<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>OTRS on Martin Liu's Blog</title><link>https://martinliu.cn/tags/otrs/</link><description>Recent content in OTRS on Martin Liu's Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 09 Oct 2022 21:44:15 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://martinliu.cn/tags/otrs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>OTRS 3.0.0 beta1 发布</title><link>https://martinliu.cn/2010/08/03/otrs-300-beta1/</link><pubDate>Tue, 03 Aug 2010 05:04:46 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2010/08/03/otrs-300-beta1/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="http://www.otrs.com/uploads/tx_templavoila/products_overview_helpdesk.jpg"
loading="lazy"
>这个产品被重命名为 OTRS Help Desk，从名字上看出它变的更加成熟，更加符合 ITIL 了。OTRS 界面是很土的，比 RT3 差很多，一直以来我都被它完善的 ITIL 概念所吸引而无暇顾及它丑陋的界面，这个版本将在界面和新的功能上给我们更多惊喜。下面是 3.0 时代的第一个 release notes，偷懒一下，英翻中的工作让 google 代劳了。&lt;/p>
&lt;p>&lt;a class="link" href="http://lists.otrs.org/pipermail/announce/2010/000133.html" target="_blank" rel="noopener"
>RN 原文：http://lists.otrs.org/pipermail/announce/2010/000133.html&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>时间已经到了 一个全新的欢迎开放源码 OTRS 的世界领先的新一代帮助台解决方案。新的 OTRS 的帮助台 3.0 主要版本附带了一个全新的图形用户界面上完全重新设计信息的基 础
架构。您将受益于更快获取相关信息，具有较高的透明度和增加在日常工作效率。 OTRS 的帮助台 3.0 设计的基础 上与来自不同行业的电力用户访问种类繁多以及在与用户体验领先的专业机构密切合作。今天我们很自豪地介绍美妙的结果：&lt;/p>
&lt;p>最值得关注的新功能如下：&lt;/p>
&lt;p>（1）用户为中心的图形用户界面，在一个戏剧 性的转变从结果重新设计一个全面的，但一个更强大的静态和动态的应用程序使用的，类似的 Ajax，XHTML 和优化的最先进的技术状态的 CSS。&lt;/p>
&lt;p>（2）新工单和文章指示器 - 这一新的功能已被两票和文章一级执行。它允许在一个表面上是为代理人在 票或任何更新的文章水平检查，以检查新的和未读文章。您将受益于增加透明度和减少响应时间。&lt;/p>
&lt;p>（3）优化全 文搜索 - 新的搜索功能，您可以灵活定制的方式来浏览信息库。选择新的搜索功能提供了从单一的搜索字符串的搜索范围，复杂的多字符串布尔搜索行动，包括 各经营者。您受益于完全可定制的搜索根据您的需要。&lt;/p>
&lt;p>（4）工单缩放视图 - 关于 Ajax 技术让代理商来显示实时链接的信息结构复杂，同时让代理商目前的工作环境为基础的重新设计。这些公司会受益于增加的方向，提高工 作流程效率。&lt;/p>
&lt;p>（5）全局工单一览 - 知名的 OTRS2.4 全局工单概述已经得到了优化，以达到增加跨活动。根据不同的使用情况和您的代理人的喜好，他们可以轻松地更改机票概览布局根据自己的特殊需要。期权是小型，中型和大型，每个细节提供了不同程度的信息。&lt;/p>
&lt;p>（6）可用性 - 包括重新设计的共同普及标准条 WCAG 和炜也让弱能 ARIA 的用户能够更好地互动与 OTRS 的服务台。美国康复法案第 508 条已经实现。&lt;/p>
&lt;p>（7）新客户界面 - 客户网络前端可集成到您的组织机构内部网，并充分考虑重新设计的桌面帮助系统集成。&lt;/p>
&lt;p>（8）存档功能 - OTRS 的 3.0 现在提供一个新的归档功能。有了你分开存档受益于搜索，并增加结果显示花了时间却缩短。&lt;/p>
&lt;p>Google 的翻译效果不佳，请直接看官方发布说明。另外此版本为 beta 版本，OTRS 并不建议用于生产环境。&lt;/p></description></item><item><title>[项目更新] OTRS project news update</title><link>https://martinliu.cn/2008/11/19/otrs-project-news-update/</link><pubDate>Wed, 19 Nov 2008 17:40:56 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2008/11/19/otrs-project-news-update/</guid><description>&lt;p>&lt;a class="link" href="http://www.otrs.org/" target="_blank" rel="noopener"
>&lt;img src="http://www.otrs.com/uploads/pics/otrs_download_01.jpg"
loading="lazy"
>&lt;/a>&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;strong>当 OTRS 遇到 OpenNMS&lt;/strong> **OTRS meets openNMS! **OTRS 和 OpenNMS 发布了新的集成手册 &lt;a class="link" href="http://www.opennms.org/index.php/OTRS_Integration" target="_blank" rel="noopener"
>http://www.opennms.org/index.php/OTRS_Integration&lt;/a> 这个 Web Service 的接口应该能做方便的集成了，没有试过，总之 OpenNMS+OTRS 应该是不错的组合，黄金搭档送给你，到~~&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->**The SIRIOS 2.2 modules for OTRS 2.3 are released **SIRIOS 2.2 模块发布了。我一直以为&lt;a class="link" href="http://www.otrs.com/en/produkte/sirios/" target="_blank" rel="noopener"
>SIROS&lt;/a>是非开源的项目，今天才知道它也是开源的哦，有空试试看。这个是专门为安全管理定制的，主要是去管理企业的安全事件。&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->自从 2008-08-05 **OTRS 2.3.1 (Bora Bora) **发布之后，又发布了两个版本，2.3.2  和 2.3.3，这两个版本都是 2.3.1 的 bug 修复版，功能上没有增加。&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->OTRS 2.3 中重大的改变如下：&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;/p>
&lt;p>&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted --># &amp;ldquo;Performance, Performance, Performance!&amp;rdquo;  系统性能提高&lt;!-- raw HTML omitted -->_ Data base- &amp;amp; code-improvements increase lead to a general performance gain of up to 20%.&lt;!-- raw HTML omitted -->_ The support of an indexed full text search has been added. The feature is disabled per default because additional disc space is needed. The expected performance gain is 50%.&lt;!-- raw HTML omitted -->_ Reduced reloads by using AJAX technology&lt;!-- raw HTML omitted -->_ Instead of an ongoing recalculating of the escalation time during the run time, it is only recalculated when it changes due to an event in OTRS. It is then being stored in the ticket object which allows a direct access of external reporting tools to the data base as well as a more efficient reporting on escalations. This will also lead into a substantial performance improvement.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted --># Search Functionality 搜索功能&lt;!-- raw HTML omitted -->_ Support of logical expressions: ticket-, customer- and FAQ- search supports logical expressions, utilizing the AND, OR and ! operators as well as structuring expressions with parentheses.&lt;!-- raw HTML omitted -->_ Search for ticket numbers by using the Browser OpenSearch feature (OpenSearch format).&lt;!-- raw HTML omitted -->_ Search for ticket titles in the agent ticket search form and in the generic agent.&lt;!-- raw HTML omitted -->_ Search for ticket close time in the agent ticket search form and in the generic agent.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted --># Ticket Zoom &amp;amp; Ticket Move 工单伸缩和移动&lt;!-- raw HTML omitted -->_ Expand/Collapse of articles: the article view can be expanded to display all articles at once. The current article will remain in focus, and the preceding, or following articles will be displayed.&lt;!-- raw HTML omitted -->_ Structured article tree - The article tree has been changed to a table.&lt;!-- raw HTML omitted -->_ Printing of articles has been realized.&lt;!-- raw HTML omitted -->_ The ticket title of linked tickets are displayed in case of a mouse over action.&lt;!-- raw HTML omitted -->_ Merged tickets are displayed crossed out.&lt;!-- raw HTML omitted -->_ Multiple files can be attached while moving a ticket using the ticket move mask.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted --># Ticket FreeText &amp;amp; FreeTime opportunities&lt;!-- raw HTML omitted -->_ When splitting a ticket, all FreeText and Free Time data will be copied to the new ticket.&lt;!-- raw HTML omitted -->_ Ticket Free Time fields can be declared as mandatory.&lt;!-- raw HTML omitted -->_ A URL can be configured that takes the value of a FreeText Field and displays it as an URL link in the ticket.&lt;!-- raw HTML omitted -->_ Added X-OTRS-TicketTime and X-OTRS-FollowUp-TicketTime.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted --># IMAP, IMAPS, POP3 &amp;amp; POP3S support 对以上协议的支持&lt;!-- raw HTML omitted -->_ With OTRS 2.3 IMAP, IMAPS, and POP3S is supported to fetch mails from your MTA.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted --># Security 安全方面&lt;!-- raw HTML omitted -->_ In case of a lost password, OTRS is sending an e-mail to the user with a &amp;ldquo;password reset link&amp;rdquo;. After clicking this link the new password is sent to the user in a second e-mail.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted --># Notifications &amp;amp; Escalations 通知和升级&lt;!-- raw HTML omitted -->_ All agents that have a read permission on a certain queue can be selected for notification.&lt;!-- raw HTML omitted -->_ An escalation view has been added that displays all tickets sorted by their remaining time to escalation.&lt;/p></description></item><item><title>[发布说明] OpenNMS 1.6.0 (Stable) Released</title><link>https://martinliu.cn/2008/11/14/e58f91e5b883e8afb4e6988e-opennms-160-stable-released/</link><pubDate>Fri, 14 Nov 2008 14:57:36 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2008/11/14/e58f91e5b883e8afb4e6988e-opennms-160-stable-released/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="http://www.opennms.org/images/b/b5/Banner.jpg"
loading="lazy"
>&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;a class="link" href="http://sourceforge.net/forum/forum.php?forum_id=882433" target="_blank" rel="noopener"
>OpenNMS 1.6.0 (Stable) Released&lt;/a>&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->似乎每年的 10 月以后我就会进入一个超级繁忙的状态，很长时间没有更新 blog 了，今天姑且转载一个 OpenNMS 的发布说明吧。&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->OpenNMS, the world&amp;rsquo;s first enterprise-grade network management platform developed as 100% free and open software, has released version 1.6.0. This is a stable, production release that incorporates nearly three years of development.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->以上算是 OpenNMS 的广告语大家看看就是，需要注意的是一个企业级的产品实施费用是从很低的门槛一直到企业级的花费的。和其他的企业级解决方案的实施没有区别，差异在于，一个不同的许可证类型，此为开源许可证是也。&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;/p>
&lt;p>&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->The last production version, 1.2.0, was aimed to compete squarely with Hewlett-Packard&amp;rsquo;s OpenView Network Node Manager product. This release builds upon that work to expand the reach of OpenNMS to other parts of the OpenView family as well as to provide an open source alternative to products such as Tivoli&amp;rsquo;s Netcool.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->以上是 OpenNMS 的精神所在：OpenNMS 一直在叫嚣这和 OpenView, NetCool 较量；这足以说明了它的勇气，和发展方向，它的创始人 Tarus 从一个人单枪匹马开始，到现在有一般人 inhouse 开发这个产品，自己全世界出差，如果说没有实现和商业产品的抗衡的话，我个人觉得他起码实现了一个所有开源参与者的梦想“为需要自己的人工作，为自己工作”&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->OpenNMS 1.6.0 sports a redesigned user interface, a number of scalability improvements and increased integration with other products. OpenNMS now runs on Windows, in addition to most flavors of Linux, Solaris and Mac OS X.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->上面说的是新版的用户界面重新设计了，目前我还没有时间安装，回头装好了一定上图片，新版的稳定性得到提高并增加了和其他产品的集成。现在 OpenNMS 也能在 Windows 上运行了，在我看这是早晚的是，它是个纯 Java 的应用，移植不是什么难事，不过我不推荐在 windows 上完开源的产品，有点不伦不类的感觉，而且从原生态的 Linux 环境中才哪呢个够获取开源的全部优势。&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->One of the major additions to the platform is the Alarms subsystem. OpenNMS can receive events from a number of sources, such as SNMP traps, syslog, TL/1, and custom scripts. A key can be configured for each event that will allow it to be turned into an alarm. Thus if a device is generating multiple, identical events, their number will be reduced into just a single alarm. This greatly reduces the amount of event &amp;ldquo;noise&amp;rdquo; that operators see.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->上面说告警子系统现在是增强了。OpenNMS 能收到像是 snmp trap，syslog， TL/1 和自定义脚本发来的告警事件。某种键值能被设置，让一个事件能被出发成一个警报。报警事件经过了压制和降噪处理，较少了重复报的数量。&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->In addition, automated actions can be performed on alarms. For example, events that signal problem resolution, or &amp;ldquo;up&amp;rdquo; alarms, can be matched with &amp;ldquo;down&amp;rdquo; alarms to automatically clear them. Event workflow can be built into the system by using these automations to manage the alarm list, thus freeing up the operators to focus on the most important issues.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->另外，对于一个警报来说，可以和一个自动化的动作配合，例如某些 up 事件能去清除对应的 down 事件。&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->While OpenNMS contains a robust automated discovery system, when managing tens of thousands of nodes it is often preferred to allow an external system to determine what OpenNMS is to monitor. Thus OpenNMS 1.6.0 contains a new &amp;ldquo;model importer&amp;rdquo; feature that allows node, interface and service information to be imported directly into the system using data in an XML format. One company uses this method to manage over 70,000 devices with a single instance of OpenNMS.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->同时 OpenNMS 现在的自动发现系统非常强大哦，档管理一万个节点的时候，OpenNMS 往往倾向于使用一个外部的系统来决定什么是需要 OpenNMS 监控的。在 1.6 中包括这样一个新功能‘模型导入’，他能把 xml 格式的节点和端口数据自己导入到 OpenNMS 系统中。曾经一个公司用这个方法管理这 7 万个节点，都在一套 OpenNMS 系统内，好家伙~~也就是说这个功能有了之后，你就可以不用一个节点的去发现了，往往有些机器发现的那会正好不在线，那就漏掉很多的机器了。&lt;!-- raw HTML omitted -->Data collection saw many improvements as well. With the proper hardware, OpenNMS is able to collect over one million data points every five minutes. This data can be from SNMP (versions 1, 2c and 3), JMX, HTTP, or NSClient. The collected data can be exported via the web user interface. Reports showing the highest and lowest values for a particular set of data points (Top N Reports) can also be created, and 1.6.0 contains a vastly improved thresholding system. Thresholds can be generated on individual data points, combinations of data points, as well as a &amp;ldquo;relative change&amp;rdquo; such as when a value shows a sudden increase or decrease.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->数据的采集方面也有很多增强。利用一个合适的硬件，OpenNMS 能够每 5 分钟把超过一百万的数据采集点采集一遍，要是采集稳定的话，这还是比较快的了。被采集的数据点可以使来自 snmp v1,2,3, JMX, http, nsclient。 采集来的数据能通过 web 界面到处了。这还是不错的功能，能有可能做一些系统之外的自定义报表了。自带的报表功能能够定制 TopN 的报表。OpenNMS 现在的阀值管理系统也得到了增强。能为某一个数据点设置，也能为一组数据采集点，同时有了对 &amp;ldquo;relative change&amp;quot;的管理，也就是某个数据忽高忽低的管理，也即是某些瞬间的异常增的很高或降的很低。&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->OpenNMS was originally designed for network service monitoring, and that functionality has been increased as well. New monitors for such things as Windows services are now available, as well as more advanced synthetic transactions. The Page Sequence Monitor was created to monitor a complete web-based transaction, while the Mail Transport Monitor determines the full round-trip availability of a mail service.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->OpenNMS 天生是监控网络的。新增了很多 monitor，例如 windows 服务监控，模拟交易监控。页面序列监控器用了监控一些列的 web 交易处理行为，还能通过 Mail Transport Monitor 来确定邮件服务的可用性。&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Probably the biggest change was the development of distributed monitoring. Using a small Java webstart application installed on a remote system, OpenNMS is able to monitor service availability from the point of view of the remote system. Combined with the Page Sequence Monitor one can measure the user&amp;rsquo;s experience when visiting a website from various remote locations.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->最大的变更在这个版本中是‘分布式监控’，使用一个小的安装在远处的一个主机上的 Java Webstat 应用，opennms 能过过这个监控服务点看到远程的系统上采集的数据。结合页面序列监控功能，它可以实现这样的功能：在南北方，网通电信的网络中找四个点安装这个程序后，模拟从不同网络位置监控某个 web 网站上一系列功能页面的可用性。这就是所谓的模拟交易管理，是 Web 应用管理方面中当下不可缺少的环节。&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->As OpenNMS was designed as a platform, there are numerous ways for external applications, both open and proprietary, to integrate with it. There is a new Trouble Ticketing API that allows for two-way communication between OpenNMS and a number of external ticketing systems such as Jira, Concursive (CentricCRM) and OTRS.&lt;!-- raw HTML omitted -->像 opennms 这样的平台，可以提供给开源或者商业外部系统的接口。通过这些 api 的双向接口，你可以把报警事件送到外部的工单管理系统(事件管理流程平台)中，例如 Jira, Concursive (CentricCRM) and OTRS.、&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->These are just a few of the new features available in 1.6.0. As always, OpenNMS is 100% free and open software. Please check it out and let us know what you think. We hope you enjoy using it as much as we enjoy creating it.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->嗯，终于读完了整篇的发布说明，你能相信，它都发布了这么久了，我只有在周五晚上抽空仔细读完么。这周简直是太忙，天天加班，还有天天处理不完的状况。今天的一个教训就是“软件系统之间的集成不是简单能搞定的，需要小心，小心在小心”&lt;/p></description></item><item><title>OTRS FAQ 1.5.3 : you have six reasons to use it</title><link>https://martinliu.cn/2008/10/19/otrs-faq-153-you-have-six-reasons-to-use-it/</link><pubDate>Sun, 19 Oct 2008 13:01:34 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2008/10/19/otrs-faq-153-you-have-six-reasons-to-use-it/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="http://www.martinliu.cn/wp-content/uploads/2008/10/e785a7e78987-004-300x225.jpg"
loading="lazy"
> I have Christopher T. Kuhn Blog&amp;rsquo;s RSS feed in my blackberry. That&amp;rsquo;s the way I following with OTRS project. Christoper do the best job to explain new features and updated s. I did not try out OTRS FAQ 1.5.3 yet, but it look great from &lt;a class="link" href="http://blog.kuhn-kt.de/?p=125" target="_blank" rel="noopener"
>Chrisopher&amp;rsquo;s post&lt;/a>.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->知识库、解决方案库或者 KB 的建设往往被人们忽视，对它的选择也是见仁见智。不过可能也有标准，就像你选择你最喜欢吃的水果一样。你最喜欢吃的水果就是：一年四季你到超市见到就想买的，一年四季都想吃的，而且必须是营养丰富有益于健康的。&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->OTRS FAQ 1.5.3 新版的 FAQ 出来后，OTRS 有了真正的 Knowoledge Base； 虽然依然是一个简单版的 KB，不过已经具备了作为一个 KB 应该具有的 6 个主要功能。&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;/p>
&lt;p>&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>**所见即所得的编辑方式 **创建包含图片和丰富文字和是的知识库或者FAQ条目。
&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;/li>
&lt;li>**脚本导入工具 **可以导入已有的一些经验文档、操作规章手册等已有知识文档。
&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;/li>
&lt;li>**关键字连接 **增加知识库的可搜秀性
&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;/li>
&lt;li>**FAQ报表 **通过一些定期的报表计算出每一个知识库条目被查看的频率
&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;/li>
&lt;li>**TOP10文章列表 **在知识库浏览界面中显示被浏览次数做多的前10篇
&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;/li>
&lt;li>**知识审批流程 ** 你可以定义一个审批的流程，审批后的内容可以被显示在内部、外部或者公开区域。
&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->目前我还没有时间测试这个知识库，相信应该是个不错的东西，相关测试截屏请拭目以待。如果你已经测过也请留步，留言告诉我你的体验。&lt;/li>
&lt;/ol></description></item><item><title>Open Source Total IT management Solution</title><link>https://martinliu.cn/2008/08/23/open-source-total-it-management-solution/</link><pubDate>Sat, 23 Aug 2008 15:17:05 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2008/08/23/open-source-total-it-management-solution/</guid><description>&lt;p>在 IT 管理领域里，商业软件厂商中有自称 Big 4 的集团：CA，HP，BMC， IBM；在开源软件项目中也好像有自称“开源 Big 4”的集团，他们是&lt;a class="link" href="http://www.vlan9.com/net-manage/soft/x103091.html" target="_blank" rel="noopener"
>Groundwork、Hyperic、Qlusters 和 Zenoss 公司。&lt;/a>商业厂商向用户推出自己的产品的时候，往往都会打着一些比较大的概念和幌子，说“我们是 IT 管理的 Total Solution”；潜台词是我们的产品非常多，可以满足您所有的需求，而且只要您选择了我们，我们能保证所有的产品模块之间是无缝集成的。事实上的确如此，商业厂商凭着后台开发团队的强大，还有本地服务商的支持，在解决方案的集成性上的确没有什么问题。对于开源软件来说，由于每个软件都在各自为政的状态下独立发展，即使是彼此之间的功能有着某种衔接和集成性，在多数的情况下也往往是各自独立发展；没有考虑到彼此的组合和集成。不过换一个角度看，既然是开源软件，人家把源代码都全开放出来了，如果你想做两个开源软件的集成的话，从技术的角度上说，没有任何障碍；对比商业的闭源软件产品来说，似乎他们又在这方面有着与生俱来的优势。&lt;/p>
&lt;p>开源的 IT 管理软件中有非常多的种类，就拿网管软件来说吧。我的 blog 上介绍了很多，其中很多的软件都是功能非常重复，而各有千秋的。要想组合一个纯开源的整体 IT 管理解决方案不是不可能的，需要的是对一些比较精华的软件系统有所了解，并且了解他们之间集成的方式和实现功能。在此基础上做出合理的组合，方能搭建出一个整体的方案。&lt;/p>
&lt;p>由于现在 ITIL 已经成为了大家耳熟能详的“GOOD PRACTICE”，这是 08 年 V3 之后的一个转变，V3 提出之后，它就以一种亲民的身份，自称自己不再是“BEST PRACTICE”了。既然是要攒一个“开源 IT 管理整体解决方案”，同时为了保持本方案具有一定的理论高度 ;) 选择 ITIL 作为理论依据当然是不会错了呵呵～～ 不好意思今天心情比较好，废话实在太多，抱歉，下面将开始方案书写了。&lt;/p>
&lt;p>本方案将兼顾 ITIL 中的两大块：IT 交付和 IT 支持。我所选取的是 OpenNMS, Hyperic HQ 和 OTRS 来分别支撑 IT 交付和 IT 支持者两个部分。OpenNMS 和 Hyperic HQ 组合来完成网络和系统监控，它们为可用性管理、性能（容量）管理和服务水平管理提供支持和实现，注意这里说的是为这几个流程提供支持的工具，这些工具本身并不是流程工具。OTRS 完成事件管理、问题管理、配置管理和服务水平管理等流程，OTRS 本身是一个工单跟踪管理系统，他现在的 ITSM 模块以及发展到 1.1 的版本了，同时自称是 ITIL 兼容的软件。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="http://www.martinliu.cn/wp-content/uploads/2008/08/opeople-over-process.jpg"
loading="lazy"
alt="People over process"
>&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>IT Delivery&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>OpenNMS 和 Hyperic HQ 的功能定位有所不同，在这里选择他们俩来作为监控网络和系统的平台由一下的一些理由。OpenNMS 是 agentless 的监控软件，它的网络自动发现功能非常好使，而且现在能支持越来越多的网络设备，对于国内的华为等厂商的设备需要做一些定制后才能监控，否则只能看到标准的 mib2 的信息。最新的版本也能支持分布式的管理功能，也就是 remote monitor 的模块。我没有让 Zenoss 入选网络监控的一个重要原因是，OpenNMS 是纯开源软件项目，它的所有功能都是可用的，而且它是 Java 程序，配置文件大多是 xml 文件。对支持非常大量的网络设备和端口，你需要有的是对 Tomcat 和 Java 应用的调优能力，和通过 OpenNMS 的邮件组来解决 bug 的能力。OpenNMS 里面有非常好的告警事件管理功能，它本身是一个非常好的事件平台，事件升级、报警、过滤等功能都有。而且现在 OpenNMS 已经能和 Hyperic HQ 做事件集成，Hyperic HQ 的报警事件能传递到 OpenNMS 中，这就意味着 OpenNMS 可以作为一个统一集成的事件管理平台，在这里对集中管理所有类型的告警事件。HQ 是一种 Agent based 的监控软件，对于系统监控而言，很多商业厂商的软件功能都无法很好的做到单一代理的技术，当然我认为 BMC 的 Patrol 是例外，它的单一代理技术是我见到最好的。HQ 的单一代理技术意味着，通过在一台服务器上部署一次代理程序后，其他的工作就都转到 web console 上了，在那里，你可以配置代理对各种资源的管理，它的代理能发现非常广泛的基础架构应用：Web， midtier, DB 等。由于 HQ 是一个商业开源的软件，所以它对商业基础架构软件的平台支持的非常好，能支持目前流行的所有基础架构软件包括各种商业的操作系统、数据库、中间件；当然它对开源的软件也能够监控。监控参数很多，配置容易，有开放的接口提供功能扩展开发。从 OpenNMS 和 HQ 的各种图形上可以很好的评价和监控和各种 IT 服务的质量。OpenNMS 中的界面中最多的就是对某个节点或者上面的某个服务可用性的计算。&lt;/p>
&lt;p>OpenNMS 和 HQ 实现和完成的功能能为 IT 交付中的：可用性管理、性能管理和服务水平管理提供实时的数据支持，OpenNMS 作为总的事件平台，同时它还监控所有的网络设备。HQ 用来监控所有重要业务服务器，那些边缘的非重要的业务服务器或者是客户端设备也可以交给 OpenNMS 来管理，它的无代理监控，对这些设备也能管理的不错。&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>IT Support&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>OTRS 本身是一个非常不错的工单跟踪系统，它在加载了 ITSM 模块之后，就把 ITIL 的很多精髓理论做了很好的诠释和实现。对于很多大型企业用户而言可能会笑话 OTRS 的简陋，不过实施 ITIL 的过程，我觉得应该是：把当前的繁杂工作，按照 ITIL 的几个流程简化梳理的过程，每个流程完成比较单一而纯粹的目标；流程之间又能有一定的集成就可以了。对于 OTRS 的研究，我目前也处于安装和读管理员手册阶段，没时间细看。选择 OTRS 的一个最重要原因是，今年也开发了一个事件集成模块，它能通过这个模块与 Nagios，openNMS，OpenView，Tivoli 等监控产品做事件集成，也就是说告警事件能自动在 OTRS 中生成事件单，而 OTRS 的事件管理模块就负责吧入站的事件单自动化的分配给相关的技术支持人员受理解决。详情请参考 Automated System Monitoring with OTRS &lt;a class="link" href="http://www.otrs.com/fileadmin/mediafiles/News_Presse/Whitepaper/SystemMonitoring_Module_OTRS_US.pdf" target="_blank" rel="noopener"
>Download&lt;/a>这个白皮书是在 OTRS.com 的网站上下载的，我当初怀疑这个事件集成模块是否是开源的软件，所以在&lt;a class="link" href="http://blog.kuhn-kt.de/" target="_blank" rel="noopener"
>Christopher T. Kuhn&lt;/a> 的 Blog 上&lt;a class="link" href="http://blog.kuhn-kt.de/?p=87" target="_blank" rel="noopener"
>问他了一下&lt;/a>，他向我确认该模块是开源的，并提供了下载地址。从技术路线上来说 OTRS 是实现了服务台的功能，并且实现事件、问题、配置和 SLA 管理；从界面上看它对这些流程的支持是比较简洁的实现，你完全不能把它和商业的服务台软件来比较。不过实施 ITIL 的道路，我觉得应该是丰俭由人的，我相信一定会有人走简洁路线的。想想 Apple 的产品，它的设计无比的简洁，它简洁并不丑陋，而且还很 cool，很流行。&lt;/p>
&lt;p>由于这个方案攒的还是比较匆忙，而且技术上没有实际测试和验证，本文旨抛砖引玉的提出一些思路和想法，未经详细推敲，欢迎提出您的建议。&lt;/p></description></item><item><title>Open Source Ticket Request System - OTRS 2.2.6</title><link>https://martinliu.cn/2008/04/21/open-source-ticket-request-system-otrs-226/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2008 02:16:20 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2008/04/21/open-source-ticket-request-system-otrs-226/</guid><description>&lt;p>I made a OTRS 2.2.6 virtual machine for anyone who wants to test both OTRS and OTRS::ITSM. It was built on OpenSUSE 10.2, including OTRS 2.2.6 and OTRS::ITSM 1.0.94. OTRS::ITSM implements ITIL (R) focused IT service management. OTRS::ITSM 1.0.94 is still on Beta, you might have some bugs when using this virtual machine. Please download from my box.net, if you have an comment please just let me know. I&amp;rsquo;d like to invite you to improve this virtual machine if you have any good ideal.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a class="link" href="http://demo.wholog.net/OSS.rar" target="_blank" rel="noopener"
>Download it from here&lt;/a> &lt;a class="link" href="http://demo.wholog.net/OSS.rar" target="_blank" rel="noopener"
>点此下载。 &lt;/a>&lt;a class="link" href="http://demo.wholog.net/OSS.rar" target="_blank" rel="noopener"
>This source is not available any longer. I will offer it by DVD. 这个地址已经无法下载，请关注我即将推出的 DVD 版虚机。&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Thanks &lt;a class="link" href="http://www.bigyue.com" target="_blank" rel="noopener"
>BigYue.com&lt;/a> for donated upload space. 感谢**&lt;/strong>&lt;a class="link" href="http://www.bigyue.com" target="_blank" rel="noopener"
>BigYue.com&lt;/a>*&lt;strong>*的空间捐助。&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Credentials 登录密码如下&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>OpenSuSE 10.2 : username / password is &amp;ldquo;root/ca1234&amp;rdquo;&lt;/li>
&lt;li>MySQL : username / password is &amp;ldquo;root/ &amp;quot;&lt;/li>
&lt;li>OTRS : admin username and password is &lt;a class="link" href="mailto:root@localhost/root" >root@localhost/root&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;strong>Run 运行压缩文件中的虚拟机&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>
&lt;p>Download and install VM Player, the machine should have 1GB RAM at least.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Un-zip OSS.rar in a partition, freespace must be 2.5+ GB.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Double MartinLiu.cn.vmx and power on this machine.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Click &amp;ldquo;keep&amp;rdquo; and OK button when you get a popup box。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>The network connection of virtual machine is &amp;lsquo;bridged&amp;rsquo;. You will see the ip address of this virtual machine at 5th line one the top of boot screen. NOTE: you should have DHCP server on your network.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>&lt;strong>Access 访问虚拟机&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>SSH to it.&lt;/li>
&lt;li>Agent login page: &lt;a class="link" href="http://ip_address/otrs/index.pl" target="_blank" rel="noopener"
>http://ip_address/otrs/index.pl&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>Customer login page: &lt;a class="link" href="http://ip_address/otrs/customer.pl" target="_blank" rel="noopener"
>http://ip_address/otrs/customer.pl&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;strong>Tips of OTRS installation 安装经验&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Apache should have perl mod, configure perl for apache before you install OTRS. 这是一个 Perl 写的程序，所以在安装之前最好吧 apache 上的 perl 配置好，确认 apache 能运行 perl 的东西&lt;/li>
&lt;li>Make sure your database accepts packages over 5 MB in size. Increase max_allowed_packet in my.cnf to 20MB. 修改 my.cnf 中的 max_allowed_packet 参数到 20MB，否则 ITSM 的包安装有问题。&lt;/li>
&lt;li>OTRS 需要一写附件的 perl 包的支持，手头最好有操作系统的安装 dvd 或者直接从网上安装。&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;strong>Usage 用途&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>You can use it for any purpose, if you need any support you will contact OTRS。你可以用于任何用途，本博客不提供技术支持，请联系 OTRS 的邮件列表。&lt;/li>
&lt;li>ITIL training, OTRS::ITSM implements ITIL (R) focused IT service management. 可以用于 ITIL 的培训，它能演示：incident management, problem management, configuration management 等。&lt;/li>
&lt;li>This virtual machine comes with ABSOLUTELY NO WARRANTY. DO NOT USE it for production. 仅供测试使用，切勿用于生产环境。&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>If you like OTRS, you may try &lt;a class="link" href="http://www.bestpractical.com/rt/" target="_blank" rel="noopener"
>Request Tracer&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>今天一个网友告诉我另外一个开源的类似系统&lt;a class="link" href="http://www.bestpractical.com/rt/" target="_blank" rel="noopener"
>Request Tracer&lt;/a> ，有空的话回头也试试。&lt;/p></description></item><item><title>OTRS.ORG，it is time to check it out；不得不：）</title><link>https://martinliu.cn/2007/12/27/otrs/</link><pubDate>Thu, 27 Dec 2007 02:12:00 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2007/12/27/otrs/</guid><description>&lt;p>一贯喜欢按照 Google 的指引在互联网上穿梭的你，是否发现了下面的这个现象。如果你搜索 itil，无论选择所有网页、中文网页还是简体中文网页；你是否发现了在右边的赞助商连接中，OTRS.org 总是能出现在第四个。OTRS.ORG 是什么？和 ITIL 有什么关系？&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;a class="link" href="http://lh6.google.com/liuzh66/R3MJ_YClhPI/AAAAAAAAAJY/q27YWv9OFMs/image%5B7%5D" target="_blank" rel="noopener"
>&lt;img src="http://lh6.google.com/liuzh66/R3MJ_YClhPI/AAAAAAAAAJY/q27YWv9OFMs/image%5B7%5D.png"
loading="lazy"
alt="image"
>&lt;/a>&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->热衷于开源 ITSM 的我不得不揭示这些答案。&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;/p>
&lt;h1 id="什么是-otrs">什么是 OTRS
&lt;/h1>&lt;p>&lt;!-- raw HTML omitted -->这是一个开始于 2001 年的开源项目。OTRS 是 Open Ticket Request System 的缩写。它的老家在&lt;a class="link" href="http://www.otrs.org" target="_blank" rel="noopener"
>www.otrs.org&lt;/a>；下面是来自它首页的简介：&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;a class="link" href="http://otrs.org/demo/" target="_blank" rel="noopener"
>&lt;img src="http://otrs.org/images/screen-1.1/zoom-s.gif"
loading="lazy"
alt="demo screenshot"
>&lt;/a>&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->OTRS is an &lt;em>O_pen source _T_icket _R_equest _S_ystem (also well known as _trouble ticket system&lt;/em>) with many features to manage customer telephone calls and e-mails. The system is built to allow your support, sales, pre-sales, billing, internal IT, helpdesk, etc. department to react quickly to inbound inquiries. Do you receive many e-mails and want to answer them with a team of agents? You&amp;rsquo;re going to love the OTRS! It is distributed under the &lt;a class="link" href="http://www.gnu.org/copyleft/gpl.txt" target="_blank" rel="noopener"
>GNU General Public License (GPL)&lt;/a> and tested on Linux, Solaris, AIX, FreeBSD, OpenBSD, Mac OS 10.x and Windows. The &lt;a class="link" href="http://www.otrs.de/" target="_blank" rel="noopener"
>((otrs))&lt;/a> company provides commercial services (e.g. support, consulting, training, pre-build-systems, etc.) for the OTRS (&lt;a class="link" href="http://www.otrs.com/" target="_blank" rel="noopener"
>English&lt;/a> and &lt;a class="link" href="http://www.otrs.de/" target="_blank" rel="noopener"
>German&lt;/a>). Try our &lt;a class="link" href="http://otrs.org/demo/" target="_blank" rel="noopener"
>demo system&lt;/a> to get an impression of this kind of magic.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->从这个简介中可以看出，这就是著名的‘问题单管理系统’；用来管理用户的电话或者邮件的请求。它能帮你的很快的受理各种问题和查询。比方说很多企业的 IT 支持部门，大多数都是工作在救火队模式下；对于期待问题解决的用户来说，也只能做到把奶喂给会哭的孩子；往往 IT 支持部门分身乏术，好像天天都处于缺奶的状态。对于 IT 支持或者运维部门的挂历者来说，他们也很难说出：我的员工很忙，都忙于什么事情。显然这是一种缺乏管理，缺乏流程的状态；不过要对这种局面进行管理，提高管理往往是非常难。最难的是在跨出第一步：记录，跟踪，处理所有问题。来自 OTRS 的问题：您是不是收到很多 email（或者电话），并且希望通过一个支持团队回答？那么你将爱上 OTRS!&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->OTRS 是一个在 GPL 许可证下被分发的软件，被在 Linux, Solaris, AIX, FreeBSD, OpenBSD, Mac OS 10.x 和 Windows 下测设过。&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;a class="link" href="http://www.otrs.de/" target="_blank" rel="noopener"
>((otrs))&lt;/a> 公司提供 OTRS 的技术支持、咨询、培训、安装等商业服务。由于这个软件是德国人开发的，所以他们提供英语和德语的服务。&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->我跟踪这个项目大概有一年左右的时间，亲眼目睹了它从一个普通的问题单管理系统变为一个兼容 ITIL 的服务台工具的过程。它从 07 年 4 月的它发布了第一个 ITIL 兼容的版本 OTRS::ITSM 1.0 BETA2；这应该也是开源领域里的一个大事件吧，第一个像样的开源 ITSM 解决方案横空初始。按照它官方的声明，它做为 OTRS 的一个重要的插件（我是这么理解的，或者说是扩展模块）能支持 ITIL 中的事件管理、问题管理和配置管理/cmdb。&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;/p>
&lt;h1 id="otrs-有哪些功能">OTRS 有哪些功能
&lt;/h1>&lt;p>&lt;!-- raw HTML omitted -->详细的功能描述在&lt;a class="link" href="http://otrs.org/feature/" target="_blank" rel="noopener"
>http://otrs.org/feature/&lt;/a>&lt;!-- raw HTML omitted -->我简单总结以下几点：&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;/p>
&lt;p>&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>纯Web用户界面支持包括简体中文，繁体中文在内的10＋种语言，能够灵活定制界面，支持附件，支持单点登陆。
&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;/li>
&lt;li>邮件接口，支持MIME附件，能自动回复，自动根据邮件头分派邮件，自动邮件提示用户Ticket状态的变化。
&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;/li>
&lt;li>Ticket功能，定义不同的受理队列，支持Ticket的锁定、回复、历史、优先级、受理时间计算、批量处理、等待等操作。支持全文检索，工作量和访问列表控制。
&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;/li>
&lt;li>系统功能，按照日历时间计算SLA，提供LDAP和SQL数据库认证用户，自定义订单号格式，数据库支持MySQL, PostgeSQL, MaxDB/SAPDB, Oracle and DB2，前端和后台都支持UTF-8字符集
&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;/li>
&lt;li>系统架构图 &lt;a class="link" href="http://otrs.org/images/BigPicture.gif" target="_blank" rel="noopener"
>http://otrs.org/images/BigPicture.gif&lt;/a>
&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h1 id="如何使用-otrs">如何使用 OTRS
&lt;/h1>&lt;p>&lt;!-- raw HTML omitted -->下载和安装都非常简单，您可以参考它们的官方文档，文档非常详细，能看出德国人的细严谨的风格。下载网址： &lt;a class="link" href="http://otrs.org/download/" target="_blank" rel="noopener"
>http://otrs.org/download/&lt;/a> 文档： &lt;a class="link" href="http://doc.otrs.org/2.2/en/html/" target="_blank" rel="noopener"
>http://doc.otrs.org/2.2/en/html/&lt;/a> 安装说明：选择一个文档中支持的操作系统，建议 Linux；如果是新手而且对 Perl，apache 和 mysql 不熟悉，建议直接选择完全安装；下载安装包，参考文档安装，使用。&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;/p>
&lt;h1 id="后记">后记
&lt;/h1>&lt;p>&lt;!-- raw HTML omitted -->OTRS 一个非常经典的项目，德国工艺，德国品质保证～～～ Oops 怎么听起来像是卖假木地板或者家具的广告呵呵！！个人非常喜欢此项目，相信您用了之后不会后悔；真的后悔了也别和我联系哈:-) have fun ～～&lt;/p></description></item><item><title>OTRS的第一个ITIL兼容版本</title><link>https://martinliu.cn/2007/04/23/otrs-itil-compatible/</link><pubDate>Mon, 23 Apr 2007 10:51:00 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2007/04/23/otrs-itil-compatible/</guid><description>&lt;p>从来没用这么期待过一个软件的问世，虽然工具和技术不能画等号，不过它应该是第一个主动与 ITIL 看起，并且靠拢的开源软件。&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->1 下载安装&lt;!-- raw HTML omitted -->需要下载的软件是 OTRS 2.2.0 BETA2 和 OTRS:ITIL 1.0；后者只是一个压缩包，它包含了所有 ITIL 相关的软件包。此次安装并不顺利，归咎于很多 Apach 上 perl 的配置；安装之后的问题多是其它依赖的软件包不全造成的。&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->2 CMDB&lt;!-- raw HTML omitted -->说不上它是一个很好的 CMDB，不过用起来到是很方便。在 Admin 里把所有 CI 的类都建立出来后，相关的工作人员就能登陆上来，把相关的 CI 添加尽量。你需要从车轮开始做起，在这里可以说是非常适用，它不想商业软件内置了一堆的预定义的东西。CI 直接的联系关系也可以得到表达。&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->3 其它功能试用中待续&lt;/p></description></item><item><title>GroundWork和OTRS系统的集成问题</title><link>https://martinliu.cn/2007/02/27/groundwork-and-otrs/</link><pubDate>Tue, 27 Feb 2007 09:40:00 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2007/02/27/groundwork-and-otrs/</guid><description>&lt;p>为了节省服务器，我们可能不得不把所有的监控以及相关的系统都安装到一个物理的机器上。如果是从原代码安装，我相信一定有很多选项能避免它们之间的冲突。假如你是后安装的 GroundWork，它会更改系统默认的 Apache2 的配置，导致以前安装的所有的 Web 应用都不能用。&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->在我的测试机上，先安装的 OTRS，rpm 安装，后安装的 GroundWork，也是 rpm 安装。GroundWork 安装之后，OTRS 不能登陆。根据 GroundWork 的一些文档我做了，如下的修复步骤。&lt;!-- raw HTML omitted -->1）vi /etc/apache2/conf.d/otrs.conf 可以看到如下 OTRS 的 web 配置信息。&lt;!-- raw HTML omitted --># &amp;ndash;# added for OTRS (&lt;a class="link" href="http://otrs.org/" target="_blank" rel="noopener"
>http://otrs.org/&lt;/a>)# &amp;ndash;# agent, admin and customer frontendScriptAlias /otrs/ &amp;ldquo;/opt/otrs/bin/cgi-bin/&amp;ldquo;Alias /otrs-web/ &amp;ldquo;/opt/otrs/var/httpd/htdocs/&amp;rdquo;# load all otrs modulesPerlrequire /opt/otrs/scripts/apache2-perl-startup.pl# Apache::Reload - Reload Perl Modules when Changed on DiskPerlModule Apache2::ReloadPerlInitHandler Apache2::ReloadPerlModule Apache2::RequestRec# set mod_perl2 options# ErrorDocument 403 /otrs/customer.pl ErrorDocument 403 /otrs/index.pl SetHandler perl-script PerlResponseHandler ModPerl::Registry Options +ExecCGI PerlOptions +ParseHeaders PerlOptions +SetupEnv Order allow,deny Allow from all# directory settings AllowOverride None Options +ExecCGI -Includes Order allow,deny Allow from all AllowOverride None Order allow,deny Allow from all# MaxRequestsPerChild (so no apache child will be to big!)MaxRequestsPerChild 400&lt;!-- raw HTML omitted -->2）在 GroundWork 的主目录下其实也有一个 Apache 目录，它是原系统 Apache 的替代品。进入这个目录。&lt;!-- raw HTML omitted -->3）vi conf/httpd.conf 把 otrs.conf 文件中所有的内容都粘贴到这个文件中&lt;!-- raw HTML omitted -->4）GroundWork 的 apache 好像没用用到 perl 模块，需要加入 perl 模块的支持；找到有很多“LoadModule”的地方加入下面这一行&lt;!-- raw HTML omitted -->LoadModule perl_module modules/mod_perl.so&lt;!-- raw HTML omitted -->5）Copy 系统中的 mod_perl.so 文件到/usr/local/groundwork/apache2/modules&lt;!-- raw HTML omitted -->6）重新启动 gwhttpd 服务，也就是 GroundWork 系统的 web 服务&lt;!-- raw HTML omitted -->7）访问 OTRS 系统 &lt;a class="link" href="http://ip/otrs/customer.pl" target="_blank" rel="noopener"
>http://ip/otrs/customer.pl&lt;/a> 成功。&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->下面需要做的是把 OTRS 的登陆也集成到 GroundWork 的单点登陆当中；如果在能把 GroundWork 的报警也自动的集成到 OTRS 那就是完美了，欲知后事如何，且听下回分解。：）&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;/p></description></item><item><title>OTRS::ITSM期待中的开源ITIL工具</title><link>https://martinliu.cn/2007/02/26/otrsitsm-itil/</link><pubDate>Mon, 26 Feb 2007 07:19:00 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2007/02/26/otrsitsm-itil/</guid><description>&lt;p>&lt;a class="link" href="http://www.otrs.com/otrs-web/images/Standard//name.jpg" target="_blank" rel="noopener"
>&lt;img src="http://www.otrs.com/otrs-web/images/Standard//name.jpg"
loading="lazy"
>&lt;/a>&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->下个月就 OTRS::ITSM 1.0 Beta1 就发布了。OTRS 是一不错的开源的帮助台程序。之所以说它还不错是由于以下几点：&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;/p>
&lt;p>&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>能支持平台非常广。操作系统有Linux、Unix还有Windows；数据库有MySQL，PostgreSQL，Oracle和SQL Server。这些东西里多一个东西，多于商业软件来讲测试的工作量起码就要乘二。
&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;/li>
&lt;li>安装和配置是相当的简单。我用的是SuSE Linux，是用RPM包安装，整个安装配置过程只需要10分钟。
&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;/li>
&lt;li>支持多语言，目前能支持的语言有10几种，包括简繁体中文。
&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;/li>
&lt;li>纯Web操作界面，Web界面可以定制；很好的邮件系统集成。有问题单生成接口，能够将第三方网络系统监控的故障告警变成问题单，再自动分配到相关的维护组。
&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->从它的名字可以看出，他是一个“开放式问题单系统”或者说是“帮助台”“Help Desk” “工单跟踪系统”。一个单纯的问题单系统本身到没有什么特殊，不过能做到像OTRS这样像ITIL靠拢，试图做成一个遵从ITIL的开源IT服务管理解决方案的，可真的是不容易了。在看看其它的Help Desk的开源项目，都是在简单的在实现“问题管理”这个功能而已。&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->OTRS现在最新的版本是otrs-2.1.5-01，等2.2正式发布后，OTRS::ITSM 1.0 就作为其中的一个模块也发布了。其实做到一个真真ITIL兼容的帮助台还真的不容易，我将期待它的CMDB，变更管理，以及各个流程之间的衔接。&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->登陆这个OTRS的Demo系统来看看它到底怎么样，Check it out！！&lt;!-- raw HTML omitted -->Agent/Admin Interface:&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;a class="link" href="http://demo.otrs.org/" target="_blank" rel="noopener"
>http://demo.otrs.org/&lt;/a>&lt;!-- raw HTML omitted -->Customer Interface:&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;a class="link" href="http://customer.otrs.org/" target="_blank" rel="noopener"
>http://customer.otrs.org/&lt;/a>&lt;!-- raw HTML omitted -->FAQ Public Interface:&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;a class="link" href="http://faq.otrs.org/" target="_blank" rel="noopener"
>http://faq.otrs.org/&lt;/a>&lt;!-- raw HTML omitted -->Email:&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;a class="link" href="mailto:demo@otrs.org" >demo@otrs.org&lt;/a>&lt;!-- raw HTML omitted -->System:&lt;!-- raw HTML omitted -->Intel(R) Celeron(R) CPU (2 GHz) with 256 MB RAM and an IDE harddrive (current tickets ~55.000 - 2005-05-02)&lt;/li>
&lt;/ol></description></item></channel></rss>