<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>translation on Hugo Future Imperfect Slim em português</title>
    <link>https://example.com/tags/translation/</link>
    <description>Recent content in translation on Hugo Future Imperfect Slim em português</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Fri, 01 Jan 2010 05:23:06 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://example.com/tags/translation/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>CMDB Value Points 价值点</title>
      <link>https://example.com/2010/01/01/cmdb-value-points/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2010 05:23:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2010/01/01/cmdb-value-points/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.flickr.com/photos/waywardsheep/682513568/&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://farm2.static.flickr.com/1296/682513568_4476244046.jpg&#34; alt=&#34;The point value&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;CMDB的价值点分为两类：硬收益和软收益。从硬收益的角度，CMDB的用户可能会让你来描述CMDB对他们的价值点。下面的几个轶事可以作为收集CMDB可能为你的企业带来价值点的几个方向：&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;把IT环境的可视化带到更高程度&lt;/strong&gt; &amp;ndash;一领先的制热和冷却系统供应商指出，他们始终无法很好的理解一个计划外停机时间对用户所造成影响。例如，当只有25个用户受到了网络中断问题的影响，IT部门必须通知用户群中的全部100个用户。这会导致一个客户满意度低的反馈。CMDB使该公司能够理解配置项之间的关系，并确切地知道在任何确定时刻什么用户会受到影响。现在用户间可信的沟通能够来自于各个IT部门，并且使IT成为业务不可分割的一部分。
&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;按业务目标来安排系统变更的优先度&lt;/strong&gt;&amp;ndash;大型设备制造商不得不关闭了其所有的系统，后来发现不知道哪些服务器应该先启动。CMDB使公司能区分关键业务元素的优先度，确保减少计划外的停机时间，无形中降低了收入损失的风险。
&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;减少软件许可证的费用的同时确保用户和服务器能整体的满足许可证遵从性&lt;/strong&gt; &amp;ndash; -的半导体制造商开展了一个审计，结果另他们感到震惊：该公司支持在为大量已经报废的服务器支付支持和维护费用。实际上，该公司关于报废资产的数量已经长期和实际不符了。CMDB有助于该公司发现这一问题，并重新分配预算资金，以更好地支持现有的基础设施。
&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;为加快服务器整合提供更深层次的资产和关系信息&lt;/strong&gt; &amp;ndash; 一大型的金融服务提供商注意到，在其行业的公司通常在一个较短的时间内，会进行几次成功并购和整合。对于如何整合所有的IT部门是一个重大挑战（有时是次要的），他们往往是停留在相互隔离的工作状态下。然而，使用CMDB的公司就能够有效地集成新的收购，从而节省资金和为公司内部建立统一的IT业务形象。
&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;IT要实现CMDB的硬收益，一般通过降低以下对象的相关成本来实现：人、第三方服务、软件、硬件和设施。这些方面的价值点可以通过财务方面的分析报表来反映出来。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CMDB选型解密</title>
      <link>https://example.com/2009/11/19/how-to-select-a-cmdb/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Nov 2009 16:32:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2009/11/19/how-to-select-a-cmdb/</guid>
      <description>自打承接了《Step by Step Guide to Building a CMDB (Updated for ITIL V3)》的翻译工作之后，由于平时工作太忙，翻译工程只能在业余时间完成；现在渐渐感到了此项工作的压力，每每想到读者对英文翻译版本读物的高期望和要求时，就愈加感到此项工作责任之重。不过本书对我来说还是一剂很好的补品，对我最近的ITSM项目都有直接的借鉴和指导作用。
说来此书有很多实用且精彩之处，相信读了英文原版的人更能有所体会。我忍不住想把其中的部分内容提前与你们探讨，这里想与你们分享如下两个内容。


上图还给所有CMDB用户一个清晰地CMDB功能点考察点，CMDB作为业务服务管理的核心，各个厂商其实并没有达成解决方案功能的标准和共识。通常情况下厂商提供的CMDB产品的发展和起源有以下几种情况：1）按照ITIL中对CMDB的需求和标准从无到有开发的标准CMDB产品；2）伴随变更流程或者业务影响管理而开发的CMDB功能模块；3）伴随配置自动化发现工具而开发的相应CMDB功能模块；4）应资产管理或者监控工具扩展而生的CMDB功能产品。用户在挑选CMDB产品的时候一定要明确CMDB的核心功能，除了以上功能外，其他的附加功能可能是nice to have的功能，而非必须。本图位于原版书的134页，如果您对我的翻译有建议请留言，多谢！


上表为评估一个CMDB产品厂商的综合打分评价表样例。在选择并且评测一个CMDB厂商时，需要仔细考察的产品功能共有8点。用户需要注意的是一定要搞清楚其中的每一个功能是否是由厂商的CMDB产品的相关模块所提供的，如果不是的话需要搞清楚，每个功能是否是CMDB的外围或者其他产品模块，或者二次开发实现的。如果是这样的话，这种解决方案可能不是一套集成统一的解决方案，可能出现其他附加非CMDB产品的采购，可能在实施阶段付出不必要的集成和开发费用。虽然这些潜在因素在采购和实施阶段可能是隐形出现的。征集上表中相关术语的中文翻译：Weighted ，Weighted Rating Score，Total Weighted Score。有好的建议请留言。本图位于原版书籍的141页。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>选书名</title>
      <link>https://example.com/2009/10/29/pick-a-book-name-for-step-by-step-guide-to-building-a-cmdb/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Oct 2009 01:48:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2009/10/29/pick-a-book-name-for-step-by-step-guide-to-building-a-cmdb/</guid>
      <description>好消息《Step by Step Guide to Building a CMDB (Updated for ITIL V3)》即将翻译成中文出版。市场里ITIL的书越来越多，但是讲CMDB的书却一直很少，能讲解清楚CMDB建设过程的的书就更少。可是国内ITIL用户CMDB建设之瓶颈却越来越明显，我们希望有一本好的书作为这项重要工作的参考指南。

给此书起一个好的名字是头等大事，目前能想到的书名如下：
Step by Step Guide to Building a CMDB 中文书名？(polls)
寻求前100名投票者，请对以上书名投票，并评论；如果您有更好的书名，欢迎推荐；请在下面留言，请正确填写邮箱，您推荐书名一旦被选用必有感谢送上。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
