<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>GLPI on DevOps &amp; SRE Blog</title>
    <link>https://martinliu.cn/tags/glpi/</link>
    <description>Recent content in GLPI on DevOps &amp; SRE Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Jul 2010 19:03:17 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://martinliu.cn/tags/glpi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>OCS inventory NG 两三事</title>
      <link>https://martinliu.cn/2010/07/16/ocs-inventory-ng/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jul 2010 19:03:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://martinliu.cn/2010/07/16/ocs-inventory-ng/</guid>
      <description>头等大事是有关于OCSNG很快就要出UTF8多语言支持版的Windows采集代理程序。新闻如下： ** 新版windows采集代理被彻底重写，它将包括下面的新特性：**
 全Unicode代理，多语言UTF-8支持 Native 32 and 64 bits agent BIOS AssetTag 收集 硬盘序列号收集 部署返回码收集 全 HTTPS 支持 Socks 4 、5 HTTP 代理支持 FTP, FTPS 和SMB 包部署支持 二进制插件支持  另外，是一本新书的发布，这是我见到的第一本系统介绍OCSNG的图书。可能是由于我写过一些相关的post，该书的出版社发邮件给我，想请我review，并写写书评。处于对OCSNG和GLPI的喜爱，忍不住诱惑，就答应了。很快的我得到了这本书的电子版。虽然没有时间看完，浏览了几章后，还是可以说这本书写的是非常实用。特别是对系统的安装、配置、部署和使用都从系统管理员的角度写的非常到位。书上没什么废话，文字写的比较随意，很易懂的随意。可喜的是该书还捎带着把GLPI也给介绍了，包括如何与OCSNG做集成配置，以及GLPI的主要功能说明。对于这种偏门的开源软件系统能有如此细致使用的介绍实属难得，更何况我对OCSNG和GLPI的网站文档本身就不敢恭维。这里提供一个样章供参考 &amp;ldquo;Introduction to IT Inventory and Resource Management&amp;rdquo;
最后，还是期待新版OCSNG的Window采集代理程序能早点发布吧。期望它发布之时我有时间做这样一个虚机，以便分享给各位感兴趣的人。规划如下：
  基于Fedora 10
  安装OCSNG_UNIX_SERVER-1.3.2. + glpi-0.78-RC2
  做一定系统的基本优化，配置OCSNG和GPLI的集成
  期望该虚机能应用于实际的网络环境中
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[项目更新] OCS Inventory NG 1.02 RC3 available and GLPI 0.71.2 available</title>
      <link>https://martinliu.cn/2008/11/27/ocs-inventory-ng-102-rc3-available-and-glpi-0712-available/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2008 05:15:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://martinliu.cn/2008/11/27/ocs-inventory-ng-102-rc3-available-and-glpi-0712-available/</guid>
      <description>如果你了解OCS Inventory NG 的话，您可能会发现这个问题，在家里用adsl上网，可能访问不到这个项目的网站，所以要想下载这个项目的软件，可以去sorceforge.net下载。
10/28/2008 OCS Inventory NG Server 1.02 RC3 发布了Patch1，Patch1主要是修复了一些数据库创建和更新的问题，具体的内容如下所示：
In the database creation/update process launched through Administration Console (install.php), défault settings for cache and download directories are missing.
Also, default values in dynamic group computation are not set correctly. So dynamic group of computers are not updated correctly in Communication Server.
We&#39;ve also included Remi patch in install.php to avoid overriding database username and password if you&#39;ve changed them.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deploy asset management solution</title>
      <link>https://martinliu.cn/2008/04/28/deploy-asset-management-solution/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Apr 2008 02:01:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://martinliu.cn/2008/04/28/deploy-asset-management-solution/</guid>
      <description>This is my second virtual appliance, it suppose to work for production. This is a 100% open source solution for inventory/asset management, it including OCS Inventory NG and GLPI. I encourage you to deploy it in your school or company.
About virtual appliance / 关于此虚拟应用
  OpenSuSE 10.2 (root password is martinliu)
  LAMP+Perl
  OCS Inventory v1.02 RC1
  GLPI v0.70.2
  bridged network</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GLPI资产管理系统－－功能列表</title>
      <link>https://martinliu.cn/2007/11/08/glpi-features-list/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Nov 2007 14:16:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://martinliu.cn/2007/11/08/glpi-features-list/</guid>
      <description>常规
* 多用户管理多种用户认证方式（local, LDAP, Active Directory, Pop/Imap, CAS)
* 权限系统
* 分页系统
* 多语言支持（包括中文的14种语言支持）
* 搜索模块显示字段列表配置
* pdf和cvs格式导出数控
* SQL格式保存和恢复
* 数据XML格式导
* 出可配置的下拉框系
* 统更新检查
* UTF8界面
* HTML4.0.1兼容
**资产清单**
* 从OCS Inventory NG导入资产数据
* 计算机资产清单管理以及与设备的连接关系，TOC总拥有成本
* 管理显示器资产清单管理以及与计算机的关联关系
* 网络设备资产清单管理以及和设备之间的连接(IP, Mac adresses, VLANs&amp;hellip;).
* 打印机资产清单管理以及和计算机的连接关系，耗材，以及耗材使用的阀值报警
* 其他外设的资产清单(scanners, graphical tables&amp;hellip;)，管理和计算机的连接关系
* 软件资产清单管理，许可证和过期时间管理安装物理位置（房间，楼层、、）分配
* 硬件商业和财务信息管理（采购，合同等、、）
* 管理硬件的状态
* 与外部其他应用的接口管理
* 资产清单信息的更改历史管理
**跟踪**
* 跟踪资产清单中各种组件的故障请求单
**Final user**
Final user frontend for intervention demand Mail tracking of the intervention demand feature Interventions history consultation Possibility of adding comments at the request of intervention</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GLPI资产管理系统－－系统简介</title>
      <link>https://martinliu.cn/2007/11/07/glpi-features-list2/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Nov 2007 15:29:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://martinliu.cn/2007/11/07/glpi-features-list2/</guid>
      <description>GLPI是一个信息资源管理器。你可以用它来给你公司建立一个资产清单（计算机，软件，打印机、、、）数据库。它的增强的功能可以是管理员的日常工作简单化，例如带有邮件提醒功能的工作跟踪系统等。它最首要的功能包括：1）所有技术资源精确的资产清单。资产的所有属性将被存储在同一个数据中。2）管理流程、维护工作的历史。这是一个动态的应用，它直接连把需要发出支持请求的用户和技术人员连接起来。（注：上文来自http://www.glpi-project.org/spip.php?article43）
在ITpub上发过一个非常不错的帖子，请点击：http://www.itpub.net/762653.html 这个人是今年四月在他们公司使用的总结贴，对该项目的主要功能介绍的比较全面。本人同期发布的文章：GLPI &amp;ndash;IT资源生命周期管理</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GLPI –IT资源生命周期管理</title>
      <link>https://martinliu.cn/2007/04/30/glpi-it-asset-mgmt/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Apr 2007 03:49:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://martinliu.cn/2007/04/30/glpi-it-asset-mgmt/</guid>
      <description>GLPI是一个法国的开源项目，之所会了解到这个项目，是由于OCSNG的原因。当我安装并使用了一下它之后立刻产生了以下问题：1）它仅仅是一个对现有设备Inventory的工具，对新设备的采购和计划无法实现。2）它仅仅是一个技术工具，能提供CMDB相关的配置信息数据，相关的流程如何实现：计划，采购，使用，变更和报废。
没想到在安装试用了GLPI之后着一切都疑问都散去了。那就先讲讲安装过程。环境准备，我的测是环境如下：Dell Inspiron 600M笔记本（70GB HD, 1GB RAM），由于硬件资源实在有限，所以我喜欢使用VMWare作为测试环境。在VMWere中安装SuSE 10.1，最小安装；安装apache,perl,php,mysql和其它相关的包，由于Yast的包管理实在好用，所以为整个安装过程带来了很多方便。如果您也想测试的这个软件系统的话，最简单的方式则是：找一个物理的机器做SuSE 10.1的全安装，这样的安装过程绝对不会有找不到那些依赖组建的问题。软件安装：OCSNG / GLPI的安装模式都是相同的基本相似的比较简单；再次就不多话了；我猜您可能会碰到的问题有：GLPI的登陆用户名和密码的问题。所有可以利用的相关文档里好像没用提到这个信息，昏！可能是我的运气不好，的确没找到，不过最终被我猜到：）[登录密码在安装向导的导数第二个页面上]
OCSNG需要安装Agent，Agent会在目标设备上做清单扫描，上传Inventory信息；它的三层结构可能会是企业级用户的好消息，它还能方便的通过Windows 域的组策略部署代理，也就是说只要用户登陆域，代理就能顺利安装部署。OCSNG趋向做全面的客户端管理：inventory、license管理等方面。
从上面的GPLI的screenshot可以看出和一个笔记本电脑相关的一切。先讲讲它的来由，GPLI解决的是OCSNG的上层问题：计划，购买，部署，跟踪，变更，维护，退休。它管理的是所有业务和流程层面的东西。GPLI的数据来自OSCNG的数据库，它能自动从OSCNG中定期更新inventory信息。截屏中的电脑是我在我的笔记本上安装了OSCNG后，做的首次扫描后的结果，在GPLI中配置了和OSCNG的集成后，它就变成了一个GPLI中的管理数据。可以看到，和一个电脑资产相关的所有硬件信息，软件信息，help desk请求，文档，链接，注释和变更历史记录等。GPLI中有对外的HelpDesk模块，这能方便最终用户对设备维护的请求。
GPLI和OSCNG很好的结合可能做到“IT资源生命周期管理”，参考文档：http://glpi-project.org/wiki/doku.php?id=en:cyclevie
如果对把它们所实现的功能和ITIL框架对应一下，或许IT服务财务管理，能力管理，配置管理和发布管理等流程能与之能有某些联系。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
