<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cloud Computing on Hugo Future Imperfect Slim em português</title>
    <link>https://example.com/tags/cloud-computing/</link>
    <description>Recent content in Cloud Computing on Hugo Future Imperfect Slim em português</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Tue, 18 Dec 2012 16:12:30 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://example.com/tags/cloud-computing/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2013年的云计算，您准备好了么？</title>
      <link>https://example.com/2012/12/18/2013e5b9b4e79a84e4ba91e8aea1e7ae97e682a8e58786e5a487e5a5bde4ba86e4b988/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Dec 2012 16:12:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2012/12/18/2013e5b9b4e79a84e4ba91e8aea1e7ae97e682a8e58786e5a487e5a5bde4ba86e4b988/</guid>
      <description>Getting Ready for Cloud Computing 2013
[dc]看[/dc]到篇不错的文章，值得分享一下。在最近的三四年里面，厂商都忙着炒作概念，用似云非云的各种虚拟化来对付用户，实际上云计算并没有那么简单，我一直不敢给客户讲，也讲不好的东西就是：对于一个特定的用户，告诉它什么是云？他应该怎么怎么过渡到云？先从那里做起？大致的路径是怎么样的？一旦对应到具体的用户环境里面，以上每个用户的答案都是不同的，感觉没有十足实践经验的人，根本无法和用户达成共鸣和一致。这个和我以前做ITSM/ITIL完全不同，在那块领域里面，讲究的是管理的思路和理念，等你做了一些项目之后，你从项目中的总结和提炼，就成了你的炮弹，用在其它新用户身上，用不好，也用不错；管理的学问往往是殊途同归的。而云计算，目前国内真的还属于初级阶段，就像是在2002年左右的时候，我们给银行做ITIL做服务台一样，对无论是用户和厂商的人来说，还不夸张的说，都是雾里看花。
[tab label=&amp;ldquo;云计算七大注意事项&amp;rdquo; first=&amp;ldquo;yes&amp;rdquo;]
[list icon=&amp;ldquo;star&amp;rdquo;]
   检查和评估您的网络 : 如果数据中心不做网络架构的巨大调整，给云平台配置足够强大的带宽资源，上云计算，基本上就是让用户和运维人员都痛苦不堪，不会有啥好结果。    建立鼓励员工进谏的机制 : 识别、评估、选择和实施云计算方案的流程需要提前设计好。在每个阶段和过程里让最终用户、开发人员和管理层都充分的参与意见。    聚焦在立竿见影的运维痛点和功能差距上: 瞄准那些影响最终用户生产力和新上面的应用部署项目上。让云计算的高效和灵活等优势小试牛刀一下，从而验证需求点的准确性和方案的靠谱性。    先尝后买 : 云计算是最着急投胎的，没有必要大干快上，对于数据中心来说也是一个渐进的温和的改良的过程。选定一个足够小的范围，先尝后买，分区分配扩容，放大项目范围。    承载应用（App hosting）和SaaS应用不能划等号 : 这根本就是个误解，无须多说。    监控利用率和满意度 : 不管云做的大小，资源都要物尽其用，跟踪最终用户和领导大满意度，与同行用户横向比较数据，找出自己的所处位置和程度。实施反馈机制，让用户驱动云的需求和建设方向。    眼观六路，站足先机 : 市场风云莫测，业务模式层出不穷，这些都不断催熟这云方案。所以广泛关注，收集跟多信息，为云计算建立多个选项，多种选择总是好事。    [/list] [/tab]
[tab label=&amp;ldquo;英文原文&amp;rdquo;]
If you’ve been holding back about moving to the ‘Cloud’, it is time to get onboard the Cloud Computing express.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BMC提供ITSM洋快餐</title>
      <link>https://example.com/2010/06/07/bmc-remedy-ondemand/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jun 2010 17:55:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2010/06/07/bmc-remedy-ondemand/</guid>
      <description>还有很多企业依然在寻找IT服务管理的方法论 还有很多企业依然在让内部开发团队打造ITSM流程平台 也还有很多企业在购买的成熟的ITSM管理平台套件上大搞研发和定制 也还有很多外国企业在拼命保持使用ITSM产品开箱即用的功能来减少开支和加快投资回报 也还有一些外国企业在尝试ITSM的KFC，BMC Remedy OnDemand，连系统也不建设了，直接拿标准的就来用吧。 回顾国内的ITSM用户，往往在探索期里花的时间和金钱成本太大，推广标准化ITSM的理念需和ITSM系统平台建设同行；目前国外的工具和ITIL标准已经够标准、成熟和进化了，我们的标准化理念也争取迎头赶上吧 Reduce Service Support Costs Quickly with BMC Remedy OnDemand
View Full Screen</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BMC and Cloud computing</title>
      <link>https://example.com/2009/07/16/bmc-and-cloud-computing/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2009 13:34:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2009/07/16/bmc-and-cloud-computing/</guid>
      <description>July 15, 2009 – BMC Software has announced that it is leveraging Amazon Web Services to provide a single, unified management solution meant to give customers control over existing internal IT assets and external cloud infrastructures, according to a company release.
http://www.information-management.com/news/amazon_bmc_software_cloud_computing-10015748-1.html
BTW: it seems the IT management is as important as infrastructure.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Source and Cloud Computing(开源与云计算)</title>
      <link>https://example.com/2008/10/16/open-source-and-cloud-computinge5bc80e6ba90e4b88ee4ba91e8aea1e7ae97/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2008 13:09:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2008/10/16/open-source-and-cloud-computinge5bc80e6ba90e4b88ee4ba91e8aea1e7ae97/</guid>
      <description>Link：Open Source and Cloud Computing(开源与云计算)
From above post:
开源的成功有几个关键元素：
1.许可证要允许和鼓励再发布、修改乃至发展分支；
2.一个体系结构要使程序能被作为组件在任何可能的地方重用，以及可以被扩展，而不是被替换来提供新功能；
3.低门槛，让新用户轻松上手一试。
4.低门槛，让开发人员构建新的应用与大家分享。
所以我给出我的第一个建议：如果你关心云计算的开源，**请在那些设计为联合而不是集中控制的服务上构建项目**。体系结构从来都是战胜许可证的。 
个人认为：使用云计算的用户并不一定是租用土地的佃户；佃户把自己的收成都给了地主，自己剩下的少的可怜。云计算的用户会愿意付出多少成本给地主是可以计算的，计算的原则就是‘保证自己的利益、安全等’。
 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
