<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>itsm on 刘征的博客</title><link>https://martinliu.cn/categories/itsm/</link><description>Recent content in itsm on 刘征的博客</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Mon, 07 Nov 2016 15:19:08 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://martinliu.cn/categories/itsm/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>EXIN DevOps Master 认证考试</title><link>https://martinliu.cn/2016/11/07/exin-devops-master-e8aea4e8af81e88083e8af95/</link><pubDate>Mon, 07 Nov 2016 15:19:08 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2016/11/07/exin-devops-master-e8aea4e8af81e88083e8af95/</guid><description>DevOps这个词在去年参加红帽全球用户大会的时候就深深吸引了我，实际上哪个会上Docker容器的概念要比DevOps还火爆。Docker／openshift相关的session都尝尝是爆满的。从那里开始我逐渐感觉到了开源容器技术的强大和吸引力。
从红帽开始OpenShift的考试就是我在完成RHCA红帽认证架构师之后的一个心结，至今也没有完成。不过这根草我早晚是要拔掉的。主要是由于OpenShift是Docker ＋ kubernetes 的组合；是如今企业级PaaS容器平台的主要技术路线。总之离开红帽是如此的仓促，说实话这也是我职业生涯中的一个不小的遗憾。当时确实觉得 kubernetes 的命令行操作不是很方便，而且在OpenShift并没有降低这个门槛，也即是说在OpenShift里面还是要有一定的工作量和技能的要求在编写kubernetes的yml文件上。在这一点上，及时我熟练掌握了Rancher之后，同样发现编写compose file也是难以逃避的。在推广一步，大部分Docker PaaS平台也都是这样，很多产品也是在界面上提供一个文本输入框，让人输入容器服务定义文件的内容。
在最近的半年中，我的所有技术研究都集中在Docker和其服务编排技术上。与很多用户做过技术交流，PoC测试，有些单子也落地。总结后，有些结果让我感叹。国内的所有企业不区分规模和行业，其实他们对国内原生的创业公司是欢迎的，由于这些公司提供的是国产软件和技术服务。在Docker这个火热的领域中，已经有20多家国内创业公司，我想所有的公司也都已经接受到了这一点的福利了。外国软件通常给人的感觉是：不是国产软件（不要小看国内公司对国产软件的诉求），纯英文操作界面和文档，可能的水土不服，高昂的软件价格和服务费，如果技术太新的化很可能厂商也不具备足够的技术实力和服务力量。
经过了一些Docker容器项目之后，可以断言的是容器市场的火爆和它的技术优势是直接相关的。容器化之后的应用可以通过服务编排工具快速地部署／更新、弹性地伸缩和使用资源，优化其传统应用运维的若干缺陷。容器的轻量和just enough的隔离技术让资源池的管理更加简单，利用率大幅度提升，这对研发部门的环境管理是不小的提升，使CI的过程更加高效和经济。Docker对微服务的支持也深深地诱惑了所有开发者，做系统微服务实施开发者能想到的实施技术大多数会是容器。
以上容器的优势和特性使得国内的这些项目落地和实施的可能性进一步提高，甚至很多项目的速度远远超预期；按照我多年的经验看，一个软件技术型的项目，用户纠结半年到一年以上是很正常的。可能也跟国内企业包容本土化软件公司，追捧新潮技术直接相关；我观察到的一些项目，在2～4个月内落单的屡见不鲜。有些试点的DevOps咨询项目也落地很快。
这些项目都殊途同归地指向了DevOps这个关键词，这让我不得不从去年开始就关注和学习这个最佳实践。当然，我对DevOps的前途非常看好，因此当我听说业内出现了相关认证考试之后，我毫不犹豫地报名参加了。经过2个多月的缜密的准备，我终于幸运地一次通过了这个考试。考试获得了两个证书。
DevOps Master
DevOps Master 认证自由讲师
我参加的是讲师认证培训TTT，很高兴能成为Exin在国内的首批5个认证人员之一。在准备这个考试的过程中我学习了一些书籍，现在还在深度学习的书有两本。
我完成了这本黑皮书的读书笔记，很遗憾的是，我发现它的最新版，把封面改成了白底的了，我不能在叫它黑皮书／黑宝书了。这本书我起码看了两遍；目前正在调试它的书中的代码，代码中的营养还是很高的，计划尽快把所有代码调试通过；从而完成我许下多次的线上分享本书的诺言。
这本书被我称为CD红皮书／红宝书。本书早在10年就出版了，也就是说比Docker早好多年。他给我最大的印象就是，作者每一页上似乎都在介绍这做事情的原则和规矩是什么？我一点也不夸张，他对CD的介绍，就是通过讲解一系列在项目上的经验总结。对作者这种级别的经验，和写书的房子只能用一个词总结“服”。这本书太干，我至今还没有消化完。他让我看到了解决发布和变更风险的终极解决方案，没有一次性解决问题的部署／配置／发布工具，有的是历练和打磨了千万次的持续部署流水线；隐约地觉得没用入手的企业都会慢慢跟上的。
以上是我对DevOps的阶段性总结，跨度有半年之久。这半年中我逐渐看清了我的主要兴趣点，抛除所有其他主题，目前剩下的就是：云计算和DevOps。一方面觉得年纪不饶人，不能可能在和年轻人拼精力、体力和创意；我的背景和经验都让我感觉，在这两个话题上，我还是有很多年的经验和技术积累和总结的。云计算是（公有云＋私有云）未来企业IT基础架构的走向；DevOps是目前看比较正确的运作实践。一个便技术，一个便管理，正好完整覆盖了我的经验；在其对应的开源技术这个分支里，我想它们都还有这很多的为探索和研究的项目。</description></item><item><title>Impact Mapping</title><link>https://martinliu.cn/2015/03/20/impact-mapping/</link><pubDate>Fri, 20 Mar 2015 02:22:16 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2015/03/20/impact-mapping/</guid><description>这种方法论的东西很久不感冒了，可是这次耐心看了一下，确实有温故而知新的作用，有点意思，特此推荐一下。
这个方法论的网站在：http://www.impactmapping.org/
上图是此方法分析的思路。网上搜索了一下，多看到很多介绍敏捷方法的网站在推荐。下图是次方法的宣传海报。
这里还从YouTube上搬运回来一个视频，可以参考一下。</description></item><item><title>让Remedy飞一会</title><link>https://martinliu.cn/2011/05/07/let-remedy-ars-fly-2/</link><pubDate>Sat, 07 May 2011 10:31:36 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2011/05/07/let-remedy-ars-fly-2/</guid><description>Remedy应用的性能优化是一个在系统建设过程中需要长期关注的问题，而不是在上线的前一天晚上去解决的问题，我也碰到过很棘手的性能问题，它确实爆发了，而且恰好在上线前夕爆发；之后感觉除了点背之外，感觉比较遗憾的是：为啥这个性能问题不早点爆发！
那么如何持续改进Remedy的性能？首先是硬件环境的准备情况，是否能在项目开始的第一天，就把开发，测试，生产环境统一装好。而不是到上线的前夕才去动生产环境。甚至于有条件的情况下，可不可以直接在生产环境上做开发，这样做的好处：让生产环境上性能优化的时间周期和机会尽可能的多，尽可能的长。当然这种机会毕竟不多，那么是否可以做到生产环境和开发环境的尽早的同步，也就是说：在开发到了一个小的阶段的时候，生产环境就可能就绪，就可以使用，这样把未成型的系统先部署上去，以便有机会做多次的生产系统性能调优。比较生产系统的性能最优化是项目的一大目标，不能等到最后才去仓促应战。曾经听说某行流程平台上线的第二天就挂了一次，这都是血淋淋的教训。总结一下：尽早的建设生产系统，优化生产系统，把开发好的那部分程序尽早迁移到生产上，长期的追逐系统性能，甚至于在生产环境上对此系统做压力测试。这些工作如果能够做的话，我想在上线日我们一定不会紧张。
如何追逐测试系统的性能。可以使用Web profiling工具如Fiddler。使用这种工具对某些特定操作持续的测试，把每次的测试结果保存下来，把时间记录到一个表格中。可以考虑测试如下内容：用户登录、打开事件控制台、创建一个事件单、搜索事件单等等，其他流程也类似。保证每次点击的次数都相同。其实从Fildder的分析数据中也可能得到很有价值的数据，如：那个Web调用的时间消耗最长，那些Web资源的请求出错。找出时间消耗做多的调用，就可以有针对性的优化应用了。总之：使用一种工具，在开发的整个过程中持续测试和优化，记录所有测试结果，这样在上线前对系统的性就能有客观参考依据。
另外要注意Remedy系统是一个标准的3层架构应用，你需要在系统调优的时候，有这样几种人的帮助：压力测试工具高手、JVM调优专家、数据库调优专家和Remed性能调优专家。还需要参考下列的参数配置。
Mid-tier优化参数建议 关于Mid-tier的一点建议，目前普通使用的Java应用服务器都是Tomcat，我一向是开源软件的粉丝，但是，还是建议如果有条件的话，还是上商业的产品，如Weblogic或者Websphere。这样可以获得能多一点的支持。 鉴于大多数系统还都是用的BMC的产品自带的Tomcat，下面是一些建议的参数配置。
1-HTTP keep-alive Keep-alive count: infinite (minimum 5000) Connection timeout:90000 ms (minimum 60000 ms)
2-JVM settings JVM heap：-Xms1024m –Xmx1024m MaxPermSize：-XX:MaxPermSize=256m 以Windows系统为例，可以使用Tomcat的配置界面工具，配置这两个参数。
3-Threads configuration of the application server hosting the mid tier maxThreads：500 acceptCount：100
关于1和3的 参数文件：tomcat dir/conf/sever.xml 的实例代码： [xml]
&amp;lt;Connector URIEncoding=&amp;ldquo;UTF-8&amp;rdquo; acceptCount=&amp;ldquo;100&amp;rdquo; connectionTimeout=&amp;ldquo;90000&amp;rdquo;
maxHttpHeaderSize=&amp;ldquo;8192&amp;rdquo; maxKeepAliveRequests=&amp;quot;-1&amp;quot; maxThreads=&amp;ldquo;500&amp;rdquo;
port=&amp;ldquo;80&amp;rdquo; protocol=&amp;ldquo;HTTP/1.1&amp;rdquo; redirectPort=&amp;ldquo;8443&amp;rdquo;/&amp;gt;
[/xml]
以上参数配置并不是万能的，只是给出一个优化配置的基础，以此为起点调起来可能会更靠谱。
Fine tuning the mid tier Mid tier parameter or service： Recommended value Enable Cache Persistence：Always on for a production environment Prefetch or preload service： Use prefetch only when a specific set of AR System forms are known.</description></item><item><title>Remedy ITSM 7.6.04 套件快速安装</title><link>https://martinliu.cn/2011/05/04/remedy-itsm-7-6-04-quick-install-guide/</link><pubDate>Wed, 04 May 2011 15:59:42 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2011/05/04/remedy-itsm-7-6-04-quick-install-guide/</guid><description>自从Remedy ITSM 7.6.03版本发布以后，Remedy ITSM套件有了一种全新的安装方式“预配置堆栈式安装”，这种安装方法简化了以前从ARS开始一个部件罗一个部件的安装方法，它将ITSM套件中的所有组件一次性的安装上去。下面讲具体该如何操作。
什么情况下使用这个安装方式？ A）POC的情况下 B）客户的生产环境满足下面的需求： • Microsoft Windows Server 2008 (64-bit) (Standard, Enterprise, or Datacenter) with Microsoft SQL Server 2008 (64-bit) (Standard or Enterprise) • Oracle Solaris 10 with Oracle 11g (64-bit) (Standard, Enterprise, or RAC) • Red Hat Enterprise Linux 5 (Update 5) (64-bit) with Oracle 11g (64-bit) (Standard, Enterprise, or RAC) • Microsoft Windows Server 2008 (64-bit) (Standard, Enterprise, or Datacenter) with Oracle 11g (64-bit) (Standard or Enterprise) Note: The BMC Remedy ITSM Suite Precon gured Stack installer supports only Unicode database servers</description></item><item><title>ARS启动故障修复案例</title><link>https://martinliu.cn/2011/04/02/ars-start-issue-on-oracle/</link><pubDate>Sat, 02 Apr 2011 13:43:21 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2011/04/02/ars-start-issue-on-oracle/</guid><description>ARS版本 7.6.04 数据库 Oracle11G 和ARS在同一台服务器上
错误现象： ARS服务不能正常启动 arerror.log报 390600 : SQL 数据库不可用 &amp;ndash; 将重试连接 (ARNOTE 590) Sat Apr 02 20:27:41 2011 : Action Request System(R) 服务器 x64 版本 7.6.04 Build 002 201101141059 (c) Copyright 1991-2010 BMC Software, Inc. Sat Apr 02 20:29:51 2011 390600 : SQL 数据库不可用 &amp;ndash; 将重试连接 (ARNOTE 590) Sat Apr 02 20:29:51 2011 ORA-12170: TNS:Connect timeout occurred
排错步骤： 使用sqlplus测试登录，返回TNS超时错误 [powershell] C:\Users\martin&amp;gt;sqlplus ARAdmin/AR#Admin#@ars SQL*Plus: Release 11.2.0.1.0 Production on Sat Apr 2 20:48:35 2011 Copyright (c) 1982, 2010, Oracle.</description></item><item><title>Remedy ARS 开源工具知多少</title><link>https://martinliu.cn/2011/03/01/remedy-ars-open-source-tool/</link><pubDate>Tue, 01 Mar 2011 15:46:51 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2011/03/01/remedy-ars-open-source-tool/</guid><description>Remedy ARS是全球最大市场份额的产品，是为业内广泛接受的成熟产品套件；虽然他始终是私有的软件产品，但是围绕其周围，还是不断有新的开源工具出现。下面就介绍几种这样的软件。
ARInside is a free open-source utility to create a static html documentation of your AR-Server. If you need something to quickly browse through your workflow, ARInside might be worth a try. ARInside 3.0.2 has some new features, lots of bugfixes and other improvements. Just to name a few:
documentation improvements 64-bit platform support experimental support for Solaris and AIX basic ARS 7.6.x support huge performance plus on big installations 这是一个ARS服务器扫描的工具，可以形成一个静态的文档，能够作为一个状态的参考极限，这样方便你对当前的服务器上的所有对象和工作流有个全面的了解。最大的好处是能够统计和技术，而且不用登陆Dev Studio了。一图胜千言，下面大家看后就明白它能做什么。</description></item><item><title>ITIL V3中级认证培训-服务生命周期模块</title><link>https://martinliu.cn/2011/02/21/itil-v3-bmc-training/</link><pubDate>Mon, 21 Feb 2011 04:11:37 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2011/02/21/itil-v3-bmc-training/</guid><description>培训针已获得Foundation认证的学员，讲授ITIL V3服务生命周期模块的五门中级课程， 包括服务战略、服务设计、服务转换、服务运营、持续服务改进。 课程介绍了服务生命周期各阶段的术语、流程、结构、角色、职能和活动，结合ITIL的最佳实践，帮助学员掌握如何提升用户的日常IT服务。 课程中还将结合BMC的IT管理领域领导者优势，向学员介绍ITIL的自动化解决方案、以及基于ITIL的云计算生命周期管理。帮助广大学员迅速走向管理云端。课程详情
认证考试： 每门课程学时三天，并包含随堂认证考试。五门成绩均及格即可获得5个中级认证以及考取高级认证的资格。
培训价格（含认证）： 单门课程10000元/人 五门课程优惠价格共32000元/人
特别赠送：
报名五门课程的学员，将获赠云计算网络培训一次。课程介绍 没有通过考试的学员，每门提供一次免费重考。 培训时间： 服务战略：3月21-23日 服务设计：3月24-26日 服务转换：4月11-13日 服务运营：4月14-16日 持续改进：5月18-20日
培训地点: BMC上海培训教室（浦东花园石桥路33号花旗大厦） 咨询和报名:010-85183688-1883 yuan_yuan@bmc.com Yunlong_jin_cw@bmc.com</description></item><item><title>在Oracle上备份和恢复 Remedy ARS数据库</title><link>https://martinliu.cn/2011/02/14/backup-restore-remedy-ars-oracle-db/</link><pubDate>Mon, 14 Feb 2011 15:05:27 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2011/02/14/backup-restore-remedy-ars-oracle-db/</guid><description>Why ARS system need full backup and restore 众所周知_Remedy ARS_上运行的所有程序代码都是在数据库中存储的，几乎所有的程序代码和相关数据都是存储在后端的数据库里的。基于这种特性，我们可以很方便地从数据库层面实现对ARS系统的备份和恢复。所谓基于数据库的备份和恢复就是指数据库的全库导入和导出。在这方面_Oracle_做的很好，他所提供的imp和exp命令行工具能很好的完成此项任务。 When you may backup BMC Remedy ARS system Database _Remedy ARS_系统数据库全备份可能会发生在下面的几个时间点：
在安装过程中，_Remedy ITSM_套件的安装都是从ARS开始一个模块一个模块增加安装的，可以在安装每个新模块之前，做一个数据库备份，用于安装失败情况下的现场恢复 在系统上线前，当系统需要做升级/代码更新等等大规模操作之前可以考虑做一次数据库的导出备份 在做系统迁移的情况下，我们甚至可以生产库迁移到开发机上进行问题的重现，或者代码的修改，或者测试，完成之后再导回生产系统（如果生产系统再次期间处于维护状态的话） How-to 下面是我总结的相关操作步骤参考。
备份_ARSystem_数据库 exp aradmin/ar#admin@itil file=c:\before-patch7.dmp log=c:\exp.log compress=n statistics=none
参数解释： aradmin/ar#admin 是ARS系统默认的用户名和口令 @itil 是ARSystem数据库所在的数据库实例名 file=c:\before-patch7.dmp log=c:\exp.log 是导出的数据库文件和日志文件路径
删除ARAdmin用户数据 drop user aradmin cascade;
创建和授权ARAdmin用户 CREATE USER ARADMIN IDENTIFIED BY ar#admin# DEFAULT TABLESPACE ARSYSTEM TEMPORARY TABLESPACE ARTMPSPC PROFILE DEFAULT ACCOUNT UNLOCK;</description></item><item><title>图书推荐《服务建模：原理与应用》</title><link>https://martinliu.cn/2011/02/12/book-service-modelling/</link><pubDate>Sat, 12 Feb 2011 01:17:17 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2011/02/12/book-service-modelling/</guid><description>Learn how to use service modelling to streamline and optimize processes!
Information about customer needs, the technical composition of services, and service performance are fundamental to effective service management. Service modelling is a structured approach to utilizing this information to improve the way services are delivered. Consistent application of service modelling provides the automation of processes and timely access to information.
[caption id=&amp;ldquo;attachment_50942&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignleft&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;201&amp;rdquo; caption=&amp;ldquo;Service Modelling: Principles and Applications &amp;ldquo;][/caption]</description></item><item><title>在64位Windows上安装ARS7.5</title><link>https://martinliu.cn/2011/02/10/64-windows-ars-75-install-tips/</link><pubDate>Thu, 10 Feb 2011 17:12:30 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2011/02/10/64-windows-ars-75-install-tips/</guid><description>刚才终于把ARS装上了。费了我两天的力气终于搞定了。错误其实很简单的，现象很多人都见过，ARS在安装完所有的文件后，在系统中建完ARS的服务以后，会继续启动服务，才能做最后的程序文件导入的相关操作。
错误的现象是：在启动服务的时，安装程序一直停止在“Starting Remedy ARS services&amp;hellip;.”的屏幕，去arerror日志里面可以看到无法连接到SQL数据库的错误。
我的安装错误的原因其实很简单：
如果是64为的Windows操作系统，默认的安装路径是C:\Program Files (x86)\目录
Oracle客户端没有正确的安装
解决的方法如下：
修改ars默认的安装路径，尽量把它放在一个较短的而且没有特殊字符的路径里，如D:\bmc\
ARS 7.5 sp6支持的Oracle客户端是32位的，如果你在64位OS上安装的是64位的Oracle数据+客户端（sqlplus），那么默认的这个64为的客户端是不能用的，需要安装一个62位的客户端，而且需要时10g的，此版本也不支持11g的客户端；另外在安装32位的oracle客户端的时候最好也不要在路径中有特殊字符如符号和下划线之类的
ARS7.5本身是32位的可支持程序，所以它所需要的JDK和Oracle都需要是32位的版本。如果你安装的是7.6.04，就不需要考虑32位的问题，由于它本身就是64位的程序了，所以JDK和Oracle都需要使用相应的64为的程序。</description></item><item><title>Fiddler Timers</title><link>https://martinliu.cn/2010/12/22/fiddler-timers/</link><pubDate>Wed, 22 Dec 2010 07:28:45 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2010/12/22/fiddler-timers/</guid><description>Fiddler is a Web Debugging Proxy which logs all HTTP(S) traffic between your computer and the Internet. Fiddler allows you to inspect all HTTP(S) traffic, set breakpoints, and &amp;ldquo;fiddle&amp;rdquo; with incoming or outgoing data. Fiddler includes a powerful event-based scripting subsystem, and can be extended using any .NET language.Fiddler is freeware and can debug traffic from virtually any application, including Internet Explorer, Mozilla Firefox, Opera, and thousands more.
ClientConnected- Exact time that the client browser made a TCP/IP connection to Fiddler.</description></item><item><title>八月十五月儿圆，我和兄弟们装AR</title><link>https://martinliu.cn/2010/09/22/install-remedy-ars-itsm-on-aix-oracle/</link><pubDate>Wed, 22 Sep 2010 13:51:14 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2010/09/22/install-remedy-ars-itsm-on-aix-oracle/</guid><description>经过几天的奋战，我们终于在中秋月圆之夜，在黑山扈的百望山脚下为客户成功地安装了Remedy ITSM 7.6.03 每当安装程序一次次挂死、安装程序界面不正常显示、安装不完全、安装失败，都让在场的人达到抓狂的后期，无语~~ 这里总结一下这几天的失败安装的血泪史，供后来人参考学习。
版本的确认：所有操作系统，JVM，JDK，数据库，数据库客户端，和以上软件的位数都需要查明，都需要在Remedy的兼容文档中一一确认。
AIX操作系统的字符集：需要同时安装中英文的UTF8字符集。安装方法smitty，需要有操作系统的安装盘，安装完成之后，locale -a ，需要能看到 ZH_CN, ZH_CN.UTF-8,EN_US, EN_US.UTF-8 这四种字符集缺一不可。否则无法以中文方式安装成功，也无法让操作系统已中文utf8来启动AR服务。
XManager需要安装在于AR同一网段的Windows服务器上，例如Mid-tier可能安装在Windows上，并与AR在同以网段，那么安装程序最好在该服务器的Xmanager的客户端中安装，从哪里连接AIX服务器并运行安装程序。如果不在同一个网段，安装程序很有可能安装了一半或者无名的消失，安装进程会立刻中断，需要把系统推到重来。
AIX系统上font server的安装：使用netstat -na|grep 7100， 如果没有结果则需要从AIX的光盘中在AIX的服务器上安装font server和相关的包，并且启动它。如果不装的话，remedy安装程序可能界面显示不正常，或者不显示。
Oracle上众多僵尸进程：如果在安装CMDB或者ITSM套件的时候，安装界面挂死或者消失，这会是Oracle服务器上产生上百个僵尸进程，这些进程会吃光Oracle服务器的所有物理内存。我们的oracle服务器的16GB内存被吃光之后，ITSM安装界面几乎停止，20~30分钟才能安装完一个定义文件。解决方法是：随时监控Oracle服务器的内存使用情况，当出现内存被僵尸进程吃光的情况，可以考虑使用IT行里无人不知的无敌重启方案，重启Oracle服务器的操作系统，从启动Oracle数据库实例，重启ARS服务，然后再次安装Remedy ITSM。
Remedy安装之备份：如果是在AIX+Oracle的数据库上安装。Remedy还是非常绿色的软件，需要在安装完AR，CMDB，ITSM套件后各做一个Remedy安装文件目录的备份，在AIX上可以把这个文件夹tar起来备用。Oracle数据库还是非常容易备份的，使用imp和exp命了就可以搞定，具体语句咨询DBA。切忌在安装CMDB和ITSM之前一定要对Remedy系统的安装文件和数据库做备份，一旦安装失败，可以恢复文件，恢复数据库，排错后重新再来。</description></item><item><title>[ZT] Old BSM is dead</title><link>https://martinliu.cn/2010/09/17/zt-bsm-dead/</link><pubDate>Fri, 17 Sep 2010 18:46:09 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2010/09/17/zt-bsm-dead/</guid><description>随着云计算和虚拟化的来临，IT架构愈加复杂，老一套的IT管理方案只能监控静态的基础架构。老一套的CMDB和BSM给运维无法带来实质性的帮助，需要能够具有自适应、自学习IT环境的能力，管理工具需要对IT环境的变化有感知，有学习功能，否则无法对业务故障的处理给予应有的支持。转帖自学一下这个文章，老外从IT架构的历史讲起，横跨跨服务保证和CMDB等领域，讲的还是很不错的。 The Significance of the VMware Integrien Acquisition While it may seem that with Integrien VMware has acquired yet one more piece of the puzzle (a puzzle whose final form no one knows), this acquisition is perhaps one of the most significant if not the most significant that VMware has done. To understand the significance of this acquisition, one has to step back and examine a bit of history in the Systems Management business.</description></item><item><title>Remedy Server Group及负载均衡配置参考步骤</title><link>https://martinliu.cn/2010/08/09/remedy-lb-midtier-server-group-configure/</link><pubDate>Mon, 09 Aug 2010 01:08:31 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2010/08/09/remedy-lb-midtier-server-group-configure/</guid><description>上图为大型用户环境下Remedy ITSM的部署架构，作为本安装步骤参考模型。所不同的是，如下配置步骤只应用了一个最上面的负载均衡器，每个Web对应连接一个ARS服务器，简化掉了中间放在ARS前的负载均衡器。
第一步 安装前的准备工作。 确定Remedy ARS的服务别名，例如“AtriumCMDB”。在所有的Web服务器（Mid-tier所安装的服务器）的host文件中加入一条Ip地址解析，例如：
192.168.10.11 AtriumCMDB 此ARS服务别名指向的是该Web服务器所对应的ARS服务器，例如：Web1中AtriumCMDB对应的ip为ARS1，Web2对应ARS2，Web3对应ARS3，以此类推。
第二步安装第一台ARS服务器 默认所有的ARS都安装了数据库客户端程序，如果是Oracle数据库，ARS上的客户端程序的大小版本号必须和远程数据库的大小版本号完全一致。Windows平台的Oracle客户端只支持32位的程序。在所有ARS服务器的host文件中加入一条Ip地址解析，例如：
192.168.10.11 AtriumCMDB 此IP地址为每台ARS自己的对外提供ARS服务的IP。ARS上安装完JDK之后，开始安装ARS，安装过程中服务器别名输入AtriumCMDB，其他的选项都按需要配置，所有有关服务器端组件、服务端口、密码、安装路径的信息都要做详细记录，用来安装Server Group中其他成员使用。安装完第一台服务器的ARS之后，申请Remedy License，打License，包括其他所有CMDB、ITSM相关应用模块的License，打完License后导出成文件备用。ARS安装成功之后，顺序安装其他应用，顺序时CMDB 》ITSM 其他。安装完毕后，通过Remedy User来确认所有应用功能是否正常。
**第三步 **配置第一台ARS服务器为Server Group中的管理服务器 配置方法参照，ARS Configuration Guide中的Server Group的相关章节。配置完毕之后打开Server Group的Log，从启动ARS服务之后，查看该Log看Server Group工作是否正常。
第四步 安装Server Group中的成员ARS服务器 准备工作参考第一台ARS服务器。运行ARS安装程序，选择Server Group，选择输入AtriumCMDB别名，选择共享的数据库，其他参数与第一台保持一致。安装完毕之后。使用ARS自带的Sample应用新增一个city，在ARS1上查询ARS2上新增的记录。同样参考的Server Group的相关章节，对ARS2进行配置。在ARS2上查看Server Group的日志，确认该ARS已经加入了以第一台ARS为管理服务器的群集中。为第二台ARS服务器打License。在确认第二台ARS服务器成功加入之后，安装CMDB应用。安装完毕之后，在第二台ARS服务器上，使用Remedy User客户端，打开CMDB的相关表单进行新增和查询操作；然后在ARS1上检查操作结果，保证两边一致。安装ITSM：直接把第一台ARS服务器的ar.cfg文件覆盖到第二台ARS的ar.cfg上，一定要修改第一台ARS服务器主机名的哪一行，把它修改为第二台ARS的主机名。复制第一台ARS的ITSM安装目录到第二台ARS的相同路径中，重启ARS服务。查看arerror.log文件看看ARS启动的是否正常。在第二台ARS上使用Remedy User确认ITSM应用是否工作正常，如果一切工作正常，则第二台ARS服务器安装完毕。按照相同的方式安装其他的ARS服务器。
第五步 配置每台ARS的ranking 按照ARS Configuration Guide中的Server Group的相关章节配置每台ARS服务器处理不同后台工作流的ranking。
第六步 安装配置所有Web服务器的Remedy Mid-tier 安装Remedy Mid-tier软件，都指向相同的ARS服务别名AtriumCMDB，当然该别名被解析为它所对应的ARS服务器的IP地址。使用浏览器测试每台Web服务器，保证Remedy Mid-tier都能正常工作。
第七步 配置F5负载均衡 配置F5的分发策略，按不同ARS服务器的用途，来分别不同的用户请求。考虑管理和接口功能的ARS负担少量的用户交互。开发一个jsp的程序部署在Mid-tier的shared目录中，用它来判断Web所对应的ARS的可用性，以此作为唯一判断条件来分发用户请求给可用的web服务器。</description></item><item><title>OTRS 3.0.0 beta1 发布</title><link>https://martinliu.cn/2010/08/03/otrs-300-beta1/</link><pubDate>Tue, 03 Aug 2010 05:04:46 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2010/08/03/otrs-300-beta1/</guid><description>这个产品被重命名为OTRS Help Desk，从名字上看出它变的更加成熟，更加符合ITIL了。OTRS界面是很土的，比RT3差很多，一直以来我都被它完善的ITIL概念所吸引而无暇顾及它丑陋的界面，这个版本将在界面和新的功能上给我们更多惊喜。下面是3.0时代的第一个release notes，偷懒一下，英翻中的工作让google代劳了。
RN原文：http://lists.otrs.org/pipermail/announce/2010/000133.html
时间已经到了 一个全新的欢迎开放源码OTRS的世界领先的新一代帮助台解决方案。新的OTRS的帮助台3.0主要版本附带了一个全新的图形用户界面上完全重新设计信息的基 础 架构。您将受益于更快获取相关信息，具有较高的透明度和增加在日常工作效率。 OTRS的帮助台3.0设计的基础 上与来自不同行业的电力用户访问种类繁多以及在与用户体验领先的专业机构密切合作。今天我们很自豪地介绍美妙的结果：
最值得关注的新功能如下：
（1）用户为中心的图形用户界面，在一个戏剧 性的转变从结果重新设计一个全面的，但一个更强大的静态和动态的应用程序使用的，类似的Ajax，XHTML和优化的最先进的技术状态的CSS。
（2）新工单和文章指示器 - 这一新的功能已被两票和文章一级执行。它允许在一个表面上是为代理人在 票或任何更新的文章水平检查，以检查新的和未读文章。您将受益于增加透明度和减少响应时间。
（3）优化全 文搜索 - 新的搜索功能，您可以灵活定制的方式来浏览信息库。选择新的搜索功能提供了从单一的搜索字符串的搜索范围，复杂的多字符串布尔搜索行动，包括 各经营者。您受益于完全可定制的搜索根据您的需要。
（4）工单缩放视图 - 关于Ajax技术让代理商来显示实时链接的信息结构复杂，同时让代理商目前的工作环境为基础的重新设计。这些公司会受益于增加的方向，提高工 作流程效率。
（5）全局工单一览 - 知名的OTRS2.4全局工单概述已经得到了优化，以达到增加跨活动。根据不同的使用情况和您的代理人的喜好，他们可以轻松地更改机票概览布局根据自己的特殊需要。期权是小型，中型和大型，每个细节提供了不同程度的信息。
（6）可用性 - 包括重新设计的共同普及标准条WCAG和炜也让弱能ARIA的用户能够更好地互动与OTRS的服务台。美国康复法案第508条已经实现。
（7）新客户界面 - 客户网络前端可集成到您的组织机构内部网，并充分考虑重新设计的桌面帮助系统集成。
（8）存档功能 - OTRS的3.0现在提供一个新的归档功能。有了你分开存档受益于搜索，并增加结果显示花了时间却缩短。
Google的翻译效果不佳，请直接看官方发布说明。另外此版本为beta版本，OTRS并不建议用于生产环境。</description></item><item><title>BMC课程通知: BMC Remedy AR 7.5 管理员培训</title><link>https://martinliu.cn/2010/07/30/bmc-training-schedule01/</link><pubDate>Fri, 30 Jul 2010 06:28:19 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2010/07/30/bmc-training-schedule01/</guid><description>课程适用于Remedy AR管理员和开发人员，讲授AR系统的功能、架构、日常运维和创建应用。 学员可以选择课后参加上机考试，获得BMC Certified Administrator: BMC Remedy AR System 7.5认证。不参加考试的学员将会获得结课证书 点 击查看详情
课程目标
认识AR System 7.5 的用途和优势 认识AR System 7.5的架构 使用Remedy User和Web浏览器创建和查询请求 使用Remedy User和Web浏览器创建AR系统报告 使用BMC Remedy Alert 和Web接收通知 描述BMC Remedy Administrator工具的基本维护任务 了解AR系统的访问控制概念 了解不同的AR System角色 理解 AR System 的系统架构 了解AR System 的开发工具 权限管理和 AR System许可管理 使用Administration Console执行统一的管理任务. 使用Developer Studio 创建AR System 对象 创建AR System 表单, 控件和 菜单来满足业务需求 创建AR System active links 创建AR System filters 创建基于时间的 escalations 定制一个web的应用 使用log日志来评估性能和识别性能问题 了解AR System 最佳实践</description></item><item><title>ITIL v3 MindMap脑图</title><link>https://martinliu.cn/2010/07/29/itil-v3-mindmap/</link><pubDate>Thu, 29 Jul 2010 03:25:35 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2010/07/29/itil-v3-mindmap/</guid><description>
下载ITIL v3核心概念介绍，脑图版：http://www.box.net/shared/fve6vvasvt
这份资料对于新手学习，或者ITILv3老手做参考都比较适合。为了为一些朋友突破一下语言的障碍，我把它翻译成了简体中文版，使用开源软件FindMind进行的翻译。
文档下载 正在翻译中，稍后提供中文完整版本。翻译状态：
服务策略 100%
服务设计 100%
服务转换 0%
服务运往 0%
服务持续性改进 0%</description></item><item><title>Make Cacti more easier</title><link>https://martinliu.cn/2010/07/23/cacti-easier/</link><pubDate>Fri, 23 Jul 2010 01:46:33 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2010/07/23/cacti-easier/</guid><description>Cacti是我最喜爱的一个网管软件之一。网站http://cactiez.cactiusers.org/ ；该网站的主人吧Cacti嵌入到了Linux的安装光盘中，实现了Cacti的一键式安装，这正是我所关注的关于开源应用的重要的一个步骤。我称之这是在解决开源软件应用的“last mile”问题。开源软件的潜在用户往往有这样几个特点：
技术力量弱，有些可能根本就不知道什么是Linux，什么是open source
需求相对明确和简单
无法获得中文的技术支持和培训
CactiEz让人能在30分钟之内上手开始使用Cacti，从根本上解决了整套软件的安装和配置工作。
英文版下载地址：http://cactiez.cactiusers.org/
中文版下载地址：http://linux.chinaunix.net/bbs/thread-1049886-1-1.html</description></item><item><title>RT3 Request Tacker或让你摆脱束缚</title><link>https://martinliu.cn/2010/07/18/rt3-request-tracker/</link><pubDate>Sun, 18 Jul 2010 13:54:54 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2010/07/18/rt3-request-tracker/</guid><description>What&amp;rsquo;s new in 3.8+?
清晰易用的图形界面
仪表板Dashboards
流程单关系图 Ticket relationship graphs
与PGPemail无缝集成 Seamless PGP support for email
富文本编辑 Richtext editing (WYSIWYG)
预定义用户首选项 Per-user preferences for common options
单据按日历feed：Calendar feeds for ticket due dates
标记单据 Bookmarking tickets
新的邮件设置 New email delivery settings
更容易的升级工具 Easier upgrade tools
性能提高 Loads of performance improvements and bug fixes</description></item><item><title>OCS inventory NG 两三事</title><link>https://martinliu.cn/2010/07/16/ocs-inventory-ng/</link><pubDate>Fri, 16 Jul 2010 19:03:17 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2010/07/16/ocs-inventory-ng/</guid><description>头等大事是有关于OCSNG很快就要出UTF8多语言支持版的Windows采集代理程序。新闻如下： ** 新版windows采集代理被彻底重写，它将包括下面的新特性：**
全Unicode代理，多语言UTF-8支持 Native 32 and 64 bits agent BIOS AssetTag 收集 硬盘序列号收集 部署返回码收集 全 HTTPS 支持 Socks 4 、5 HTTP 代理支持 FTP, FTPS 和SMB 包部署支持 二进制插件支持 另外，是一本新书的发布，这是我见到的第一本系统介绍OCSNG的图书。可能是由于我写过一些相关的post，该书的出版社发邮件给我，想请我review，并写写书评。处于对OCSNG和GLPI的喜爱，忍不住诱惑，就答应了。很快的我得到了这本书的电子版。虽然没有时间看完，浏览了几章后，还是可以说这本书写的是非常实用。特别是对系统的安装、配置、部署和使用都从系统管理员的角度写的非常到位。书上没什么废话，文字写的比较随意，很易懂的随意。可喜的是该书还捎带着把GLPI也给介绍了，包括如何与OCSNG做集成配置，以及GLPI的主要功能说明。对于这种偏门的开源软件系统能有如此细致使用的介绍实属难得，更何况我对OCSNG和GLPI的网站文档本身就不敢恭维。这里提供一个样章供参考 &amp;ldquo;Introduction to IT Inventory and Resource Management&amp;rdquo;
最后，还是期待新版OCSNG的Window采集代理程序能早点发布吧。期望它发布之时我有时间做这样一个虚机，以便分享给各位感兴趣的人。规划如下：
基于Fedora 10
安装OCSNG_UNIX_SERVER-1.3.2. + glpi-0.78-RC2
做一定系统的基本优化，配置OCSNG和GPLI的集成
期望该虚机能应用于实际的网络环境中</description></item><item><title>BMC提供ITSM洋快餐</title><link>https://martinliu.cn/2010/06/07/bmc-remedy-ondemand/</link><pubDate>Mon, 07 Jun 2010 17:55:46 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2010/06/07/bmc-remedy-ondemand/</guid><description>还有很多企业依然在寻找IT服务管理的方法论 还有很多企业依然在让内部开发团队打造ITSM流程平台 也还有很多企业在购买的成熟的ITSM管理平台套件上大搞研发和定制 也还有很多外国企业在拼命保持使用ITSM产品开箱即用的功能来减少开支和加快投资回报 也还有一些外国企业在尝试ITSM的KFC，BMC Remedy OnDemand，连系统也不建设了，直接拿标准的就来用吧。 回顾国内的ITSM用户，往往在探索期里花的时间和金钱成本太大，推广标准化ITSM的理念需和ITSM系统平台建设同行；目前国外的工具和ITIL标准已经够标准、成熟和进化了，我们的标准化理念也争取迎头赶上吧 Reduce Service Support Costs Quickly with BMC Remedy OnDemand
View Full Screen</description></item><item><title>ITSM实施精要-只讲2分钟</title><link>https://martinliu.cn/2010/06/01/itsm-implement-best-practice/</link><pubDate>Tue, 01 Jun 2010 16:37:51 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2010/06/01/itsm-implement-best-practice/</guid><description>下面是我在过去ITSM项目实施中的一些经验和体会：
ITSM_implement best practice
下载
Credit：本ppt的原版为《the 60 second guide to Enterprise Innovation》</description></item><item><title>21世纪最缺的是什么？</title><link>https://martinliu.cn/2010/04/15/cmdb-project-need-talents/</link><pubDate>Thu, 15 Apr 2010 16:04:28 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2010/04/15/cmdb-project-need-talents/</guid><description>21世纪最缺的是人才，在ITIL项目中更是重要。特别是CMDB项目，项目团队人员构成是呈金字塔型。
最顶端的人是Project Executive Board“项目执行委员会”，简称PEB，它就像是一个公司董事会；它对CMDB项目的目标、预算、工期、项目变更等负责。PEB人员数量应愈少愈好，不过下面的个角色也是缺一不可。首先，要请至少一个C level的人加入，比如数据中心的CIO。其次，关键利益干系人，它们是CMDB的价值的主要承载者，叫好和批评项目成果的都会是它们。然后是CMS/CMDB系统的负责人，它们对CMDB的规划、维护和之后的发展最重要。最后是项目实施资源的主要提供方领导，说白了他就是出人出力的部门，今后项目的执行和实施都靠他们。所以PEB的人数在4人左右。他们是相关部门的领导。我在最近的项目实施中，也遇到了几个问题，需要去找客户的老板来拍，也就是找到PEB的人决策。其实之前也听到其他同事在项目过程中，曾经感慨道“客户的领导还真辛苦，大事小情都需要替下面做决策，他们的脑袋真禁拍！”。国内的管理者的确挺辛苦的，毕竟所带领的团队都还比较的年轻，这也是国内IT管理的成熟度低的一个体现。
金字塔下面的人就是都是我们的天天加班、做牛做马的辛劳工作的实施人员了。没有规矩不能成方圆，实施团队的技术素质和构成、团队沟通等都是至关重要的。对项目的质量，项目工期都有非常重要的影响。金字塔下面的兄弟姐妹都是一条船上的人，大家要互相配合才能完成项目的各项工作；在这个过程中没有一个船老大也是不行的，船老大就是项目经理。对CMDB的项目经理的要求可不低，重要有以下几点：
Planning skills
IT service management background
Previous involvement in building a database
ITIL Manager’s certification
Ability to make decisions
Capabilities to motivate staff
Ability to blend a team
Strength of character to lead a team
Capacity to present results and status of project to sponsors and stakeholders</description></item><item><title>项目实施之鬼见愁@需求变更@</title><link>https://martinliu.cn/2010/04/02/project-failed-by-requirements-change/</link><pubDate>Fri, 02 Apr 2010 14:59:12 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2010/04/02/project-failed-by-requirements-change/</guid><description>[singlepic id=34 w=320 h=240 mode=watermark float=right]不经意间听到的让我深思的一段对话。 甲：咦，这个功能是什么时候加的？ 乙：哦，我也不知道还有这个功能 丙：那是我加的 甲：需求是谁提的？ 丙：他们那天给我打了一个电话说需要这个功能
都说ITSM项目是非常难实施的项目，成功率低；特别是CMDB项目，实施难度大，失败案例比比皆是。首先我觉得ITSM项目的实施有它的特殊性，特殊在于实施顾问对客户需求的理解，在于实施顾问对ITIL最佳实践的经验，在于对产品工具的把握。其中任何一个环节拿捏不准都会到导致需求的泛滥、需求混乱、需求的飘忽不定。
可见需求管理是项目实施和执行的灵魂，失去了对灵魂的掌控，需求讨论会就将可能进入走火入魔的地步，需求各方争执不下，整个会议室炸开了锅，每个人都争抢着发言，我的脑也几乎要眩晕；我说的这一点也不夸张，没见过只能是你的幸运。
需求管理包括需求的分析和整理，应该是有层次的，在不同的层次里讲不同的语言，达成共识的讨论结果。层次可以分为这样三层
业务需求
用户需求
功能需求
所谓业务需求是说站在公司的高度，从最high level角度描述需求之所在。它的语言像是项目使命的宣言，指出为什么要做这个项目，项目的价值点落在哪里。最概况的项目范围。业务需求告诉我们：为什么会有这些需求。
用户需求是指从项目利益相关人的角度出发。逐一描述各个业务操作环节，这些业务操作由每个可独立执行的条目为单位，每个业务操作中说明业务规则、输入和结果。切忌在这一阶段就进入详细的功能界面或者功能操作上细节的任何讨论。原因很简单：我们在这里还没有进入技术实现环节，依然在以客户或者系统使用者的角度来描述它的需求。系统用户和客户是不需要理解每一个页面跳转和鼠标点击的意义的。在我的经验看来客户在这里最容易陷入技术细节讨论的泥沼，反而可能浪费需求讨论的时间，可能导致项目的延期，需求点难以确定。用户需求告诉我们：用户的需要什么。
功能需求则需要告诉我们：为了能满足用户需求，我们的系统是怎么做的。这里将用技术的语言，进入系统层面说明系统应该怎么做。功能需求最终将导出概要设计和详细设计。
业务需求的满足=用户需求的满足+功能需求的满足；用户需求是能推倒出功能需求的，用户需求和功能需求可以是一对一、一对多和多对多的关系。
以上三个需求是有层次的并与客户递进沟通的产物，既然是沟通，那么在每个层次上都伴随着矛盾、争论、妥协。在任一层次上理不出头绪时，一定要追溯到上一层，通过上一层来指导解决。但是这往往也是很难把握和执行的，最终最可能的结果是在以上三个沟通层次中都伴随着需求的变化、需求的扩大、需求的混乱。甚至于进入了测试阶段还能产生出新的需求和理解的偏差，谁人能不说“需求变更”是项目实施的鬼见愁呢？
如何解决这个“鬼见愁”？一方面需要时刻对项目预算和时间资源保持清醒的头脑，项目实施比较是那时间和金钱换需求。还有就是通过项目变更委员会来控制需求变更。</description></item><item><title>资产CI的一生</title><link>https://martinliu.cn/2009/12/13/service-asset-ci-life-cycle/</link><pubDate>Sun, 13 Dec 2009 07:45:00 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2009/12/13/service-asset-ci-life-cycle/</guid><description>在ITIL v3以后，配置管理进化为“服务资产和配置管理SACM”，换句话说，资产和配置管理不分家。两个流程应该是融合的。从微观上看资产管理设计到CI的所有生命周期状态，而这个服务资产在CMDB中出现的状态为整个生命周期中的一部分。
最好能通过资产管理为统一入口，来完成对CMDB中资产的生命周期管理。例如：一台服务器在到货以后，完成资产入库后，就应该在CMDB中自动创建CI，在上架部署了软件后，有配置资产自动采集工具，采集回详细配置信息后，资产状态就自动变为“部署”，当在运行维护中服务器宕机或者维护时，在资产管理中也能看到更新的信息。下面是建议的服务资产的生命周期状态:
编号
状态名称
状态描述
1
到货
表示为CI的物品在采购以后，被相关部门签收。
2
组装
设备的组件在被组装的过程中
3
维护
该设备处于宕机后的维护状态
4
宕机
该设备处于宕机状态，还未对其进行维护
5
终止
不在处于被部署的状态
6
转移
该设备正在被转移到其它的地点或者机房途中
7
删除
配置项被标记为删除状态
8
库存
设备处于库存中，还没有被部署
9
借出</description></item><item><title>Remedy ITSM 7.6 installation Tips</title><link>https://martinliu.cn/2009/11/28/remedy-itsm-76-installation-tips/</link><pubDate>Sat, 28 Nov 2009 09:29:04 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2009/11/28/remedy-itsm-76-installation-tips/</guid><description>自从7.6发布和以后一直没有时间安装，通过最近的几次安装，积累了一些经验，供大家参考。在安装开始之前请一定查看ARS_7500_Comp_Matrixv1001.pdf文档，保证操作系统、数据库、中间件和JDK的版本都符合要求。如果是安装生产系统的话，建议把数据库和应用服务器分开，硬件配置也一定参考Remedy ITSM安装手册中的建议硬件配置要求。
最近在Linux的虚拟机上做了一次安装，相关细节如下:
Suse Linux Enterprise server 10 sp2 64 bit
Oracle 10G 64bit (10201_database_linux_x86_64.cpio.gz)
JDK 1.6(jdk-6u6-linux-i586.bin)
在Suse Linux上安装Oracle还是比较容易的，可以参考这个安装手册进行，下载。数据库安最好按照成utf8字符集，如下图所示：
Remedy ITSM套件的安装分为三个步骤：1）ARS 7.5 SP3 的安装；2）Atrium CMDB7.6安装；3）ITSM 7.6安装；其中第一步是最重要的，第二步骤如果安装产品目录数据的话时间花费比正常多一点。Remedy ARS 7.5是最新的补丁包，它修复了sp2的很多bug；是Remedy ITSM 7.6安装的必须版本。在安装ARS的时候需要准确的导出相关的环境变量，如果环境变量没有或者不够的话，安装程序则无法正确地连接数据库，下面的例子可以参考一下。
每一步安装完成之后都需要详细查看相关的日志，确保每一步都安装完全正确。在安装完ARS之后一定要为服务器添加所有相关License。</description></item><item><title>汝亦知射乎</title><link>https://martinliu.cn/2009/11/03/how-to-get-smart/</link><pubDate>Tue, 03 Nov 2009 02:25:50 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2009/11/03/how-to-get-smart/</guid><description>康肃问曰：“汝亦知射乎？吾射不亦精乎？”翁曰：“无他，但手熟尔。”康肃忿然曰：“尔安敢轻吾射！”翁曰：“以我酌油知之。”乃取一葫芦置于地，以钱覆其口，徐以杓酌油沥之，自钱孔入，而钱不湿。因曰：“我亦无他，惟手熟尔。”康肃笑而遣之。
ZT&amp;ndash; 欧阳修《卖油翁》
MY VIEWPOINT：IT管理的好坏与否，不是依靠个体的技术能力和熟悉程度。铜钱上的孔，是衡量能力和筛选智慧的重要工具。智慧获取数据抽取-&amp;gt;分析-&amp;gt;转化的能力和工具。这三个过程中越往后对工具的依赖程度越低。
如图所示，“数据包”是从一个层次传递到下一个层次。“智慧”层次具有作出明智决策必需的所有组成部分 —
数据、信息和知识。当然，可以在任意层次作出决策，这取决于现有的结果和条件。下面的例子用于说明在各个层次进
行决策的过程：
**数据层：**服务台经理发现有二十位客户等待打入电话。他可能会决定临时增加一线客户服务人员的数量，这是根据
一条数据制定的决策。
信息层：在另一类似的情况下，有 20 位客户等待打入电话，但这次经理掌握了更多的数据。他知道有一台目前已
停机但马上将恢复正常的服务器。在这种情况下，经理可能决定稍后再增加一线客户服务人员的数量，因为他（或她）
怀疑这两个问题是相关的。在拥有多个数据源的情况下，经理掌握的信息更多，并将根据可用信息作出决策。
**知识层：**服务台经理发现等待打入电话的客户不断增多，而且某台服务器即将接近满负荷运转。因为她拥有用以
说明如何应对此情况的信息，所以可以立即采取适当的行动隔离并解决问题。这个决策是基于知识作出的。
**智慧层：**IT 执行官正在温习上个月的知识，并发现某一供应商提供的几台服务器出了问题。他们将决定要求供应
商评估其所有服务器，以确定其他服务器是否会出现同样的问题。这个决策是基于智慧作出的。
尽管这些例子可能过于简单，但它们可作为理解“智慧分层体系”的参考。
来源：行业外网</description></item><item><title>DELL如何管理IT？</title><link>https://martinliu.cn/2009/10/20/how-dell-does-it/</link><pubDate>Tue, 20 Oct 2009 03:17:01 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2009/10/20/how-dell-does-it/</guid><description>Dell is a big company, if you wants to know how DELL does IT management with BMC, please check out this vide form Dell website.
DELL是一个家喻户晓的公司，它是如何做IT管理的呢？请查看这段来自DELL网站的视频。视频中谈到DELL采用的是全套ITSM套件，提到很多的是相关流程是如何使用CMDB的配置信息的，从一个侧面我们可以看到配置管理的重要性。CMDB可以看着成熟客户的标志。</description></item><item><title>CMDB实施的几种误区</title><link>https://martinliu.cn/2009/07/04/cmdbe5ae9ee696bde79a84e587a0e7a78de8afafe58cba/</link><pubDate>Sat, 04 Jul 2009 05:44:02 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2009/07/04/cmdbe5ae9ee696bde79a84e587a0e7a78de8afafe58cba/</guid><description>上面是ITIL v3的定义，CMDB的定义和v2没有变化。可以看出CMDB是一个存储配置记录的数据库，非常多的用户一拍脑门“不就是一个数据库么！我们也可以自己开发一个的。”。这样的情况下，IT组织的不同部门都可能会各自立门户，开发自己的配置管理信息库；例如：资产管理、终端分发和管理、机房管理等等。数据重复、数据不一致、配置信息不对称；无法得到跨部门和系统的报告。所以V3提出了CMS系统，它是CMDB系统的下一代管理系统。CMS系统需要 具有对现有信息资料的兼容性，CMS的建立不能忘记过去；一定要集成已有配置信息。
错误一：配置信息是一个独立的配置管理系统，由专人负责数据的更新和维护，手工的管理和维护所有数据。
错误二：最配置管理就是要做的细，我要管理到机房中的每一根网线，CI的属性需要设计的非常多，越细致越好。
错误三：我们自己有开发人员，我们有CMDB的需求，那就开始做吧，先看法着看看，不就是一个数据的增删改查么！！
配置管理或者说CMDB的建设可以说是目前，国内ITIL用户共同的瓶颈。ITIL项目中实施最多的三个流程是：Incident Management、Problem Management 和 Change Management。已经实施完毕以上三个流程的用户问的最多的一个问题是：一个故障单、问题单或者变更单一定要和CI想关联么？在解决处理的时候寻找目标CI或者根源CI是必须的么？
如果ITIL是一种公共语言的话，那么Incident Management、Problem Management 和 Change Management等所有流程都是句式或者时态。而CI则是主语或者宾语，您觉得没有主语或者缺少宾语的句子，会传递怎么的信息呢？</description></item><item><title>ITIL v3 术语表</title><link>https://martinliu.cn/2009/07/04/itil-v3-e69cafe8afade8a1a8/</link><pubDate>Sat, 04 Jul 2009 05:43:08 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2009/07/04/itil-v3-e69cafe8afade8a1a8/</guid><description>回顾或者实施ITILv3时，可以去下载一下术语表，http://www.get-best-practice.co.uk/glossaries.aspx 以上网站有原版中英文和其他语言的文档。术语表适用于对ITIL有一定了解的人，是受过ITIL培训的人或者正在实施ITIL的人的案头参考读物之一。我桌上有中英文打印版各一份，拳不离手，曲不离口。另外ITIL实施切忌本本主义和教条主义，需要注重实效和对标准的遵从。</description></item><item><title>Some useful tools</title><link>https://martinliu.cn/2009/07/04/some-useful-tools/</link><pubDate>Sat, 04 Jul 2009 05:41:06 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2009/07/04/some-useful-tools/</guid><description>I am just cleaning up my bookmarks. Some of them could not be deleted. I&amp;rsquo;d like to list here.
This is a netflow monitor tool, you can capture, graph and store data.
Founded in 1992, the Distributed Management Task Force, Inc. (DMTF) is the industry organization leading the development of management standards and integration technology for enterprise and Internet environments.
Social Networking Meets Business, Concursive have CRM, online communitie, collaboration tools.</description></item><item><title>德克虏伯大炮VS清红衣大炮</title><link>https://martinliu.cn/2009/07/04/e5beb7e5858be8998fe4bcafe5a4a7e782aevse6b885e7baa2e8a1a3e5a4a7e782ae/</link><pubDate>Sat, 04 Jul 2009 05:39:11 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2009/07/04/e5beb7e5858be8998fe4bcafe5a4a7e782aevse6b885e7baa2e8a1a3e5a4a7e782ae/</guid><description>
德克虏伯大炮：特点射程远，能360度旋转，能把上下调整仰角，炮弹的辐射面积非常广，操作复杂，需要高技能的操作手。操作弹性大。安装部署需要时间长，对环境改造多。
清红衣大炮：射程短，只能朝一个方向发射，炮弹的打击面基本固定，操作简单，对操作者技术要求低。操作弹性低。 部署配置工作少。
在IT管理工具的选择中，您是选择克虏伯式的超级人间大炮，还是选功能操作简洁的红衣大炮？真是一个两难的选择啊！
“德克虏伯大炮”好比商业厂商的One-Size-Fit-All的超级企业级管理套件。 “清红衣大炮”好比开源的专门工具利器。 用户必须自己认真思考需求，却对不建议的做法：
将“德克虏伯大炮”买回家后，发现功能太复杂，接着把它定制成，操作简单的“清红衣大炮”。李鸿章很支持“师夷长技以制夷”，同理购买国外复杂管理套件而不去学习其中的管理方式方法，反而拘泥于自己对概念简单的理解也是成问题的观念。 把“清红衣大炮”三下五除二部署在家后，发现功能限制太多，集成几乎没有，失望的埋怨开源社区，坐观其他人的开发和参与。开源其实赋予你了无限的对开源技术应用的弹性，唯一要求就是有能力参与和进入社区的开发。</description></item><item><title>Stop to build CMDB for your IT - CMS是怎样炼成的？</title><link>https://martinliu.cn/2009/03/01/stop-to-build-cmdb-for-your-it/</link><pubDate>Sun, 01 Mar 2009 13:40:16 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2009/03/01/stop-to-build-cmdb-for-your-it/</guid><description>ITIL在国内的实施也有8年之久，就我看过和做过的项目中：service desk是最多实施的工具，它包括IM/PM；还有Change Management；用户们还可能会常常认为，Release Management可以和变更流程可以混在一起搞。服务台一般先上，有的变更流程先上，服务台的共同特点还有PM一般形同虚设。就我所见所闻的项目和用户来说，CMDB没有那家能建的好用的好；CMDB的建设的缺失似乎成了所有ITIL用户的通病，应该也是想重点突破的瓶颈。
ITIL v3发布后，CMDB成了CMS中的一个数据库；而且，CMS中包括不止像CMDB这样的配置信息数据库，其实任何保存配置信息的数据库都算在CMS系统内。既然是一个系统，所以它就不光包含数据还包含一套配套工具集合，通过这套工具，维护和使用配置信息。CMS为其他所有ITIL流程提供基础的配置信息。它的结构如下图所示：
[caption id=&amp;ldquo;attachment_435&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;658&amp;rdquo; caption=&amp;ldquo;配置管理系统&amp;rdquo;][/caption]
如果说上面这幅图比较还是比较抽象的话，那么请见下图：
[caption id=&amp;ldquo;attachment_436&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;714&amp;rdquo; caption=&amp;ldquo;CMS is a set of tools based on all configuration data&amp;rdquo;][/caption]
从上图中我们看到，CMS系统一共可以分为四层。上三层是核心CMDB数据库和相关配套工具，最低层Data层则是是所有配置信息的基础来源。从ITIL v3的角度来说，只建设一个集中的CMDB数据库来存储所有的CI信息是不够的，CMS系统中必须能够包含和处理所有企业已有的各个系统中的配置数据。换言之，CMDB建设的局限性在于，它只是配置信息数据化，或者说电子化的第一步。
当前依然有很多企业雄心勃勃的上马CMDB项目，不过切记在规划时，一定先好好阅读一下ITIL v3中和CMS相关的内容，适当调整项目的目标和预期总是好的，也可以规避一些项目风险。
CMDB不只是一个数据库那么简单，更不可能在服务台的数据库中建立几张表就可以搞定。从企业IT管理的全局出发，按照ITIL v3的规范，建设CMS应该是所有ITIL项目的当务之急。CMS系统决不能遗忘过去，必须有效整个现有的各个配置信息数据源，无论其以何种形式存在。它必须是一个开放的平台，能过最大限度的和其他任何配置信息的消费者（ITIL流程，以及任何需要获取配置信息的任何应用）整合，
以上的一些是我对CMS建设的一些认识。如果要落地到项目上还不许经过一个痛苦的过程，那就是产品选型。选项的过程中可以注重一下几点：
可视化：配置项和之间的关系按拓扑形式展现 标准化：软件、硬件配置项都有完整标准的CTI信息 归一化：与现有各种配置管理系统核心共存同时CMS保持一份完整的户口记录，任何CI都有ID 集成化：CMS中的数据以图形或者裸数据等形式供其他相关消费者流程或者人员使用 联邦化：CMS核心数据库中不保存动态变化的配置信息（DB的最大连接数，网络设备所使用的syslog服务器地址），这些信息通过联邦管理让用户从其他相关的工具系统中查看到最新的数据。 最近可能还会接触一下CMDB的项目，其他经验总结待续。</description></item><item><title>ITIL V3 Traininig For China Life</title><link>https://martinliu.cn/2008/12/14/itil-v3-traininig-for-china-life/</link><pubDate>Sun, 14 Dec 2008 11:00:42 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2008/12/14/itil-v3-traininig-for-china-life/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="http://www.blueloop.net/images/itil-v3.gif" alt="">&lt;br />&lt;br />上周给“中国人寿”做了ITIL V3 Foundation Training， 这是一个定制的企业内训，包括3天的理论学习，一天的‘BSM机场模拟沙盘演练’，最后一天进行ITIL V3 Foundation 认证考试。总的来说培训的效果还是非常不错的，学员基本上都能够理解和掌握ITIL v3的基本理论；在随堂的模拟考试后，能够针对一些题和我做非常深入的讨论。BSM机场模拟沙盘演练对于这群基本上比较年轻的学员来说成了一个非常热烈的培训环节，培训教室温度和气氛都比较热，一轮游戏跑下来以后，有些人就已经是满脸通红了；可见沟通也是一件力气活 :) 从学员们填写的反馈表的结果显示，他们对我的平均满意度是 4.35；呵呵这证明经过多日来的备课准备和以前的项目积累还是比较有效的，相信下次能够比这做的更好。&lt;/p></description></item><item><title>[项目更新] OCS Inventory NG 1.02 RC3 available and GLPI 0.71.2 available</title><link>https://martinliu.cn/2008/11/27/ocs-inventory-ng-102-rc3-available-and-glpi-0712-available/</link><pubDate>Thu, 27 Nov 2008 05:15:26 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2008/11/27/ocs-inventory-ng-102-rc3-available-and-glpi-0712-available/</guid><description>如果你了解OCS Inventory NG 的话，您可能会发现这个问题，在家里用adsl上网，可能访问不到这个项目的网站，所以要想下载这个项目的软件，可以去sorceforge.net下载。
10/28/2008 OCS Inventory NG Server 1.02 RC3 发布了Patch1，Patch1主要是修复了一些数据库创建和更新的问题，具体的内容如下所示：
In the database creation/update process launched through Administration Console (install.php), défault settings for cache and download directories are missing.
Also, default values in dynamic group computation are not set correctly. So dynamic group of computers are not updated correctly in Communication Server.
We've also included Remi patch in install.php to avoid overriding database username and password if you've changed them.</description></item><item><title>[项目更新] OTRS project news update</title><link>https://martinliu.cn/2008/11/19/otrs-project-news-update/</link><pubDate>Wed, 19 Nov 2008 17:40:56 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2008/11/19/otrs-project-news-update/</guid><description>&lt;p>&lt;a href="http://www.otrs.org/">&lt;img src="http://www.otrs.com/uploads/pics/otrs_download_01.jpg" alt="">&lt;/a>&lt;br />&lt;br />&lt;strong>当OTRS遇到OpenNMS&lt;/strong> **OTRS meets openNMS! **OTRS和OpenNMS发布了新的集成手册 &lt;a href="http://www.opennms.org/index.php/OTRS_Integration">http://www.opennms.org/index.php/OTRS_Integration&lt;/a> 这个Web Service的接口应该能做方便的集成了，没有试过，总之OpenNMS+OTRS应该是不错的组合，黄金搭档送给你，到~~&lt;br />&lt;br />**The SIRIOS 2.2 modules for OTRS 2.3 are released **SIRIOS 2.2模块发布了。我一直以为&lt;a href="http://www.otrs.com/en/produkte/sirios/">SIROS&lt;/a>是非开源的项目，今天才知道它也是开源的哦，有空试试看。这个是专门为安全管理定制的，主要是去管理企业的安全事件。&lt;br />&lt;br />自从2008-08-05 **OTRS 2.3.1 (Bora Bora) **发布之后，又发布了两个版本，2.3.2  和 2.3.3，这两个版本都是2.3.1的bug修复版，功能上没有增加。&lt;br />&lt;br />OTRS 2.3 中重大的改变如下：&lt;br />&lt;br />&lt;/p></description></item><item><title>ITIL V3 Study Notes (2)</title><link>https://martinliu.cn/2008/11/04/itil-v3-study-notes-2/</link><pubDate>Tue, 04 Nov 2008 22:56:57 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2008/11/04/itil-v3-study-notes-2/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="http://www.martinliu.cn/wp-content/uploads/2008/11/itilv3model.jpg" alt="">&lt;br />&lt;br />这就是全新的ITIL v3的模型个人觉得吧ITIL四个字母放在中间不如把Service放在中间，原因很简单，所有流程和原则都是围绕服务展开，V3是一个关于服务生命周期管理的最好实践集合。&lt;br />&lt;br />&lt;/p></description></item><item><title>OTRS FAQ 1.5.3 : you have six reasons to use it</title><link>https://martinliu.cn/2008/10/19/otrs-faq-153-you-have-six-reasons-to-use-it/</link><pubDate>Sun, 19 Oct 2008 13:01:34 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2008/10/19/otrs-faq-153-you-have-six-reasons-to-use-it/</guid><description>I have Christopher T. Kuhn Blog&amp;rsquo;s RSS feed in my blackberry. That&amp;rsquo;s the way I following with OTRS project. Christoper do the best job to explain new features and updated s. I did not try out OTRS FAQ 1.5.3 yet, but it look great from Chrisopher&amp;rsquo;s post.
知识库、解决方案库或者KB的建设往往被人们忽视，对它的选择也是见仁见智。不过可能也有标准，就像你选择你最喜欢吃的水果一样。你最喜欢吃的水果就是：一年四季你到超市见到就想买的，一年四季都想吃的，而且必须是营养丰富有益于健康的。
OTRS FAQ 1.5.3 新版的FAQ出来后，OTRS有了真正的Knowoledge Base； 虽然依然是一个简单版的KB，不过已经具备了作为一个KB应该具有的6个主要功能。
**所见即所得的编辑方式 **创建包含图片和丰富文字和是的知识库或者FAQ条目。 **脚本导入工具 **可以导入已有的一些经验文档、操作规章手册等已有知识文档。 **关键字连接 **增加知识库的可搜秀性 **FAQ报表 **通过一些定期的报表计算出每一个知识库条目被查看的频率 **TOP10文章列表 **在知识库浏览界面中显示被浏览次数做多的前10篇 **知识审批流程 ** 你可以定义一个审批的流程，审批后的内容可以被显示在内部、外部或者公开区域。 目前我还没有时间测试这个知识库，相信应该是个不错的东西，相关测试截屏请拭目以待。如果你已经测过也请留步，留言告诉我你的体验。</description></item><item><title>ITIL V3 Study Notes (1)</title><link>https://martinliu.cn/2008/10/19/itil-v3-study-notes-1/</link><pubDate>Sun, 19 Oct 2008 11:55:10 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2008/10/19/itil-v3-study-notes-1/</guid><description>&lt;p>关于ITIL V3的简单网上已经有很多，我是从ITIL V2 Foundation认证升级到V3的，由于目前做的ITSM的项目还都是V2的内容。随着公司的产品逐渐想V3上靠，并且很多已经通过了V3认证了；所以自己必须好好在看看V3的内容，所谓温故而知新，我也希望能尽早把V3的内容都消化掉。&lt;br />&lt;br />下面的一些列帖子是我最近的一些学习笔记，也本着把后书读薄的目的，希望这些笔记能帮我把思路整理好。&lt;br />&lt;br />ITIL V3的核心出版物有五本。&lt;br />&lt;br />&lt;img src="https://martinliu.cn/DOCUME~1/home/LOCALS~1/Temp/moz-screenshot.jpg" alt="">&lt;img src="http://www.bestpracticebookstore.co.uk/ekmps/shops/keyskillsilx/images/ss%5Bekm%5D61x80%5Bekm%5D.jpg" alt="">&lt;img src="http://www.bestpracticebookstore.co.uk/ekmps/shops/keyskillsilx/images/sd%5Bekm%5D58x80%5Bekm%5D.jpg" alt="">&lt;img src="http://www.bestpracticebookstore.co.uk/ekmps/shops/keyskillsilx/images/itil_service_transition%5Bekm%5D61x80%5Bekm%5D.jpg" alt="">&lt;img src="http://www.bestpracticebookstore.co.uk/ekmps/shops/keyskillsilx/images/so%5Bekm%5D61x80%5Bekm%5D.gif" alt="">&lt;img src="http://www.bestpracticebookstore.co.uk/ekmps/shops/keyskillsilx/images/cs%5Bekm%5D61x80%5Bekm%5D.jpg" alt="">&lt;br />&lt;br />如果有ITIL v2相关的理论或者实践经验 ，而且英文好的话建议直接从网上购买或者下载这五本书开始学习。不过过程可能会比较漫长，效果很难预测。我现在学的是一个公司的ITIL V3 Foundation认证培训的教材，这本书好在他其实整合了上面五本书的所有核心内容，而且通过实际用例来解释理论。它是本考试认证用书，所以上面还有考试辅导方面的内容，如考点提示之类的。对我来讲业余时间能很快把V3的内容过一遍，这本书应该在好不过了。&lt;/p></description></item><item><title>How do you know who uses open source?</title><link>https://martinliu.cn/2008/09/21/how-do-you-knw-who-use-open-source/</link><pubDate>Sun, 21 Sep 2008 14:21:28 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2008/09/21/how-do-you-knw-who-use-open-source/</guid><description>&lt;p>It&amp;rsquo;s hard to get a answer. But I am always thanking about this question. The people who use open source may not announce to the wold &amp;ldquo;we are running apache+tomcat as on-line banking service!!!&amp;rdquo;. As far as I know, more and more peoples going to choice open source software whenever they have this option.&lt;br />&lt;br />Let&amp;rsquo;s narrow down this question. That will be more interesting.&lt;br />&lt;/p>
&lt;blockquote>Who are using [**OTRS**](http://www.martinliu.cn/orts/) as help desk on the **Internet**?&lt;/blockquote>
&lt;p>&lt;br />&lt;/p></description></item><item><title>NeDi - A Swiss Army Knife of network device management</title><link>https://martinliu.cn/2008/09/13/nedi-a-swiss-army-knife-of-network-device-management/</link><pubDate>Sat, 13 Sep 2008 15:47:28 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2008/09/13/nedi-a-swiss-army-knife-of-network-device-management/</guid><description>&lt;p>&lt;a href="http://www.nedi.ch/">&lt;img src="http://www.nedi.ch/lib/tpl/minima/images/nedi-s.png" alt="">&lt;/a>&lt;br />There is a shot list of its feature&lt;br />&lt;/p>
&lt;p>&lt;br />&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Auto discovery network deivce
&lt;br />&lt;/li>
&lt;li>Network &lt;a href="http://www.nedi.ch/doku.php?id=tutor:topology-map">Topology-Map&lt;/a>
&lt;br />&lt;/li>
&lt;li>SNMP based monitoring
&lt;br />&lt;/li>
&lt;li>Network performance and inventory management
&lt;br />&lt;br />[&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Open Source Total IT management Solution</title><link>https://martinliu.cn/2008/08/23/open-source-total-it-management-solution/</link><pubDate>Sat, 23 Aug 2008 15:17:05 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2008/08/23/open-source-total-it-management-solution/</guid><description>在IT管理领域里，商业软件厂商中有自称Big 4的集团：CA，HP，BMC， IBM；在开源软件项目中也好像有自称“开源Big 4”的集团，他们是Groundwork、Hyperic、Qlusters和Zenoss公司。商业厂商向用户推出自己的产品的时候，往往都会打着一些比较大的概念和幌子，说“我们是IT管理的Total Solution”；潜台词是我们的产品非常多，可以满足您所有的需求，而且只要您选择了我们，我们能保证所有的产品模块之间是无缝集成的。事实上的确如此，商业厂商凭着后台开发团队的强大，还有本地服务商的支持，在解决方案的集成性上的确没有什么问题。对于开源软件来说，由于每个软件都在各自为政的状态下独立发展，即使是彼此之间的功能有着某种衔接和集成性，在多数的情况下也往往是各自独立发展；没有考虑到彼此的组合和集成。不过换一个角度看，既然是开源软件，人家把源代码都全开放出来了，如果你想做两个开源软件的集成的话，从技术的角度上说，没有任何障碍；对比商业的闭源软件产品来说，似乎他们又在这方面有着与生俱来的优势。
开源的IT管理软件中有非常多的种类，就拿网管软件来说吧。我的blog上介绍了很多，其中很多的软件都是功能非常重复，而各有千秋的。要想组合一个纯开源的整体IT管理解决方案不是不可能的，需要的是对一些比较精华的软件系统有所了解，并且了解他们之间集成的方式和实现功能。在此基础上做出合理的组合，方能搭建出一个整体的方案。
由于现在ITIL已经成为了大家耳熟能详的“GOOD PRACTICE”，这是08年V3之后的一个转变，V3提出之后，它就以一种亲民的身份，自称自己不再是“BEST PRACTICE”了。既然是要攒一个“开源IT管理整体解决方案”，同时为了保持本方案具有一定的理论高度 ;) 选择ITIL作为理论依据当然是不会错了呵呵～～ 不好意思今天心情比较好，废话实在太多，抱歉，下面将开始方案书写了。
本方案将兼顾ITIL中的两大块：IT交付和IT支持。我所选取的是OpenNMS, Hyperic HQ 和 OTRS来分别支撑IT交付和IT支持者两个部分。OpenNMS和Hyperic HQ组合来完成网络和系统监控，它们为可用性管理、性能（容量）管理和服务水平管理提供支持和实现，注意这里说的是为这几个流程提供支持的工具，这些工具本身并不是流程工具。OTRS完成事件管理、问题管理、配置管理和服务水平管理等流程，OTRS本身是一个工单跟踪管理系统，他现在的ITSM模块以及发展到1.1的版本了，同时自称是ITIL兼容的软件。
IT Delivery
OpenNMS和Hyperic HQ的功能定位有所不同，在这里选择他们俩来作为监控网络和系统的平台由一下的一些理由。OpenNMS是agentless的监控软件，它的网络自动发现功能非常好使，而且现在能支持越来越多的网络设备，对于国内的华为等厂商的设备需要做一些定制后才能监控，否则只能看到标准的mib2的信息。最新的版本也能支持分布式的管理功能，也就是remote monitor的模块。我没有让Zenoss入选网络监控的一个重要原因是，OpenNMS是纯开源软件项目，它的所有功能都是可用的，而且它是Java程序，配置文件大多是xml文件。对支持非常大量的网络设备和端口，你需要有的是对Tomcat和Java应用的调优能力，和通过OpenNMS的邮件组来解决bug的能力。OpenNMS里面有非常好的告警事件管理功能，它本身是一个非常好的事件平台，事件升级、报警、过滤等功能都有。而且现在OpenNMS已经能和Hyperic HQ做事件集成，Hyperic HQ的报警事件能传递到OpenNMS中，这就意味着OpenNMS可以作为一个统一集成的事件管理平台，在这里对集中管理所有类型的告警事件。HQ是一种Agent based的监控软件，对于系统监控而言，很多商业厂商的软件功能都无法很好的做到单一代理的技术，当然我认为BMC的Patrol是例外，它的单一代理技术是我见到最好的。HQ的单一代理技术意味着，通过在一台服务器上部署一次代理程序后，其他的工作就都转到web console上了，在那里，你可以配置代理对各种资源的管理，它的代理能发现非常广泛的基础架构应用：Web， midtier, DB等。由于HQ是一个商业开源的软件，所以它对商业基础架构软件的平台支持的非常好，能支持目前流行的所有基础架构软件包括各种商业的操作系统、数据库、中间件；当然它对开源的软件也能够监控。监控参数很多，配置容易，有开放的接口提供功能扩展开发。从OpenNMS和HQ的各种图形上可以很好的评价和监控和各种IT服务的质量。OpenNMS中的界面中最多的就是对某个节点或者上面的某个服务可用性的计算。
OpenNMS和HQ实现和完成的功能能为IT交付中的：可用性管理、性能管理和服务水平管理提供实时的数据支持，OpenNMS作为总的事件平台，同时它还监控所有的网络设备。HQ用来监控所有重要业务服务器，那些边缘的非重要的业务服务器或者是客户端设备也可以交给OpenNMS来管理，它的无代理监控，对这些设备也能管理的不错。
IT Support
OTRS本身是一个非常不错的工单跟踪系统，它在加载了ITSM模块之后，就把ITIL的很多精髓理论做了很好的诠释和实现。对于很多大型企业用户而言可能会笑话OTRS的简陋，不过实施ITIL的过程，我觉得应该是：把当前的繁杂工作，按照ITIL的几个流程简化梳理的过程，每个流程完成比较单一而纯粹的目标；流程之间又能有一定的集成就可以了。对于OTRS的研究，我目前也处于安装和读管理员手册阶段，没时间细看。选择OTRS的一个最重要原因是，今年也开发了一个事件集成模块，它能通过这个模块与Nagios，openNMS，OpenView，Tivoli等监控产品做事件集成，也就是说告警事件能自动在OTRS中生成事件单，而OTRS的事件管理模块就负责吧入站的事件单自动化的分配给相关的技术支持人员受理解决。详情请参考Automated System Monitoring with OTRS Download这个白皮书是在OTRS.com的网站上下载的，我当初怀疑这个事件集成模块是否是开源的软件，所以在Christopher T. Kuhn 的Blog上问他了一下，他向我确认该模块是开源的，并提供了下载地址。从技术路线上来说OTRS是实现了服务台的功能，并且实现事件、问题、配置和SLA管理；从界面上看它对这些流程的支持是比较简洁的实现，你完全不能把它和商业的服务台软件来比较。不过实施ITIL的道路，我觉得应该是丰俭由人的，我相信一定会有人走简洁路线的。想想Apple的产品，它的设计无比的简洁，它简洁并不丑陋，而且还很cool，很流行。
由于这个方案攒的还是比较匆忙，而且技术上没有实际测试和验证，本文旨抛砖引玉的提出一些思路和想法，未经详细推敲，欢迎提出您的建议。</description></item><item><title>配置管理中几个的误区</title><link>https://martinliu.cn/2008/08/15/e9858de7bdaee7aea1e79086e4b8ade587a0e4b8aae79a84e8afafe58cba/</link><pubDate>Fri, 15 Aug 2008 14:24:25 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2008/08/15/e9858de7bdaee7aea1e79086e4b8ade587a0e4b8aae79a84e8afafe58cba/</guid><description>配置管理的项目可以从CMDB的建设开始，也可以从配置管理的流程建设开始。我在一些配置管理的项目中发现了一些用户容易犯的错误有很多。先说说配置管理，做ITSM的项目，往往CMDB的建设，或者配置管理流程大多不会非常重视，往往作为一种辅助性的环节在项目中得到实施。例如ITSM项目一上来就做服务台，然后是变更管理流程和其他流程；在一些后续的资产管理的项目中CMDB的到重视并建设。其实配置管理流程和CMDB是ITSM项目中非常重要的一环，它建设的效果对整体效果有乘法放大的效果。CMDB的主要功能我认为有两点：
提供唯一、精确的配置信息库，让所有IT团队的人都明确IT管理配置项范围，有了它所有人都起码能清楚“我管理的东西是什么有哪些？”。都说ITIL的语言是IT管理的共同语言，那么配置信息就是这个语言的主语和宾语；从这里可以看到，如果我们没有这样一个准确的配置信息库，我们彼此之间的沟通会出现多大的误解和迷惑。我在用户现场做项目的时间比较多，耳闻目睹很多沟通障碍；这些障碍不是沟通方式和技术造成的，而是大家没有能从一开始就说清楚“谈论的CI对象到底是什么” 实现一定程度上的业务影响分析。往往都是有IT部门牵头做CMDB，后期也主要是IT部门用。有效的业务影响分析能力，可以彻底提高事件管理的有效性。一般用户可能会有一个集中Event Console，从这个console中事件一般是以生成的时间先后顺序查看和处理的。最差的事件管理方式就是这种“先进先出”的处理应对方式。如果你能说清楚，发生事件的对象（配置项）对业务系统的影响程度，那么你就能够做到按照这些事件的优先级别来处理；事件的优先级就是该事件对业务系统所造成的影响的严重程度。需要做到业务影响分析，就必须做业务模型梳理。每一个业务服务和业务流程也是配置项，IT的人也需要能理解业务。 下面列出一些常见错误，这些错误发生在企业做ITSM项目的前后都有可能，不过多是在实施ITSM项目之前，或者上CMDB工具之前，或者过程中。
1）目标不明确，实施结果无法衡量 Goal
所谓目标不明确，并不是说没有目标，而是说：目标定的不太合理。不合理的原因有一下几种：目标过大、目标过于模糊、过于教条、拘泥于ITIL的书本、和实际的工作联系不紧密、没有衡量和控制的方式。在一定的项目时间周期内，总结之前配置管理的问题，作出一个切实可行的配置管理数据库建立目标应该不难，主要以使用为主，不要拘泥于细节。
2）配置项信息混乱，信息结构无序 Scope
这里的“信息结构”是说CMDB的CI配置项信息查看应该是立体的有结构的很直观的数据信息。在访谈的过程中，有些用户在讨论过程中认为配置项组成的信息结构应该是网状的。其实现实中的IT基础架构组件的确是以网状的形式相关联的，这种想法非常实际。不过人们都太偏重IT了，遗忘了IT部门的最终使命“为企业交付各种业务服务”。业务服务就是CMDB数据金字塔的顶端部分。从IT部门提供的业务服务开始来梳理和建立CMDB配置库是一种“自顶向下”有效方式，是IT部门做CMDB配置管理过程中，与业务部门沟通的“翻译机”。自顶向下的方式需要业务部门的配合，或者IT部门内有精通业务的强人。通过这种方式做出了的CMDB，CI之间的构成方式，从宏观上看：屏幕的投影是树根型的，立体的看是金字塔形的，业务系统模型是树根的根部，是金字塔的顶端部分。微观上看，局部可能是网状的，或者是星型的。没有业务服务作为头部，很难说出CMDB的scope究竟是多大，很难说清楚哪些CI可能会在CMDB中出现。
3）配置信息随意堆积，纠缠于过多的CI属性 Level
每一个CI都可能具有非常多的属性，成功选择的标准是：够用就好，精简是王。很多用户都存在的误区就是“复杂比简单好，越复杂越放心”；大多数用户在项目初期的需求整理的时候都觉得，需求提的越全面，越好，越保险。这种心情是可以理解的，毕竟ITSM项目的周期和投入通常都是非常多的。不过对于配置管理来说却，万万不能有这种想法；否则，CMDB的维护和审计的工作量将非常巨大。一个信息量过载的CMDB，就是一个不可用的配置库。一个只有10个属性的CI和有50个属性的CI展现在你面前的时候；你找到你所关心的信息花的时间上看，前者是后者的1/5时间。属性一定要精简，特别是CMDB从零开始的用户。在设计的初期一定预留属性扩展的可能性。
4）疏于配置信息的准确性和实时性 ** update**
CMDB一旦建立了之后，所有用户一定要对CMDB使用起来，要为CMDB提供反馈。最终使用配置信息的人，如果发现信息不准确，需要及时报告配置经理。配置经理需要及时维护。配置经理最重要的职责是，确保每一个大小变更实施完毕之后对要对相关CI做更新。你可以没有正规的变更流程系统去跑变更单，不过我所看到的是很多企业即使没有实施ITSM项目，其实他们手工变更单的流程跑的有板有眼，一点都不差。美中不足的是，变更后的结果没有地方更新和反馈。而CMDB就是这样一个变更结果反馈和汇集的目的地。在大家都频繁使用CMDB，并且每一个大小变更都更新CMDB的完美情况下，CMDB中的信息会随之时间的流逝，愈来愈精确，愈来愈完善。
**5）拘泥于工具的功能，忽略了最终目标 Tool**
我看到的最多的工具是MS Excel，也有使用自开发系统的，可有自开发系统最终丁不住在转向商业工具的 :( 无论何种工具，假如在一个正确的事实和使用的策略下，我觉得都是可以获得CMDB建设的成功的。一个好的工具还是有必要的。在选择一个成品工具或者开发一个CMDB工具时，需要考虑工具的几个方面。工具应该参考或者借鉴某种国际标准，这里的标准是指某种通用模型标准 Common Data Model (CDM)，例如DTMF的 Common Information Model (CIM),或者WMI等。好的工具需要能和其他ITSM流程紧密结合，特别是事件管理、问题管理和配置管理者三个流程。如果这三个流程是建立在某种工具平台之上的，那么CMDB的信息最好能无缝的整合的流程的处理过程中。</description></item><item><title>Systems Monitoring Shootout</title><link>https://martinliu.cn/2008/08/04/systems-monitoring-shootout/</link><pubDate>Mon, 04 Aug 2008 09:26:57 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2008/08/04/systems-monitoring-shootout/</guid><description>Please download it here A paper from Open Management Consortium
This is a paper from &amp;ldquo;2008 Ottawa Linux Symposium&amp;rdquo;. It will give you a nice insight about some great NSM projects. It is talking about OpenNMS, Zabix, Zenoss, GroundWorks and Hyperic, those might b the hottest projects around NMS field. If you are looking for a open source network and system monitoring solution, or you are testing one of them; you should check it out.</description></item><item><title>盛夏严防服务器中暑</title><link>https://martinliu.cn/2008/06/15/monitoring-temperature-and-fan-speed-using-ganglia/</link><pubDate>Sun, 15 Jun 2008 15:50:31 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2008/06/15/monitoring-temperature-and-fan-speed-using-ganglia/</guid><description>哦不是中暑:-)而是发烧；夏天就要到了，监控服务器的主板温度和风扇是否工作正常有变的比较重要起来了。
今天发现一个文档 Monitoring Temperature and Fan Speed Using Ganglia and Winbond Chips 这个是一个不错的文档，值得参考一下。
文章是写如何在Ganglia中实现对主板温度和风扇的监控。以前也有人问过我这个问题“Ganglia的监控图上为什么没有温度也风扇的图”；相信您看后就知道怎么回事了。
下面是我对关于温度和风扇监控的一点想法：
主板的芯片能提供这些数据的访问给操作系统 操作系统上有sensors这个命令工具用来采集这些数据 有合适的脚本分析上面命令的输出数据转换成能被监控工具（ganglia， cacti，nagios， opennms）采集的格式等 往往这两个参数并不是监控工具的默认采集数据，所以需要扩展采集工具的采集集合，收集并保存这些数据。 在监控工具如Ganglia中显示这些数据，当然如果有自动报警功能就好了，可以及时通知管理员给服务器消暑：） Ganglia是最好的网格或者群集的监控软件，不过当你用它的使用也要注意到下面这个问题：
What does Ganglia not provide?
Ganglia does not attempt to address service monitoring or reporting (unlike Nagios). So far, we have not come across a single monitoring solution that addresses all of our needs effectively.
上面所说的服务监控是说，它的特点不是想Nagios和OpenNMS那样对服务器系统做非常全面细致的监控，它默认的监控指标比较少不过对于监控网格或者群集这种数量巨大的对象来说这些比较经典的指标也够用了，特别是对服务器的可用性，CUP、RAM，网络资源利用率和工作负载等数据的采集也比较够用了。如果你使用它来监控数量不是很多服务器的话，你可以使用它的可扩展性加入任何想监控的KPI。我最喜欢的还是它能把服务做分组，而且垂直的方向上可以加N层的嵌套；这种组织方式能比较好的适用于业务系统众多而复杂的数据中心。</description></item><item><title>A follow-up post</title><link>https://martinliu.cn/2008/06/09/a-follow-up-post/</link><pubDate>Mon, 09 Jun 2008 20:42:08 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2008/06/09/a-follow-up-post/</guid><description>I&amp;rsquo;d like to know about this.
[poll id=&amp;ldquo;2&amp;rdquo;]</description></item><item><title>zenoss opennms comparison/比较</title><link>https://martinliu.cn/2008/05/31/zenoss-opennms-comparison/</link><pubDate>Sat, 31 May 2008 05:52:22 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2008/05/31/zenoss-opennms-comparison/</guid><description>在我做任何比较之前还是先看看Wiki上对一系列网管监控软件的比较，源网页地址在 http://en.wikipedia.org/wiki/Network_monitoring_comparison
上面一共列出了12中不同的开源软件，从13个方面以矩阵的方式来做比较。
Nagios和Cacit都是比较老牌的开源网管软件；OpenNMS是稍微点出现的项目，它集成了前两者的部分优点，界面是Java的界面，后台的自动发现机制非常的方便。Zenoss是一个比较年轻的项目，所谓长江后浪推前浪，它是纯python语言编写的一个软件，架构非常的不错，而其界面做的非常好，面向对象编程的理念处处可见。从根上可以看出它们的主要编程语言各有不同，这也决定了它们的特点和发展方向的不同，这里仅以此作为一个见到的比较和总结。其实我想写一个更好的比较表，如果您感兴趣的话请留言，我们可以一起做一个更好的比较。</description></item><item><title>Ganglia install and configure</title><link>https://martinliu.cn/2008/05/24/ganglia-install-and-configure/</link><pubDate>Sat, 24 May 2008 02:15:27 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2008/05/24/ganglia-install-and-configure/</guid><description>我准备安装的版本是ganglia-3.0.7 ， 参考的安装文档是http://www.linuxsir.org/bbs/thread309837.html
rpm的安装会比较省事。rpm安装都会很正常，不过在Suse下面需要注意一下两点：
gmond和gmated的启动脚本不是rpm包中默认装上的那个，那个脚本适用于redhat linux；下载源码编译之后在gmond/ gmated/的文件夹里有后缀为 .SuSE的哪两个文件才对。 rpm吧gmated的web界面默认安装路径是/var/www/http/ ，SuSE下的apache的路径是 /srv/www/htdoc/；安装完后copy或者连接过来 配置：
gmond.conf 更具我参考的安装文档产生这个文件的命令是 gmond -t &amp;gt; /etc/gmond.conf；rpm安装包中有这个文件，如果需要恢复到默认状态可以使用这个命令。 gmated.conf 是服务器端的主要配置文件，详细阅读一下源码包中的那个html文件对这个文件的配置会有帮助 安装过程中出现的问题如下：在启动gmond的时候启动失败，debug一下可以看到下面的错误。
sles:~ # gmond &amp;ndash;debug=9
slurpfile() open() error on file /sys/devices/system/cpu/cpu0/cpufreq/scaling_max_freq: No such file or directory
udp_recv_channel mcast_join=239.2.11.71 mcast_if=NULL port=8649 bind=239.2.11.71
Error creating multicast server mcast_join=239.2.11.71 port=8649 mcast_if=NULL family=&amp;lsquo;inet4&amp;rsquo;. Exiting.
在所有虚拟机（host-only 网络设置）上都遇到这个错误。一次一个NAT网络的虚机上正常
至今觉得这是一个网络的问题，还没有想出正确的配置和解决方法。如果您有什么好建议请留言。</description></item><item><title>ISO open source software</title><link>https://martinliu.cn/2008/05/16/iso-open-source-software/</link><pubDate>Fri, 16 May 2008 07:30:04 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2008/05/16/iso-open-source-software/</guid><description>There are some projects do have ISO file for downloading. That means you could run this solution with in 20 minutes on a physics machine or a vmware session. You can just download this ISO image file and burn it on a blank cd; then you will insert it into DVD/CD driver of your target machine, after press few enter keys; You finally got all software on this box. Reboot this machine, you get everything up an running on it; including a Linux OS and everything which the solution depends on.</description></item><item><title>Deploy asset management solution</title><link>https://martinliu.cn/2008/04/28/deploy-asset-management-solution/</link><pubDate>Mon, 28 Apr 2008 02:01:06 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2008/04/28/deploy-asset-management-solution/</guid><description>This is my second virtual appliance, it suppose to work for production. This is a 100% open source solution for inventory/asset management, it including OCS Inventory NG and GLPI. I encourage you to deploy it in your school or company.
About virtual appliance / 关于此虚拟应用
OpenSuSE 10.2 (root password is martinliu)
LAMP+Perl
OCS Inventory v1.02 RC1
GLPI v0.70.2
bridged network</description></item><item><title>Open Source Ticket Request System - OTRS 2.2.6</title><link>https://martinliu.cn/2008/04/21/open-source-ticket-request-system-otrs-226/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2008 02:16:20 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2008/04/21/open-source-ticket-request-system-otrs-226/</guid><description>I made a OTRS 2.2.6 virtual machine for anyone who wants to test both OTRS and OTRS::ITSM. It was built on OpenSUSE 10.2, including OTRS 2.2.6 and OTRS::ITSM 1.0.94. OTRS::ITSM implements ITIL (R) focused IT service management. OTRS::ITSM 1.0.94 is still on Beta, you might have some bugs when using this virtual machine. Please download from my box.net, if you have an comment please just let me know. I&amp;rsquo;d like to invite you to improve this virtual machine if you have any good ideal.</description></item><item><title>Using Ganglia for cluster and grid monitoring</title><link>https://martinliu.cn/2008/04/16/using-ganglia-for-cluster-and-grid-monitoring/</link><pubDate>Wed, 16 Apr 2008 09:41:06 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2008/04/16/using-ganglia-for-cluster-and-grid-monitoring/</guid><description>Ganglia是一个用来监控群集和网格计算环境的软件。它是可以扩展的分布式监控系统，它基于多播协议，数据存储和传输的格式都是基于开源的标准：XML/XDR/RRDTool/APR/Apache/php等。
应用Ganglia的几个理由：
在一个点上监控包含很多服务器的群集，单个cluster内服务器的数量比较多，需要从整体看某个cluster的可用性和性能，也要能看到单独某个机器的运行情况。 监控分布式的cluster环境，例如跨网段和地域的灾备的环境。 需要监控系统能分N级的查看方式，以银行为例：北数据中心&amp;ndash;&amp;gt;网络银行业务&amp;ndash;&amp;gt;个人网银系统&amp;ndash;&amp;gt;web server 群集&amp;ndash;&amp;gt; WebSvr001；可以按业务逻辑和系统架构逻辑。 需要724365的监控整个系统，能得到可用性、性能和容量等方面的报表。 应用Ganglia的几个好处：
监控能力的无限扩展，被管理服务器数量达数千个甚至根多。 纯web前端，apache和php的应用页面方便定制 强壮的系统结构，并且具备可以任意扩展采集数据KPI的特点 适合高性能计算或者网格计算环境。 Ganglia应用需要注意的方面：
在每一个节点上需要部署一个代理程序，考虑到对代理配置的变更的工作量，在部署代理之前，需要彻底的分析需求，尽量减少部署过程中配置变更带来的多于调试的工作量。 部署后期的变更工作，如果比较频繁的话将导致后台维护工作量增大，可以考虑使用一些开源的软件分发和自动化配置管理的工具。这些配置的初始化工作可以与OS的安装部署工作一起考虑。 它被很多大学和专业机构研究并使用，所以有非常多的专业文档可以参考，哪行文档多分析了Ganglia的系统架构和特点，多系统的原理介绍的非常细致。下面是我收集的几个关于这个软件的文档请参考。并且在它们的网站上也可以看到很多相关的资源连接，都是非常好的实施方面的详细文档。
If you need more detail please take look those documents below.</description></item><item><title>Hyperic HQ 3.2 new features</title><link>https://martinliu.cn/2008/02/02/hyperic-hq-32-new-features/</link><pubDate>Sat, 02 Feb 2008 06:02:00 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2008/02/02/hyperic-hq-32-new-features/</guid><description>If you&amp;rsquo;d like to check out release note, please click here. http://support.hyperic.com/confluence/display/DOC/HQ+3.2+Release+Notes
I had a quick install on RHEL 5. For some features what I saw, I took some screenshots as bellowing. I hope this helps you to understand what&amp;rsquo;s new in 3.2 and save a little bit time for you if you do not wants to install it. I will describe in Chinese.
New Nav menu 新导航菜单
导航菜单的名称变成了：Dashboard &amp;ndash; Resources &amp;ndash; Analyze &amp;ndash; Administration 菜单的风格稍微有一点变化。Analyze下面可以进入Alert Center去查看报警信息。我觉得3.</description></item><item><title>Build Zenoss 2.1.2 on Redhat Enterprise Linux 5</title><link>https://martinliu.cn/2008/01/30/build-zenoss-212-on-redhat-enterprise-linux-5/</link><pubDate>Wed, 30 Jan 2008 13:22:00 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2008/01/30/build-zenoss-212-on-redhat-enterprise-linux-5/</guid><description>Well, it is the first time to running a RHEL 5 for me, at same time got zenoss built successfully on it. zenoss-2.1.2 was build from source, the whole process went a while since RHEL is in one of my VMware session; CPU %sy was pretty high during building source code.
Build zenoss-2.1.2
The INSTALL.txt file is good enough, my installation how-to can be really sample:
Read INSTALL.</description></item><item><title>网管系统的测试工具</title><link>https://martinliu.cn/2008/01/21/trap-tools/</link><pubDate>Mon, 21 Jan 2008 17:34:00 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2008/01/21/trap-tools/</guid><description>很多网络系统管理软件都有Trap管理的功能，在系统的安装和配置过程中；验证系统是否能正常处理Trap是很麻烦的事情。原因有很多，发送trap的设备没有，设备上的snmp没有启用，或者设备都正常，到网管系统的网络可能有防火墙吧snmp给堵住了。
为了方便的测试和配置网络管理监控系统，需要手工生产和验证trap的发送和接收。最近偶然在网上发现了这样几个免费（非OSS软件）软件工具，可以做这件事。
下载的网站是：http://www.ncomtech.com/ 下面吧我所下载和测试的软件做一个小结，希望对您有所帮助：
Trap Receiver http://www.trapreceiver.com/ 是一个Windows程序非常小，安装了之后会在windows安装一个服务。程序的启动目录是C:\Program Files\Trap Receiver\TrapRcvr.exe 程序界面非常简单，如下图所示：
点击configure按钮后可以做一些配置：Action －－当收到某些特定的trap是出发邮件、声音等动作；logging－－把收到的trap信息按照某种格式记录在文件中；Mibs－－导入目标设备的trap文件，让这个接收器能认识到另外的trap格式。还有其他配置信息也非常简单。
**TrapGen **http://www.ncomtech.com/trapgen.html 顾名思义－这就是一个手工生产和发送trap的工具，是一个命令行工具。example: trapgen -d 192.168.2.3；上图中的第一条和第三条就是用这个命令发出的trap。欲知详细帮助信息，使用&amp;quot;trapgen -h&amp;quot; I/F Spy http://www.ncomtech.com/ifspy.html 是一个网络接口枚举工具，它通过snmp协议去访问目标设备的IFMIB信息，显示所有IFMIB相关信息。 UDP Listen http://www.ncomtech.com/udplisten.html UDP协议的监听程序，是命令行工具，有linux和Solaris版，能用作一个debug工具。 Thingy http://www.ncomtech.com/thingy.html是一个Windows下的GUI工具，能帮你监控三个SNMP指标，采集并做大于等于和小于的逻辑判断然后显示不同的信号灯。 这几个小工具都很小，都能在windows下安装和使用对网络系统监控软件的安装、配置和排错应该有一定的帮助。如果您有什好的小工具也请回复一下本文。</description></item><item><title>Hyperic HQ Engerprise 3.1.4 测试报告</title><link>https://martinliu.cn/2008/01/12/hyperic-hq-engerprise-testing/</link><pubDate>Sat, 12 Jan 2008 15:26:00 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2008/01/12/hyperic-hq-engerprise-testing/</guid><description>多系统/跨平台支持
如下图所示，我安装了并运行了四个代理程序。HQ的服务器是安装在我的笔记本上的是Windows XP平台的。HQ管理服务器在windows下的安装是非常简单的，两分钟就能完成。安装包中包括了Jboss和PostgreSQL。其它三个测试的代理程序分别安装在OpenSUSE Linux 10.3 （VM），AIX 5.3 和 Solaris 10 （5.10），代理程序的安装过程非常简单，需要注意的是保证代理和管理服务器的时钟同步。否则数据收集和显示的时间会错位。
对不同平台的数据采集是不同的，代理能根据操作系统而已采集不同的数据指标；比如CPU的监控指标windows、linux，Aix和Sun都有细微差别。
Dashboard首页－－仪表盘
HQ登陆后的首页，第一个感觉是－专业。算是一个Portal门户界面。页面顶端是最新的两个报警信息，和水平导航条。右边的模块有：资源搜索、保存的资源图、可用性图和最近增加的平台等。右边的模块有：自动发现、最爱资源，最近报警、控制动作问题资源和监控指标视图等。整体来看：所有的模块都可以配置、拖拽、添加和删除；您可以按照自己的喜好设置布局。对于网管来说：最近报警、和问题资源和监控指标视图应该是非常重要的；通过这些内容可以立刻了解到所关心的资源和服务的整体状况。
浏览资源
Platforms平台－－四个监控对象：所显示的是所有被监控对象，HQ主要是Agent based的监控方式，当然也可以通过snmp方式监控网络设备，不过这个我没测过它监控网络设备的能力。我安装测试的是HQ企业版，所以我只能监控到4个被监控对象；当然如果是付费用户的话就可以增加被管理目标的数量了，多话钱是肯定的了；好像HQ是按照被监控节点的数量收钱的。测试这个企业版的目的是，浏览一下它所有的功能，下面所说的有些功能是企业版才有的开源版本是没有的。
Servers服务器－－21被管理服务器：HQ的自动发现功能不仅能发现到服务器上的基础资源（CPU、文件系统和网络）；还能自动发现被监控平台上的数据库、web和App服务等。这些服务有的是需要一些配置才能采集到数据的，例如对数据库的监控，MySQL需要在HQ服务器上输入一个MySQL的用户名和密码（密码不能为空），这个用户需要有能运行status命令的权限。Oracle数据库需要按照HQ页面上的提示在数据库实例上，用DBA的权限运行一个命令，也建立一个用户。代理程序是通过这个用户通过JDBC链接到数据库上采集监控指标的。对于Apache来说，是需要配置Status模块的。HQ也算得上是单一代理的监控方式了，这一个特性是非常重要的；和BMC公司的Patrol产品有些相似。单一代理能很好的降低被监控服务器的额外负担。
告警事件规则
默认情况下所有HQ里没有任何一个报警规则的。不过你可在它的问题资源模块上看到OOB次数。OOB是Out Of Bound的简称，意思是超出边界，那么边界在那？边界在Baseline上，baseline会在每几天算一次，它并不是平均值，某个监控资源的实际忙闲程度水平的参考面。例如如果你的CPU平时都不超过30％的话，它的基线可能是20％，如果某次采样数据是24％了，OOB的数量就被加一；它表明该资源的使用异常了，需要引起你的注意了。HQ企版可以设定固定fix阀值，也可以设定动态阀值。所谓让很多企业级用户梦寐以求的动态阀值，其实就是比对BaseLine来报警的机制。HQ的报警规则可以是：例如CPU使用率超出Baseline的15％；那么这样CPU使用率的报警范围就是动态的了。报警规则的设置可以根据不同的platform而定，可以给某了platform定义一套默认的规则级应用到所有监控对象上。还能在某个监控对象上设置特殊的报警规则。报警条件可以是多条件的逻辑判断。报警事件可以每次触发时都发出，也可以在某个时间段上持续到达多少次才发出，发出的告警信息可以发给某个人或者某组人，还能在时间内升级等。显然这就是某些用户梦想中的事件压缩、峰值抑制、事件升级等功能。HQ的企业版还能从事件上触发Action。
报表中心
默认的报表好像是有7个，可以输出成PDF，excel，csv和html格式。不得不说的是HQ的数据采集方式应该是从HQ服务器上向Agent发起的，取得了数据后，保存在Postgresql数据库中。HQ服务器端保存了所有数据，不过如果在某个时间端，HQ服务器不能和agent通信的话，这段数据就是空白的。这一点可呢功能和所有其它开源软件都一样。而CA的UDPM和BMC的Patrol是不同的，Agent采集到的数据可以短期的保存在被管服务器端；采集数据的连续性不受网络影响。
总结
HQ企业版的功能太强大了，可以与商业软件媲美；单基于Baseline的动态阀值报警就是Big four所不能提供的。不过企业版是不能用的：虽然能使用到所有功能，不过只能监控4个服务器。在浏览HQ网站文档的时候，某个功能如果后面有一个红色的星号，那么它就是企业版的功能，需要付费使用了。不过它开源版的功能已经非常不错了，而且有这么优秀的一个框架使用；能支持二次开发和扩展。下次在提供一个开源版的测试报告。</description></item><item><title>看图学话，学ITIL(v2)系列 之1</title><link>https://martinliu.cn/2007/12/31/itilv2/</link><pubDate>Mon, 31 Dec 2007 14:13:00 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2007/12/31/itilv2/</guid><description>前言
在2007年ITILv3推出之后，ITIL这个概念从最佳Best practice实践变成最好Good practice实践。从此称呼的转变能够看出ITIL思想的普及化、平民化。ITIL v2已经使用了快20多年了，看看如今的ITIL的用户，成熟度依旧参差不齐。有的已开始琢磨着如何完善所有ITIL Support流程并开展实施ITIL Delivery中的各个流程；有的已经在开始实施帮助台并建立事件和问题管理；有的依然处于扫描阶段。
在ITILv3即将普及的2008年，v2对于各类用户来说还是基础，是最可实施的框架。v2是v3的核心内容，为了及时的升级到v3，熟练掌握v2的概念是当务之急。下个月公司有ITILv3升级的认证考试，本系列文章可能算是一个v2的复习笔记吧。
一图胜过千言，本系列通过对一些经典图形的回顾来复习v2的部分概念。由于是看图学话版，所以目标观众是ITIL的学龄前儿童呵呵，学习内容是ITIL Delivery。如果您已经是小学以上水平，请忽略:)
ITIL Service Delivery介绍
ITIL的全称是IT Infrastructure Library，开发于1980年；成果要素：Public domain framework公共领域框架－放之四海皆准；Best practice framework最佳事件框架－现在成最好事件了；De facto standard事实上的标准－90年ITSM推广； Quality approach质量解决方案－IT质量保障；itSMF IT服务管理论坛。
Jigsaw diagram ～ 锯齿图 OGC设计了这个图，用此来说明ITIL有5个主要部分组成；每个部分之间都相互接口并联系着。
Service Delivery; the coverage ～服务交付涵盖如图5个不同流程。
BS15000 Service Management processes～BS1万5中的服务流程图示。它涵盖了ITIL的所有流程，以控制为中心的增强版。
Relationship between Change Management, Configuration Management, Capacity Management and Release Management～变更、配置、能力和发布管理之间的关系。
Process improvement model ～ 流程改进模型：发展方针和业务目标，评估、流程改变和指标追踪。</description></item><item><title>OTRS.ORG，it is time to check it out；不得不：）</title><link>https://martinliu.cn/2007/12/27/otrs/</link><pubDate>Thu, 27 Dec 2007 02:12:00 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2007/12/27/otrs/</guid><description>一贯喜欢按照Google的指引在互联网上穿梭的你，是否发现了下面的这个现象。如果你搜索itil，无论选择所有网页、中文网页还是简体中文网页；你是否发现了在右边的赞助商连接中，OTRS.org总是能出现在第四个。OTRS.ORG是什么？和ITIL有什么关系？
热衷于开源ITSM的我不得不揭示这些答案。
什么是OTRS
这是一个开始于2001年的开源项目。OTRS是Open Ticket Request System的缩写。它的老家在www.otrs.org；下面是来自它首页的简介：
OTRS is an _O_pen source _T_icket _R_equest _S_ystem (also well known as trouble ticket system) with many features to manage customer telephone calls and e-mails. The system is built to allow your support, sales, pre-sales, billing, internal IT, helpdesk, etc. department to react quickly to inbound inquiries. Do you receive many e-mails and want to answer them with a team of agents?</description></item><item><title>如何配置OpenNMS中的 Path outage －路径失效</title><link>https://martinliu.cn/2007/12/23/opennms-path-outage/</link><pubDate>Sun, 23 Dec 2007 12:20:00 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2007/12/23/opennms-path-outage/</guid><description>这个功能是是1.3.2之后加入的。它解决的问题是：当OpenNMS系统和被监控节点之间的网络路径失效了，或者网络链路down了，那么OpenNMS就需要抑制发送这个节点的告警。例如，如果一个广域网链路down了，所有由这个链路连接的远程站点的所有节点就都看起来down了。因为你将会得到一个路由器上远端链路无响应的告警，而不需要得到在这个路由器后所有节点Down的告警。如果当一个远程节点不响应了，OpenNMS会测试一下那个远程路由器广域网接口的ip，通过对这个ip的测试OpenNMS觉得是否该发出此节点Down的告警。OpenNMS测试的这个节点叫做此节点的Critical Path IP Address（关键路径Ip地址）。
给一个节点配置Path Outage
在OpenNMS的节点配置上，点击Admin, 点击 Configure Path Outage，输入对于这个节点来说关键的ip地址。点击Submit按钮。
配置基于规则的Path outage
可以为一组节点配置一个规则。在总导航条上选中Admin，Configure Notifications，点击Configure Path Outages，在Define the Critical Path下面输入一个Ip地址，例如：192.168.0.1（这种格式）；在Current Rule下面输入地址范围，例如：IPADDR IPLIKE 192.168.0.*；可以选中Show matching node list后的box，点击Validate Rule Results连接；在下面的页面可以查询到受那个关键Ip地址所影响的所有节点；最后点击Finish按钮完成配置。
查看Path Outage
在总导航条上选中Path Outages，在页面中你可以看到你配置的所有Path Outages的规则。
这个文章基本上翻译的是http://www.opennms.org/index.php/Path_Outage_How-To 只是觉得这是个不错的功能，所以就大概翻译了一下，希望对感兴趣的朋友们有帮助。由于手头硬件环境的限制，我还没有真实测试过这个功能，如果您对此功能做了什么测试的话，也欢迎和我交流，请留言或者或发邮件给我。</description></item><item><title>如何使用OpenNMS中的StrafePing功能</title><link>https://martinliu.cn/2007/12/21/opennms-strafeping/</link><pubDate>Fri, 21 Dec 2007 07:14:00 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2007/12/21/opennms-strafeping/</guid><description>自从1.3.7之后OpenNMS加入了Smokeping功能，取名为StrafePing。从此OpenNMS也成了Smokeping的银牌赞助商。
安装：
StafePing做为一个Poller默认被安装在1.3.7后的软件中，不需要单独安装和配置。
配置：
没有单独的配置文件，相关的配置信息需要修改文件： poller-configuration.xml中的相关部分。需要在 标记中加入需要使用的Ip地址范围。启用之后StrafePing做为一个被监控的服务显示在这个节点上。
默认安装OpenNMS并不使用这个服务，是为了减小网络流量；推荐根据OpenNMS硬件的能力只对部分节点做这种监控。
使用：
需要产品StrafePing的图形有两种方式。1）在OpenNMS首页上，点击右侧的Resources Graphs，选中产看的机器，在Response Time下面的列表中选中需要产看的Ip地址，点击Submit，即可产看到图形。2）在节点产看页面，选中Resources Graphs，在Response Time下面的列表中选中需要产看的Ip地址，点击Submit，即可产看到图形。
如何想看懂StafePing****的图
请参考我以前的blog http://lzheng.blogspot.com/2007/02/smokeping-rttround-trip-time-tcp-tcp.html
参考Smokeping的网站http://oss.oetiker.ch/smokeping/doc/reading.en.html</description></item><item><title>发送告警短信的方法，德国工艺服了</title><link>https://martinliu.cn/2007/12/14/gsm-modem-alert-sms/</link><pubDate>Fri, 14 Dec 2007 17:15:00 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2007/12/14/gsm-modem-alert-sms/</guid><description>在OpenNMS的邮件组中偶然发现的这个解决方案，利用这个方案你可以用串口连接外置的GSM modem来发送短信。
这个方案的名称叫做：SMS Server Tools 网址在－&amp;gt; http://www.meinemullemaus.de/smstools/index.html
工作原理 －&amp;gt; http://www.meinemullemaus.de/smstools/slideshow/page1.html
据说是可以运行在任何平台上，能支持很多设备，不过我没用试过，记录一下日后可能有用。</description></item><item><title>如何用通过OpenNMS监控Windows 服务器</title><link>https://martinliu.cn/2007/12/14/opennms-monitoring-ms-windows/</link><pubDate>Fri, 14 Dec 2007 11:34:00 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2007/12/14/opennms-monitoring-ms-windows/</guid><description>OpenNMS可以监控可用性和性能参数。下面看看OpenNMS监控Windows服务器的三种情况。
第一种情况：
Windows机器上没有安装SNMP服务，在自动发现了这个节点后，它会被加入节点列表，之后它被定期的轮询。如果这个节点断网了，OpenNMS会报警；同时这个节点的可用性被计算。自动发现还会发现这个机器上的服务。ICMP是肯定会有的，还可能有http等其他的服务；这些服务也会被定时的轮询，如果某个服务停了，这个节点的整个的可用性受到影响。这种情况下该节点的所有服务的响应时间会被OpenNMS收集并保持历史数据。
第二种情况：
安装了SNMP服务。先说一下windows服务的安全性，默认情况下public是默认的只读密码；为了更加安全可以配置其他的只读密码，并指定某些特定的IP才能访问这个节点。这个策略在Windows的觉策略中很容易实现，或者说建议使用域控制器来管理这个策略，比较方便。假定OpenNMS能访问该节点的snmp服务的情况下。这些数据会增加：SNMP Attributes；在选择了资源图后，可以看到snmp的节点数据和接口数据。进入后可以看到，其实收集 的是一个tcp／ip接口上基本的信息：流量，连接数，丢包，错包等。个人认为流量是个最有用的数据，特别是对于一些简单的web/ftp服务器也就够用了。
第三种情况：
我们需要监控到操作系统的性能数据cpu/disk/RAM等。就需要安装一个snmp代理，这个代理可以提供这些信息，opennms才能通过snmp协议收集这些数据。需要到下面网址下载一个免费的snmp代理，当然这个产品也有收费版本：http://www.wtcs.org/informant/download.htm 这个代理很小需要在windows机器上安装一下。默认情况下OpenNMS的对windows采集模板中包含了对cpu/disk/ram等数据的采集，等到下一次OpenNMS在采集这个机器的时候相关数据就会被显示在节点snmp数据下面。
这里是通过这个免费的snmp代理能采集到的数据：
/Program Files/SNMP Informant/standard/mibs/informant-std-tree.txt
&amp;ndash;standard(1.3.6.1.4.1.9600.1.1)
|
+&amp;ndash;logicalDiskTable(1)
| |
| +&amp;ndash;logicalDiskEntry(1) [lDiskInstance]
| |
| +&amp;ndash; r-n InstanceName lDiskInstance(1)
| +&amp;ndash; r-n Gauge32 lDiskPercentDiskReadTime(2)
| +&amp;ndash; r-n Gauge32 lDiskPercentDiskTime(3)
| +&amp;ndash; r-n Gauge32 lDiskPercentDiskWriteTime(4)
| +&amp;ndash; r-n Gauge32 lDiskPercentFreeSpace(5)
| +&amp;ndash; r-n Gauge32 lDiskPercentIdleTime(6)
| +&amp;ndash; r-n Gauge32 lDiskAvgDiskQueueLength(7)
| +&amp;ndash; r-n Gauge32 lDiskAvgDiskReadQueueLength(8)
| +&amp;ndash; r-n Gauge32 lDiskAvgDiskWriteQueueLength(9)
| +&amp;ndash; r-n Gauge32 lDiskAvgDiskSecPerRead(10)</description></item><item><title>OpenNMS的Yum的安装方式，安装简单了很多</title><link>https://martinliu.cn/2007/12/13/opennms-yum-install/</link><pubDate>Thu, 13 Dec 2007 10:14:00 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2007/12/13/opennms-yum-install/</guid><description>OpenNMS网站的安装文档：
http://www.opennms.org/index.php/Installation:Yum
下面是我在一个CentOS4的机器上按照上面文档安装的。
先浏览一下这个页面 http://yum.opennms.org/repofiles/ 找到适合你的OS的那一行。 我选择安装的是1.3.10-0.8030.snapshot 这是当前开发的最新版本的OpenNMS； 运行命令： rpm -Uvh http://yum.opennms.org/repofiles/opennms-repo-snapshot-rhel4.noarch.rpm 检查是否安装成功， 运行命令： yum list opennms ；我能看到如下输出结果 [root@jng-hkg-48-dyn3328831 ~]# yum list opennms
Repository opennms-stable-common is listed more than once in the configuration
Repository opennms-stable-rhel4 is listed more than once in the configuration
Setting up repositories
Reading repository metadata in from local files
Available Packages
opennms.noarch 1.3.10-0.8030.snapshot opennms-snapshot</description></item><item><title>破门而入Zenoss总部–Break in at Zenoss HQ</title><link>https://martinliu.cn/2007/12/07/zenoss-21-beta/</link><pubDate>Fri, 07 Dec 2007 03:01:00 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2007/12/07/zenoss-21-beta/</guid><description>Zenoss 2.1 Beta版有什么新功能，看了这部三分钟的电影您就能知道了：http://content.screencast.com/media/c01d3364-2df0-4ccd-90f8-964f9268c326_ee342243-dec3-4aaf-bb9e-c82f06220438_static_0_0_Zenoss Beta 2_1 Compromised.wmv这部电影使用了碟中谍的背景音乐，和星际的片尾字幕显示。为了方便大家的观看，下面是片中部分台词
赶快进入看看能找到什么？Zenoss在那，它在哪？就在这，打开门来看看是否有一Zenoss2.1 bate正在运行？快来看看这什么东西，干嘛的？这什么玩意？我不确定我能做这事！这是什么？看上去是一个地图么？Google Map，这是Google Map么？对啊，是Google Map～这些绿色的圆点是什么？来点击一下看看～看上去像是显示了一个数据中心之类的东西！Locations～哦!你可以拖拽这些东西？是的～这看上去，好像布局是可以配置的？哦 My god！哦你可以单击来选择一个最喜欢的布局？是啊，来看看～哇哦～～看这些黄色的按钮，他们是图标还是按钮？来点击一下看看先！这就来到了事件窗口了～来看看这个网络map怎么样？这些玩意还真的是浮动的！！非常cool！这个小企鹅是个啥？这个可能是个Linux服务器～哦，你可以告诉我windows服务器是啥，那个是windows服务器的图标？哦 My God！！！你可以点击之后看到一个小圈在上面。哇！！是在是cool！！我喜欢它！！
在拍摄这个电影期间没有Zenoss的员工受伤，如需更多zenoss Beta 2.1的信息请联系我们www.zenoss.com
观后感：
一个貌似比较无知比较神经质傻哥们对Zenoes的新特色进行了一番探索，一个开发人员尝试给他做了一个演示。从一定程度上看出Zenoss开发人员比较兴奋，从侧面可以看出他们比较happy比较喜欢他们的工作，喜欢这个产品。我想这可能是一个产品创造性的主要源泉。开源软件人的创造性大于商业软件，商业软件是金钱驱动的，是商业；我觉得商业软件的开发人员很难把自己的创作性投入产品中，起码在中国是这样。
关于Zenoss 2.1，废话少说最快的体验方法莫过于直接使用它。一种不需要安装的方式是直接下载安装好的VMWare虚拟机。你只需要到VMWare下载一个VMWare Player，在下载这个Zenoss的虚拟机压缩文件就成：http://nchc.dl.sourceforge.net/sourceforge/zenoss/zenoss-2.1.1-x86.vmware.zip下载并且解压缩后您就可以使用了。它是使用DHCP的在启动之后就能在root登录的console上看到登录的网址，请登录端口8080的那一个。登录密码是admin/zenoss，have fun～～～
功能点评：
先请看：http://www.zenoss.com/community/code/zenoss-2.1/zenoss-core-2-1 文中提到的电影下载自本页。我仅仅感受了一下界面并没有深入功能。就界面上讲，我觉得他们做的非常好。界面上的每一块基本上都是可以伸缩和隐藏的，好像在非IE的浏览器里显示的更好。主页上的Dashboard是可以配置的象MSN Space的页面一样的定制方式。Google Map的引入使人眼前一亮，我曾经在OpenNMS，Cacti，Unicenter中尝试Map功能;Zenoss在这个功能上创意和功能都大大超出了其他产品。他的网络地图怎一个cool字了得，做到这个份上对于3层网络拓扑图来说算是一种很高的境界了。
我准备使用的是它的自动发现功能和对JXM监控的功能。如果您对这个软件有什么心得的话别告诉我。
后记：
我仔细看了一下Zenoss.com网站，发现两年之内变化还是蛮大的。最大的方面是在它提供的技术支持和服务上。Zenoss Enterprise Edition的 Zenoss Subscriptions定价从66$到150$不等，同时还提供了培训、实施和定制等服务。前一段时间看到的相关新闻中提到了Zenoss可以列入10大最赚钱的开源软件之一（网管类）。他们的Zenoss很happy，他们公司也很happy。还真是鱼和熊掌兼得。</description></item><item><title>GLPI资产管理系统－－功能列表</title><link>https://martinliu.cn/2007/11/08/glpi-features-list/</link><pubDate>Thu, 08 Nov 2007 14:16:00 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2007/11/08/glpi-features-list/</guid><description>常规
* 多用户管理多种用户认证方式（local, LDAP, Active Directory, Pop/Imap, CAS)
* 权限系统
* 分页系统
* 多语言支持（包括中文的14种语言支持）
* 搜索模块显示字段列表配置
* pdf和cvs格式导出数控
* SQL格式保存和恢复
* 数据XML格式导
* 出可配置的下拉框系
* 统更新检查
* UTF8界面
* HTML4.0.1兼容
**资产清单**
* 从OCS Inventory NG导入资产数据
* 计算机资产清单管理以及与设备的连接关系，TOC总拥有成本
* 管理显示器资产清单管理以及与计算机的关联关系
* 网络设备资产清单管理以及和设备之间的连接(IP, Mac adresses, VLANs&amp;hellip;).
* 打印机资产清单管理以及和计算机的连接关系，耗材，以及耗材使用的阀值报警
* 其他外设的资产清单(scanners, graphical tables&amp;hellip;)，管理和计算机的连接关系
* 软件资产清单管理，许可证和过期时间管理安装物理位置（房间，楼层、、）分配
* 硬件商业和财务信息管理（采购，合同等、、）
* 管理硬件的状态
* 与外部其他应用的接口管理
* 资产清单信息的更改历史管理
**跟踪**
* 跟踪资产清单中各种组件的故障请求单
**Final user**
Final user frontend for intervention demand Mail tracking of the intervention demand feature Interventions history consultation Possibility of adding comments at the request of intervention</description></item><item><title>GLPI资产管理系统－－系统简介</title><link>https://martinliu.cn/2007/11/07/glpi-features-list2/</link><pubDate>Wed, 07 Nov 2007 15:29:00 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2007/11/07/glpi-features-list2/</guid><description>GLPI是一个信息资源管理器。你可以用它来给你公司建立一个资产清单（计算机，软件，打印机、、、）数据库。它的增强的功能可以是管理员的日常工作简单化，例如带有邮件提醒功能的工作跟踪系统等。它最首要的功能包括：1）所有技术资源精确的资产清单。资产的所有属性将被存储在同一个数据中。2）管理流程、维护工作的历史。这是一个动态的应用，它直接连把需要发出支持请求的用户和技术人员连接起来。（注：上文来自http://www.glpi-project.org/spip.php?article43）
在ITpub上发过一个非常不错的帖子，请点击：http://www.itpub.net/762653.html 这个人是今年四月在他们公司使用的总结贴，对该项目的主要功能介绍的比较全面。本人同期发布的文章：GLPI &amp;ndash;IT资源生命周期管理</description></item><item><title>Zenoss 2.0 安装失败：）</title><link>https://martinliu.cn/2007/09/06/zenoss-20-install/</link><pubDate>Thu, 06 Sep 2007 09:35:00 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2007/09/06/zenoss-20-install/</guid><description>今天是在没有心情搞了。快被Zenoss的网站给搞糊涂了。
我准备好了一个Suse10的机器来装Zenoss。
首先想到的是上http://zenoss.com
在下载的页面，我有点差异了，怎么系统兼容表里命名写这有suse10的rpm包，而下载连接的列表里确只有redhat和centos的安装包，奇怪！！！！
接着看看文档把，发现新的希望：http://www.zenoss.com/community/docs/install-guides/install-on-suse-10/
看看这文档，乍一看很不错啊，写的步骤非常清晰，大喜。没看完我有纳闷了，他明明也说Zenoss-2.0.0-0.sles10.i386.rpm这样一个安装文件啊。算了去google搜一下把，看到的帖子都来自zenoss的论坛啊，发现满世界的人都在找这个文件，哦，地球人都知道啊 ！
还是不死心，去sourceforge搜，结果一样，也没有。
我昏啊，你们明明写这支持，还有安装文档，为啥就不提供一个下载的连接呢？？？
Zenoss的人你们都脑子进水了么！！呵呵第一次这么说开源的人，这次真的是无奈得很，以前把这种信息的搜寻和troubleshooting做为一个乐趣，现在真的没这样耐心了。
最终zenoss的安装，宣告失败！！ :-)
一晃三个月都没更新这个blog了！！！～～～！！！！继续开源ing</description></item><item><title>How to install hyperic-hq on openSuse 10.2</title><link>https://martinliu.cn/2007/06/21/how-to-install-hyperic-hq-on-opensuse-102/</link><pubDate>Thu, 21 Jun 2007 08:58:00 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2007/06/21/how-to-install-hyperic-hq-on-opensuse-102/</guid><description>Make the hq and group
groupadd hq useradd -c &amp;lsquo;hyperic hq&amp;rsquo; -d /home/hq -g hq -s /bin/bash hq mkdir /home/hq chown -R hq.hq /home/hq
****Untar installer package and install ****
cd /home/hq tar zxf hyperic-hq-installer-3.0.4-389-x86-linux.tgz chown -R hq.hq . su hq hq@Suse:~&amp;gt; cd hyperic-hq-installer/ hq@Suse:~/hyperic-hq-installer&amp;gt; ls LICENSES.txt agent-3.0.4.tgz installer-3.0.4 server-3.0.4.tgz setup.bat setup.sh shell-3.0.4.tgz hq@Suse:~/hyperic-hq-installer&amp;gt; ./setup.sh Unpacking JRE to temporary directory /tmp/jre Initializing Hyperic HQ 3.</description></item><item><title>OCSNG 代理程序生成的清单扫描信息</title><link>https://martinliu.cn/2007/06/15/ocsng-inventory-windows-linux/</link><pubDate>Fri, 15 Jun 2007 10:17:00 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2007/06/15/ocsng-inventory-windows-linux/</guid><description>Linux 硬件是下面的Windows机,软件是openSuse10.2运行在VMWare中.
** Information **
** Value **
Tag
LiuZheng
**PROCESSOR(S)**
** Type **
** Processor Speed (Mhz) **
** Number**
Intel(R) Core(TM)2 CPU 6400 @ 2.13GHz
2126
1
**MEMORY**
** Caption **
** Description **
** Capacity (MB) **
** Purpose **</description></item><item><title>How to install OCSNG 1.0.1 on OpenSuse 10.2</title><link>https://martinliu.cn/2007/06/15/how-to-install-ocsng-101-on-opensuse-102/</link><pubDate>Fri, 15 Jun 2007 08:06:00 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2007/06/15/how-to-install-ocsng-101-on-opensuse-102/</guid><description>下面我将描述如何安装OCSNG服务器和客户端.服务器的安装在openSuse Linux中,文中将提到Linux和Windows代理的安装方法.最终能在界面中看到两个节点的清单信息,不过只有Linux的哪个会每天更新.
This article is talking about how to install OCSNG 1.0.1 on a openSuSE 10.2 system.
Requirements: You have to meet the following requirements.
 Apache version 1.3.33 or higher / Apache version 2.0.46 or higher.
 Mod_perl version 1.29 or higher.
 Mod_php version 4.3.2 or higher.
 PHP 4.3.2 or higher, with ZIP and GD support enabled.
 PERL 5.6 or higher.
 Perl module XML::Simple version 2.</description></item><item><title>开源IT管理工具大全之All in one虚拟机</title><link>https://martinliu.cn/2007/06/15/e5bc80e6ba90ite7aea1e79086e5b7a5e585b7e5a4a7e585a8e4b98ball-in-onee8999ae68b9fe69cba/</link><pubDate>Fri, 15 Jun 2007 07:24:00 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2007/06/15/e5bc80e6ba90ite7aea1e79086e5b7a5e585b7e5a4a7e585a8e4b98ball-in-onee8999ae68b9fe69cba/</guid><description>我做开源工具测试时,90%以上是在VMWare虚拟机中实现的,本人比较懒一直没有学习Xen虚拟机的用法,等下次吧,一等要彻底开源是我的一个梦想呵呵!
说说这个All in One虚拟机的想法,我只是想把所有的我熟悉的工具都安装和配置在一个虚拟机里,这样当有人需要给做Demo的时候,我可以很快的做一个分享.如果有朋友感兴趣的话,我可以刻盘他.总的来讲希望能分享一下我的学习成果给大家.
第一步:安装虚拟机
这个虚拟机我不像使用很多的Snapshoot,我以前是这么做的,从一个基础的OS发出许多分支到不同的工具;这样做的缺点有二:1)特别占磁盘空间;2)不能同时访问多个系统.
我选择的Linux是Open Suse Linux 10.2;Suse的包管理对我来说真的很方便,从安装DVD上用Yast可以方便安装各种软件,无须考虑包之间的依赖性问题.
我选择的是最小图形化系统安装,安装完之后,vmdk文件的大小好像是2GB多.
接下来安装的是所有的必须的包,大致如下:Apache,Perl,MySQL,PostgreSQL,rddtool,net-snmp,php,gcc,Kernel-source(for vmware tools)&amp;hellip;等安装完之后用chkconfig on 命令设置需要自动启动的服务;然后把apache等服务逐个启动一下验证是否工作正常.
然后安装的是VMWare tools,这个好像也不是必须,不过还是装上比较好,方便虚拟机和host机共享文件.我的虚拟机的版本是5.5.3workstation版本.
第二步:安装各种开源软件
下面可能会是一个很长的change log
1. 安装OpenNMS 1.3.2 安装方法 设置了opennms的自动启动,还没有设置tomcat5.5.23的自动启动.
2.安装Cacti **0.8.6j **安装方法, 使用的poller.php,尝试安装cactid,安装失败,原因可能是OpenSuse10.2好像没有net-snmp lib包. 暂时不安装cactid
3.安装OCSNG 1.0.1 安装方法
4.安装 hyperic-hq 3.0.4-389 安装方法, 2007-6-21th
5.安装 OTRS 2.2.1-1 安装方法很简单，执行rpm安装既可, 2007-7-28th</description></item><item><title>How to install Cacti on OpenSuse 10.2</title><link>https://martinliu.cn/2007/06/14/how-to-install-cacti-on-opensuse-102/</link><pubDate>Thu, 14 Jun 2007 10:02:00 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2007/06/14/how-to-install-cacti-on-opensuse-102/</guid><description>1.
Download Extract the distribution tarball
Suse:/opt # wget http://www.cacti.net/downloads/cacti-0.8.6j.tar.gz
Suse:/opt # tar zxvf cacti-0.8.6j.tar.gz
2.
Create the MySQL database:
Suse:/opt # mysqladmin &amp;ndash;user=root create cacti
3.
Import the default cacti database:
Suse:/opt/cacti-0.8.6j # mysql cacti &amp;lt; user=&amp;ldquo;root&amp;rdquo;&amp;gt; GRANT ALL ON cacti.* TO cactiuser@localhost IDENTIFIED BY &amp;lsquo;cacti&amp;rsquo;;
Query OK, 0 rows affected (0.03 sec)
mysql&amp;gt; flush privileges;
Query OK, 0 rows affected (0.00 sec)
mysql&amp;gt; quite
5.
Edit include/config.php and specify the MySQL user, password and database for your Cacti configuration.</description></item><item><title>谁来关心核心业务系统</title><link>https://martinliu.cn/2007/06/07/core-business-hp-ibm/</link><pubDate>Thu, 07 Jun 2007 09:44:00 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2007/06/07/core-business-hp-ibm/</guid><description>注:本文是我的处女作呵呵,发布在&amp;quot;网管员世界&amp;quot; 三月B刊上,原文如下:
谁来关心核心业务系统
——简要比较IBM Tivoli 与HP OpenView
导语：随着IT的快速发展，中国用户对先进技术的追逐和应用正日益高涨。回想我们已经建立的这些业务系统。我们不得不用如下几个词来形容：复杂、动态、故障多和管理难。在繁琐的日常运维工作中，来自各个部门的人，似乎又在默契地担负和实现着这样的同一个使命：保持关键核心业务系统正常运转。网络系统监控软件是用来帮助IT运维人员，缩短故障解决时间和提高工作效率的有力工具。选购网络系统监控软件的技巧在于对自己的IT系统深刻的理解和对管理需求深刻的理解。假设您的用户是通过这样的一个访问路径来查看客户信息：浏览器àInternetàWeb服务器à中间件服务器à数据库；首先标出在这个路径中的每个点上，开发、测试和运行维护等各部门人员是怎样分布的。假设在每一点都有这样的一个自底向上的技术堆栈：网络à服务器操作系统à数据库à中间件àWeb服务器à客户端。再让各部门的每个相关的人员标出在哪些区间所消耗的时间和遇到的故障是最多的；这些故障是什么？记住把这些信息记录下来，并打印出来，无论如何这样的原始数据都是IT管理优化非常好的参照。在得到这样一个管理需求的分布图后，接下来就可以按图索骥来挑选相关的管理平台以及相应管理模块。一个好的监控管理系统并不一定试图监控和管理到技术堆栈中的所有对象，而是在您最需要帮助的核心部分提供有利的支持，为您清晰呈现IT系统的这样几个关键因素：可用性、性能和故障状况。记录和分析核心业务系统在这些方面的变化情况是IT监控管理软件的主要功能。
IBM Tivoli和HP OpenView是主流IT监控管理套件中的两个重量级角色。它们是两个著名的市场品牌，旗下丰富的管理模块组成了非常全的产品线。选择标准如何确定呢？管理工具提供的管理功能永远超过其它因素，做单纯产品线长短的比较是没有意义的。一个清晰的管理需求定义可以使您能够非常轻松的考察和比较不同品牌的管理产品。由于它们都属于管理平台型产品，管理功能都非常的丰富和全面。本文对这两个产品的介绍和分析，无法面面俱到，所以只能对它们的工作方式、特性和原理等方面做粗略的比较；旨在抛砖引玉，引起读者注意，给您提供若干提示和思路。下面就网络管理和应用系统故障管理（操作系统、数据库、Web应用等）这两方面来做一个简要的分析和比较。这也是对核心业务系统监控管理的最基本内容。
**网络管理方面：**IBM NetView和HP OpenView Network Node Manager都是很好的产品，有很多可选的功能模块。众所周知NetView产品是当年IBM从HP购买的，NetView和OpenView NNM算是一对孪生兄弟。后来，它们在各自的家庭里慢慢的长大，成为个性不同的两个产品。如今的OpenView NNM在下面的一些方面可能比NetView做的更为出色一些：1）很好的支持多种行业标准的管理协议：多个版本的SNMP、ROMON、Netflow、Ipv6、OSPF、HRSP、CDP等；2）提供全面的网络管理视图，包括二层和三层的网络拓补图；以及VLAN和其它协议视图；3）有效的内嵌事件关联引擎和事件管理配置工具，对用户处理事件和相关事件非常有帮助。OpenView NNM毕竟是具历史悠久的成熟产品，不过在IBM收购了Micromuse后；今后可能在网络管理方面,IBM和HP也可以不相伯仲了。网络管理的特殊性在于：只能通过行业标准的管理协议来从这些硬件设备上获得所需要的信息。网络监控系统一般作为网络设备的数据收集器和网络设备SNMP Trap的目的地。在多厂商设备的网络环境中，监控系统需要的是对各种硬件设备的兼容性；从实际环境出发，选择更能反映真实运行环境，更易于理解，而且容易使用的产品。
**应用系统故障管理：**这个管理范畴中包含最多的管理功能和管理模块，它管理操作系统和操作系统之上运行的一切对象：各种数据库、Web应用、中间件、Web服务、邮件服务和标准商业应用等。它与实际业务应用系统同时运行在同一个网络环境当中，是它肩负着对核心业务系统的监控。由于这部分的功能最多最复杂，它往往被看作是管理监控的平台或者框架，是监控系统的核心部分。所有管理对象的故障告警事件都汇聚到里，其它各个功能模块都以它作为通讯平台和数据存储中心。Tivoli Monitoring和OpenView Operations就是这样的核心模块产品；它们都有很多其它相关的管理模块，这些模块大多数需要加载到这个核心框架上运行；部分模块是可以独立运行，同时和它们做故障事件集成。用户使用界面、管理策略定制、管理对象轮询、故障事件报警和管理报表等功能都关联到这里。下面将从四个不同角度简单比较一下Tivoli Monitoring和OpenView Operations的各种特性。
1****、监控代理的差异 在监控主机上安装监控代理是各个厂商的相同做法，代理程序运行在被监控主机上和管理服务器通讯；执行各种数据收集任务和管理策略。操作系统代理是最基础的模块；有的厂商可以通过操作系统监控代理程序来实现对数据库、Web应用、中间件、Web服务和邮件服务等的监控，有些需要安装和配置多个代理监控程序。
IBM Tivoli Monitoring
2****、告警机制的差异 代理程序在采集和整理实时和历史的监控数据时，需要随时检查各种报警条件是否满足。监控最好能在故障状况发之前，将各种迹象以不同级别的事件精确地、及时地汇总到管理服务器端，以邮件，短信等方式通知到相关工作人员。
IBM Tivoli Monitoring
在监控对象阈值设置上可以实现复杂的逻辑。对于某个采集点在某时间点或者时间段上的数值，可以设置它和另外一个数值的几乎所有算术关系的比较；还可以逻辑上和其它采集点的状况做关联。告警条件的定义可扩展到：在给定的时间内、多资源、多阈值的情况。告警条件的判断是在代理程序端完成，最终发送告警事件到管理服务器。能定义在临界值到达时的自动触发处理动作。
HP OpenView Operations
告警条件的设置可以对于某个采集点在某时间点上的数值，能提供大于和小于的比较条件；其它的情况可以通过VB、Perl脚本来实现复杂条件判断。能设置尖峰持续时长，对有本地重复事件报警抑制功能；代理程序可以在临界值的到来、持续和结束三个不同阶段，定义和发出不同的事件提示；执行不同的故障修复动作。
3****、用户使用界面的差异 图形化用户界面是产品选型的重要因素之一，易用性高的用户使用界面可以降低软件的复杂度。IT管理软件功能的复杂性是很多用户望而却步的一个主要因素。中国用户对报表的需求是比较特殊和苛刻的，往往需要定制和开发特定的管理报表，所以需要详细考察预定义报表和相关开发接口。</description></item><item><title>There is the easiest way to run IT management tool</title><link>https://martinliu.cn/2007/06/01/there-is-the-easiest-way-to-run-it-management-tool/</link><pubDate>Fri, 01 Jun 2007 09:53:00 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2007/06/01/there-is-the-easiest-way-to-run-it-management-tool/</guid><description>If you are not a Linux guru, windows is the OS you can use only. It does not matter. You could easily try it on your Windows Laptop probably. Since VMware Player is free for using, and there are lots of VMware applications on the internet. So, you just download whatever you need and run them on everywhere. Then you get a fancy IT management solution running on your computer; you really do not even know about Linux and open source.</description></item><item><title>[转]10大优秀开源网络管理工具</title><link>https://martinliu.cn/2007/06/01/top-10-nsm-tools/</link><pubDate>Fri, 01 Jun 2007 01:47:00 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2007/06/01/top-10-nsm-tools/</guid><description>转载ITmanagement的一个文章；全文的部分翻译。个人以为这个文章的把网管的开源工具做了一个小结，英文好的同志请直接访问原文地址：click Here
“最高评分的管理管理工具不会使人不得不花未来的钱。来考虑一下这些自由且低成本的开源软件吧。”
Leslie T. O’Neill May 24th, 2007
如果您的公司排名在Fortune 1000强和中小企业之间，那么您网络管理的选择形势看似比较严酷。你既不能在小市场上收集一堆拙劣的玩意来组成一个解决方案；你也不能花很多钱买一些真正不需要的高科技产品。这里有一个很好的选择：试用可一个开源的网络管理方案，加专业服务，包括开发和技术支持。
**Open Source = Flexible **开源＝灵活性
一个开源的解决方案对厂商来说也是非常灵活性的，他们很快地增加新技术的支持，比改进一个私有系统更快。例如：当Ubuntu 7.04 “Fiesty Fawn”四月份发布之后, Hyperic HQ在发布的第二天就宣布了对其提供技术支持。
当谈到开源的网络管理方案时，公司最需要也用的最多的技术莫过与监控功能。不过监控技术在很大程度上已经变成了日用品。
通常的，专业化版本的开源IT管理软件平台集成多个其他开源项目在一个框架中，象Nagios网络监控等；并且加入统一的网络界面；并且提供技术支持服务。另外，他们都想通过强大的社区来提高和改进代码，跟踪bug等。
六个企业级平台
下面的六个开源IT管理都可能用作HP, IBM, CA 和 BMC大型管理套件的替代品。每一个都能提供低价的专业服务和免费软件下载。它们的不同支持在与所提供的功能和支持的操作系统
Quest Big Brother
这个Web-based系统和网络监控产品能支持 Windows, Unix 和Linux等操系统, 还有一个通过用户投稿形成的脚本知识库，利用它能容易地定制Big Brother取管理你的网络。它的GUI是一个不错的特色，使用相同的颜色代码；红色代表不好，绿色代表好。
GroundWork Open Source Monitor Professional
2004年发布，它是最早的企业级网络管理产品之一。它集成了超过100种最好的开源项目，包括Nagios, Apache 和 NMap, 在这个框架之上有添加了很多特有功能，例如Web-based用户界面等。Monitor提供了集中化的监控和管理，管理和监控你的企业网络，包括Linux, Unix 和Windows 服务器, 应用, 数据库和网络设备。
Hyperic HQ Enterprise
瞄准的是一个数据中心，Hyperic被设计为去监控和管理Web应用的所有层次， 包括硬件、中间件、虚拟化、Web和开放式应用。它还提供基线和趋势分析。它支持 Apache, JBoss, Linux和更多应用。</description></item><item><title>Hyperic HQ小测手记</title><link>https://martinliu.cn/2007/05/30/hyperic-hq-testing/</link><pubDate>Wed, 30 May 2007 04:28:00 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2007/05/30/hyperic-hq-testing/</guid><description>HQ的网站是一个显的非常商业化的网站；看上去制作的比较精良也比较专业。从HQ的官方文档（好像没找到pdf手册）中看出它能监控的东西还真的非常多，无论是商业的软件还是开源的都有一大串的matrix；他们在被监控的及其上是需要安装和运行代理的。所以从这一点上讲和商业软件也没有什么区别，总之看的数据多应该比较好，不过数据收集的多有时候会给监控对象代理太重的workload。
如何安装
下载HQ\hyperic-hq-installer-3.0.4-389-x86-linux从HQ的网站。这个压缩文件包含：安装程序，服务器端程序（好像包括一个内嵌的PostgreSQL数据库），代理程序，服务期端shell程序，JRE。
BTW:服务器端和代理都是Java程序，如果自己配置好JRE的话可以下载不包含JRE的安装包。Windows上的代理包是一个zip文件，为了方便我都下载的含有JRE的安装包。
由于是纯Java的应用所以服务器端和代理端看似好像都没有任何依赖性要求，只是需要在服务器端安装xorg-x11-libs包，否则不能正常绘图，看不到图形。
在Linux下的安装过程大致如下。
mkdir /opt/hq
useradd hq -G root -d /opt/hq
su hq
tar zxvf hq.tgz
cd hyperic-hq-installer/
./setup.sh
/opt/hq/server-3.0.4/bin/hq-server.sh start
注意最好建立一个新的用户为HQ，服务期端本身需要被非root用户安装和启动。另外代理和服务器端都需要特殊的两个端口通信，所以安装完之后必须停止或者配置防火墙；否则不能访问服务器，服务器也不能和代理通信。启动代理之前需要配置好防火墙。
试用：
总体说HQ的安装和配置都是非常简单的，不过他的Web界面更是简洁。当代理启动了之后，会自动出现在Auto-Discovery下面，点击Add Resource按钮将它变成一个正式的监控对象。默认的情况下，代理会收集一定数量的监控指标；大概是可收集数量的20%左右。当在某个监控对象上（例如Memory Used）设置了收集间隔之后，服务器端就开始了定时的数据收集，所收集的数据默认情况下用折线图的形式展示。可以根据某个指标建立一个告警，告警的逻辑也相当的完整：逻辑判断，巅峰判断，升级处理；看似能想到的都有了。由于是第一次使用展示没有看的如何建立一个告警规则应用于所有监控对象的。我用HQ对我的一个服务器（iis,MS Sql,.net）做了监控，从数据收集和展现效果上来说，真的堪称可与商业软件媲美。
使用结论：
安装简单方便，在Linux下代理端完全无需关照包依赖性。代理配置的安装配置需要一定量的工作，必须配置服务器地址，通信端口等。
代理程序对服务器的工作负担还是比较大的，特别是在启动的那几分钟内。代理进程对CPU的使用率可以达到50～80%，之后就比较低了。对内存的利用一般是30MB左右，当然这应该是可以通过降低收集数的数量和频率来降低的。
用户界面的使用还真的是很方便，还支持告警信息的RSS访问。总之HQ是一个开源软件中的重量级选手：功能强，复杂性高，代理程序负担较重。其他使用小结，待续。</description></item><item><title>ZABBIX特点介绍，转自它们的网站</title><link>https://martinliu.cn/2007/05/22/zabbix-key-features/</link><pubDate>Tue, 22 May 2007 14:53:00 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2007/05/22/zabbix-key-features/</guid><description>FROM：http://www.zabbix.com/features.php
ZABBIX offers functionality that will make your IT resources look more transparent, and it will also help to easily identify performance and availability problems. ZABBIX greatly increases the productivity of system administrators by providing simple-to-use monitoring system.
Key features
开源的方案Open Source solution 能编译运行在多种OS：AIX, FreeBSD, HP-UX, Linux, MacOS X, NetBSD, OpenBSD, Solaris, Tru64/OSF SQL database存储配置、性能等各种信息 Web interface 简单易用的访问 提供实时和历史的监控分析数据 Data 可视化和影射 高性能的监控代理 (UNIX, Win32) 监控 &amp;ldquo;agentless&amp;rdquo; 环境 维护和监控SLA of IT Services 监控 SNMP (v1,v2,v3) devices IT Services 提供IT基础架构（组建/服务/硬件）等和业务逻辑的联系和对应</description></item><item><title>What is ZABBIX?</title><link>https://martinliu.cn/2007/05/22/what-is-zabbix/</link><pubDate>Tue, 22 May 2007 13:51:00 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2007/05/22/what-is-zabbix/</guid><description>
第一次看到这个软件是在OpenNMS的邮件讨论组中，他们计划做一个vmware的image放到VMTN上 。我在VMTN里哪里点击了一下监控管理这一类，一个叫OpenESM的项目进入了我的视线。它能引起我的注意是因为，它在项目的描述中说:我们理解ITSM、、、、Check it out! 大致浏览了一下他们的网站，发现他们的目的是在Zabbix的基础上作一下优化和开发，加入若干特色：GSM modem发短信、新报表、SLA监控等。
现在很多项目都有迅速实施的解决方案。对于很多开源项目来说，它们对于新手的相同门槛就是安装。安装上了，不会配置；配置好了，不会用；用上了解决不了问题。
我先下载了OpenESM ，一个不算太大的文件1.3GB。解压缩之后用VMWare打开运行，猜出root的用户名是openesm，登陆之后发现它是一个Fedora的虚拟机。登陆OpenESM的控制台， http://ip/ 接下来就需要去www.openesm.com上下载手册了，否则无法继续下去。照着手册安装代理，在我的两个Windows的机器上。安装需要先下子代理安装包，允许安装命令的时候需要制定自己的主机名和服务器的主机名。在控制台中加入这两个安装了代理的机器，由于是初次使用没用玩自动发现之类的功能。收集了一阵子数据之后，很快发现了很多有趣的数据。
最终总结如下
这是我安装的第一个有代理程序的开源监控软件，感觉在Windows下代理的安装还是比较方便的。比我想象的简单，安装文件只有一个exe文件，装完之后形成一个服务。我记得在查阅文档的时候看到了一文档，上面列出了所有代理程序能收集的数据的表格，说明了什么数据在什么操作系统中支持，那些不支持。它能在多种操作系统上安装，他的安装时说从代码编译安装，windows上不需要，在非windows上就以为这需要安装编译器什么的。这好像并不是特别好。 可用性和性能的数据都能收集。 事件管理功能，能触发action，还没有试过，能触发邮件和GSM短信等。没有试过。 没有试的还挺多，还需要进一步研究。</description></item><item><title>Install OpenNMS 1.3.2 on OpenSuse 10.2 system (The simplest version )</title><link>https://martinliu.cn/2007/05/13/install-opennms-132-on-opensuse-102-system-the-simplest-version/</link><pubDate>Sun, 13 May 2007 11:40:00 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2007/05/13/install-opennms-132-on-opensuse-102-system-the-simplest-version/</guid><description>1&amp;gt;Install dependence packages
zliu3:~yast -i rrdtool
zliu3:~yast -i postgresql
zliu3:~ # rpm -qa |grep rrdtool
rrdtool-1.2.15-25
zliu3:~ # rpm -qa |grep postgresql
postgresql-8.1.5-13
postgresql-libs-8.1.5-13
postgresql-contrib-8.1.5-13
postgresql-pl-8.1.5-15
postgresql-server-8.1.5-13
rcpostgresql start
copy jdk/tomcat 5.5 package files to /opt
cd /opt
tar xzvf jdk1.5.tar.gz
tar xzvf tomcat5.5.tar.gz
export JAVA_HOME=/opt/jdk1.5.0_09
export OPENNMS_HOME=/opt/opennms
export CATALINA_HOME=/opt/apache-tomcat-5.5.20
export PATH=$PATH:$JAVA_HOME/bin
java -version
$CATALINA_HOME/bin/startup.sh
Test Tomcat 5.5 http://Ip_address:8080/
vi /var/lib/pgsql/data/postgresql.conf
# - Connection Settings - max_connections = 256
vi /var/lib/pgsql/data/pg_hba.</description></item><item><title>OpenNMS网络和系统管理简介</title><link>https://martinliu.cn/2007/05/08/what-is-opennms/</link><pubDate>Tue, 08 May 2007 04:41:00 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2007/05/08/what-is-opennms/</guid><description>1.1 概述
Opennms能够帮助IT管理部门持续的监控分布式的异构系统和网络设备的运行状态，它可以支持SNMP网络管理协议确保管理的扩展性，并且提供非常灵活的定制功能从而有利于管理范围的伸缩。它内置的故障事件管理以提供故障事件的记录和分析的能力，快速隔离非根源事件并迅速发现故障原因。Opennms良好的设计可以快速部署实施，简单友好的图形界面能够使得用户迅速掌握，从而降低操作的复杂度，提高IT管理效率。
1.2 体系架构
作为一个通用的网络系统故障监控平台，其体系架构应如下图所示：
 
**附图1. ** Opennms****体系架构
我们从下至上对Opnnms体系架构作一一的介绍：
u 被管理对象层，SNMP代理程序是数据采集和动作执行层。对应网络设备来讲，该层对应与网络设备本身的网络管理功能，不需要在设备上单独部署功能模块；对计算机来讲，该层是运行在目标计算机上的SNMP服务，负责采集该系统运行状况、性能等数据，并向管理层汇报。
u Opennms监控引擎是实现网络和系统可用性、故障管理的业务逻辑和策略的处理层。他利用特定的轮询策略：从代理程序层收集数据、更新和维护被管理对象状态、执行相关的报警事件通知。
u 管理对象数据库是网络和系统管理的数据存储层。其中以面向对象的方式保存着网络和系统资源的模型，记录着他们的配置、描述和状态等信息。这些模型和信息是通过Opennms网络扫描模块自动建立起来的，并由管理者层自动维护。
u 图形用户界面是网络和系统管理的数据表示层。他以各种直观、生动的用户界面向用户展示网络和系统中各种对象的关系、配置、状态和故障情况，是优秀的用户接口。
针对某企业简称user short name的环境，其IT故障监控子系统的管理框架为：
u 被管理对象层——启动核心路由器和交换机的SNMP网管协议，作为网络设备故障的数据提供源；在所有需要管理的服务器上运行SNMP服务，作为监控操作系统故障的数据提供源。
u Opennms网络监控服务器——新增一台服务器，部署Opennms的监控引擎模块，由该模块对被管理对象层的数据源进行自动的数据采集和翻译采集的结果。并实时发送报警信息。
u 对象存储库——在和Opennms监控引擎安装的机器上安装PostgreSQL，作为Opennms监控模块的对象存储库。
u 图形用户界面——某企业简称user short name管理员可使用任何的WWW浏览器连接Opennms网络监控服务器的用户界面，使用合适的用户名，在某种适当的权限下查看和浏览网络监控信息、状态信息、可用性报表和性能报表。
1.3 功能介绍
1.3.1 网络节点自动发现
对象存储库中的信息并不是靠管理员手工输入和维护的，而是由Opennms网络监控引擎－自动扫描模块自动从用户的计算机系统中搜索发现出来的。
**附图2. ** 网络节点自动发现
1.3.2 图形用户管理界面
在某企业简称user short name这 样的网络和系统中，需要一些友好的监控视图。目的是使得管理员能够通过直观的界面，迅速发现故障，从而在最短的时间内解决故障。该用户界面视图可使得管理 员通过管理工具看到现实世界对象的真实反映，而不是抽象的符号。使用户能够监控整个系统的概貌，系统的大体分布和总体运行状况等。并且决策适当的故障排除 方案，各种界面视图可通过Intranet进行浏览查看。</description></item><item><title>OpenNMS常问问题All-in-One</title><link>https://martinliu.cn/2007/05/08/opennms-faqs/</link><pubDate>Tue, 08 May 2007 04:35:00 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2007/05/08/opennms-faqs/</guid><description>**问：OpenNMS是什么？
**答： OpenNMS是第一个开发在开源模式下的企业级网络管理平台应用。OpenNMS的目标是成为一个真真的分布式、可升级的网络管理平台，尽管它看似一个 FCAPS网络管理模型，使之可用于开放源码和商业领域。目前：OpenNMS专注与以下三个方面：服务轮询 － 检查应用服务的可用性，产生可用性报表。数据收集 － 收集、保存和报表网络信息数据，并设定和触发门限值。事件和提示管理 － 接受事件系统内部的和外部的事件，将源事件提供给强大的故障告警和故障升级系统。OpenNMS Group是开发和支持OpenNMS应用的一个商业性的实体。
问：为什么要开源？
答： 我们坚信真真的创新不会来自规模巨大的企业。我们还相信网络管理软件领域比Linux操作系统更适合开源模式。不像Linux，网络管理要去监视和控制来 自不同厂商的很多的技术。考虑到每年都有很多新的网络设备面世。商业软件公司并不希望追赶这种更新产品的工作负荷，相反它们只能依赖与它们的通用管理技术 （最小化的通用性）。相反，对于一个开源项目中的每一个人－－厂商、用户或者技术顾问－－都能对项目做出自己的共享，从而保障了这个项目成功的几率。
**问：OpenNMS是用什么语言写的？
**答： OpenNMS主要是用Java语言写的。OpenNMS2.0的目标是：让它成为一个以一堆.jar文件形式来安装的产品。还有一些非Java的部分： icmpd-Java1.4 API不能理解ICMP。因为ICMP回答请求（ping）是一个最简单的来测试基于Ip的网络设备是否可以服务的方法，没有那个网络管理应用程序不用的 它的。将ICMP功能分离为一个独立的守护进程的目标是，如果系统中有ICMP的功能那么OpenNMS就用，如果没有OpenNMS就率略它。 OpenNMS不需要ICMP来监控网络设备。数据库－OpenNMS现在使用PostgreSQL作为它的地层数据库，PostgreSQL 是用C写 的。OpenNMS2.0会使用几个能通过Hibernate适配器访问到的数据库。rrdtool－OpenNMS当前的版本实时的选择使用 RRDtool或jRobin（Java会使用RRDtool）。最终这个选项的默认使用jRobin，也可以选择使用RRDtool。
**问：OpenNMS有图形的显示么？
**答： 这可能是一个对于OpenNMS新人来说最常问的问题：OpenNMS的图形监控界面在那？简单的问答是我们没有一个这样的地图，如果你想听听我们的解释 请继续往下看。OpenNMS是被一些经验丰富的网络管理技术顾问开发出来的。HP的Openvew NNM是一个很流行的商业软件，它能生产一个可定制化的网络监控图形。OpenNMS Screenshot
[![](http://lh4.google.com/image/liuzh66/Rl19YgD97vE/AAAAAAAAAE8/hFVbteNWiR0/s160-c/OpenNMS.jpg)](http://picasaweb.google.com/liuzh66/OpenNMS)
[OpenNMS](http://picasaweb.google.com/liuzh66/OpenNMS)
**原文地址** [http://www.opennms.org/index.php/FAQ-About](http://www.opennms.org/index.php/FAQ-About)</description></item><item><title>GLPI –IT资源生命周期管理</title><link>https://martinliu.cn/2007/04/30/glpi-it-asset-mgmt/</link><pubDate>Mon, 30 Apr 2007 03:49:00 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2007/04/30/glpi-it-asset-mgmt/</guid><description>GLPI是一个法国的开源项目，之所会了解到这个项目，是由于OCSNG的原因。当我安装并使用了一下它之后立刻产生了以下问题：1）它仅仅是一个对现有设备Inventory的工具，对新设备的采购和计划无法实现。2）它仅仅是一个技术工具，能提供CMDB相关的配置信息数据，相关的流程如何实现：计划，采购，使用，变更和报废。
没想到在安装试用了GLPI之后着一切都疑问都散去了。那就先讲讲安装过程。环境准备，我的测是环境如下：Dell Inspiron 600M笔记本（70GB HD, 1GB RAM），由于硬件资源实在有限，所以我喜欢使用VMWare作为测试环境。在VMWere中安装SuSE 10.1，最小安装；安装apache,perl,php,mysql和其它相关的包，由于Yast的包管理实在好用，所以为整个安装过程带来了很多方便。如果您也想测试的这个软件系统的话，最简单的方式则是：找一个物理的机器做SuSE 10.1的全安装，这样的安装过程绝对不会有找不到那些依赖组建的问题。软件安装：OCSNG / GLPI的安装模式都是相同的基本相似的比较简单；再次就不多话了；我猜您可能会碰到的问题有：GLPI的登陆用户名和密码的问题。所有可以利用的相关文档里好像没用提到这个信息，昏！可能是我的运气不好，的确没找到，不过最终被我猜到：）[登录密码在安装向导的导数第二个页面上]
OCSNG需要安装Agent，Agent会在目标设备上做清单扫描，上传Inventory信息；它的三层结构可能会是企业级用户的好消息，它还能方便的通过Windows 域的组策略部署代理，也就是说只要用户登陆域，代理就能顺利安装部署。OCSNG趋向做全面的客户端管理：inventory、license管理等方面。
从上面的GPLI的screenshot可以看出和一个笔记本电脑相关的一切。先讲讲它的来由，GPLI解决的是OCSNG的上层问题：计划，购买，部署，跟踪，变更，维护，退休。它管理的是所有业务和流程层面的东西。GPLI的数据来自OSCNG的数据库，它能自动从OSCNG中定期更新inventory信息。截屏中的电脑是我在我的笔记本上安装了OSCNG后，做的首次扫描后的结果，在GPLI中配置了和OSCNG的集成后，它就变成了一个GPLI中的管理数据。可以看到，和一个电脑资产相关的所有硬件信息，软件信息，help desk请求，文档，链接，注释和变更历史记录等。GPLI中有对外的HelpDesk模块，这能方便最终用户对设备维护的请求。
GPLI和OSCNG很好的结合可能做到“IT资源生命周期管理”，参考文档：http://glpi-project.org/wiki/doku.php?id=en:cyclevie
如果对把它们所实现的功能和ITIL框架对应一下，或许IT服务财务管理，能力管理，配置管理和发布管理等流程能与之能有某些联系。</description></item><item><title>OCSNG － IT资产管理软件</title><link>https://martinliu.cn/2007/04/29/ocsng-it-asset-management/</link><pubDate>Sun, 29 Apr 2007 09:26:00 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2007/04/29/ocsng-it-asset-management/</guid><description>最近在网上又发现了一个不错的开源软件，这就是OCSNG资产管理软件。他能提供非常好的Inventory功能，发现并、更新计算机系统上的软硬件清单信息。下面是从他们的网站上找到特色介绍的信息：
Relevant inventory 资产清单管理. Powerfull deployment system 强大的部署系统，代理程序软件部署方便宜用。. Web Administration Console 基于Web的管理控制界面. Multiple operating systems support,多操作系统支持 Microsoft Windows, Linux, *BSD, Sun Solaris, IBM AIX, HP-UX, MacOS X. Lightweight bandwith usage: 轻量网络带宽使用，Windows系统的全部清单信息大约5 KB . High performance: 高性能，1 000 000 电脑每天做清单扫描，使用的服务器是bi-Xeon 3 GHz /4 GB RAM. 3-Tier architecture 三层架构设计，支持http/https/xml等协议河标准. 基于有名的开源产品实现， Apache web 服务器, MySQL 数据库服务器, PHP 和 PERL 脚本语言. Web service 提供 SOAP 接口的Web服务访问.</description></item><item><title>OpenNMS 安装说明－精简版</title><link>https://martinliu.cn/2007/04/26/opennms-install-sample/</link><pubDate>Thu, 26 Apr 2007 10:47:00 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2007/04/26/opennms-install-sample/</guid><description>Per-install Checklist:
SuSE 10.1 Linux install CD OpenNMS rpm packages for SuSE Linux JDK 1.5 package Tomcat 5.5.20 package Here we go:
Insert install CD into Cd/Dvd rom Do SuSE Linux mini install Logon in OS, run &amp;lsquo;yast firewall&amp;rsquo; to open 8080 tcp port on firewall upload all packages to /opt untar JDK untar Tomcat install postgresql through yast; run &amp;lsquo;rcpostgresql start&amp;rsquo; Export some variables export JAVA_HOME=/opt/jdk1.</description></item><item><title>OTRS的第一个ITIL兼容版本</title><link>https://martinliu.cn/2007/04/23/otrs-itil-compatible/</link><pubDate>Mon, 23 Apr 2007 10:51:00 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2007/04/23/otrs-itil-compatible/</guid><description>从来没用这么期待过一个软件的问世，虽然工具和技术不能画等号，不过它应该是第一个主动与ITIL看起，并且靠拢的开源软件。
1下载安装
需要下载的软件是OTRS 2.2.0 BETA2 和OTRS:ITIL 1.0；后者只是一个压缩包，它包含了所有ITIL相关的软件包。此次安装并不顺利，归咎于很多Apach上perl的配置；安装之后的问题多是其它依赖的软件包不全造成的。
2 CMDB
说不上它是一个很好的CMDB，不过用起来到是很方便。在Admin里把所有CI的类都建立出来后，相关的工作人员就能登陆上来，把相关的CI添加尽量。你需要从车轮开始做起，在这里可以说是非常适用，它不想商业软件内置了一堆的预定义的东西。CI直接的联系关系也可以得到表达。
3其它功能试用中待续</description></item><item><title>[转] 十问ITIL</title><link>https://martinliu.cn/2007/03/31/itil-faqs/</link><pubDate>Sat, 31 Mar 2007 08:56:00 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2007/03/31/itil-faqs/</guid><description>想实现IT与业务融合的目标吗？
想让IT部门踏上自我管理之路吗？
想在IT规范的丛林里找到清晰的管理思路吗？
在IT与业务战略融合的过程之中，ITIL（IT基础设施库）和ITSM（IT服务管理）规范将为企业用户提供实现诸多IT与业务管理目标的真实路径。1989年，英国政府商务部在发现企业对IT提供服务和自我管理的方式存在混乱认识的问题后，发布了长达44卷的ITIL规范。目前所实行的第二版于2001年发布，容量减至9卷。而最新的消息显示，ITIL第三版本有望于2007年4月正式发布。
在ITIL诞生并成长的10余年间，ITIL及ITSM理念都经历了巨大的变化和发展，并有望在ISO 20000中成为全球标准。目前的ITIL既是一个词汇库，也是一系列旨在概括性描述IT最佳实践的概念性流程。对企业而言，要使IT更有效地实现自我组织和自我管理，兑现ITIL对于管理的承诺，是一项足以用“浩大”二字形容的工程。所以，您需要先确定一个起点，并了解目前与ITIL有关的10项核心内容。
** 1. 我能够通过ITIL实现哪些过去无法实现的目标吗？**
如果实施得当，ITIL可以提高客户满意度、减少IT部门中的浪费，并降低运营成本。下面是两个简单的案例：
● 在2000年，Caterpillar公司的IT部门解决Web事件的目标响应时间是30分钟，但是该部门达到这一目标的几率只有30%。实施ITIL后，其IT供应商达到该响应目标时间的几率提升至90%，而Caterpillar在过去5年实现了业务的几何级增长，IT预算只上升了1%。
● 两年前，Liberty Mutual的IT管理员只有在用户打投诉电话后才能发现某个关键网络应用已停止工作。部署ITIL后，管理员可以在故障发生前对应用的运行速度和异常活动进行监视，并且通常可在用户感觉到异样之前解决问题。
**2. 是否需要通读ITIL全部9卷的内容，哪些是重点章节？**
《服务支持》和《服务交付》这两卷包含了ITIL的核心知识，其他几卷都是补充性的。《服务支持》卷介绍了5个关键流程：即事件管理、问题管理、变更管理、发布管理和配置管理。尽管服务桌面被认为是一项功能，而非流程，但它仍被包含其中，并且被认为是IT服务的客户报告事件、发出请求和与IT基础设施与业务部门进行沟通的重要接触点。
事件管理的主要内容是，在发生事件（例如服务器崩溃）后尽可能快速地恢复正常的业务运营。问题管理将注意力集中在查找和消除事件的根源，防止其死灰复燃。
ITIL的独特能力是它可以将“事件”与“问题”隔离开来。通常，支持人员在查找事件的根源时，IT部门的支持服务就会暂时处于停顿状态。ITIL优先考虑的是为业务部门提供服务，其次才是在后台修复问题的根源。
变更管理是协调和控制IT基础设施自身变化的过程。ITIL将其视作实现适当批准、授权和质量保证步骤的一项协调工作。
发布管理指的是IT变更的实际实施，包括人员、流程、技术、培训、推广、沟通和业务领域活动，以及设计的建立、测试和变更发布等内容。对大多数IT运营活动而言，将各种变更打包为发布单元，可以有效地降低业务所受到的影响。
配置管理包括日志记录、跟踪、控制和验证基础设施信息的过程，这些信息用于描述IT基础设施中的每一个组件，以及各个组件之间的关系。这一过程的重点是这些项目，即所谓的CI（配置项）之间的相互关系。所有这些信息都保存在一个逻辑CMDB（配置管理数据库）中。
**3. CMDB到底有多重要？**
CMDB是建设整个IT基础设施的蓝图，它描述各个配置项（CI），包括硬件、软件、事件、协议、服务水平、文档等之间的相互关系，同时还用于描述整个元系统（metasystem）的工作情况。CMDB已经成为迅速查找IT基础设施信息的基础，同时也是实现有效管理决策的基础。在理想条件下，每个CI都有各自的可配置属性。如果可能，CMDB应该能够自动发现CI的相关信息，并在发生变化时对其进行跟踪，从而将维护配置项所需要的管理工作量降至最低。
**4.《服务交付》卷关注哪些内容，重要性如何？**
《服务交付》卷关注的是IT服务的交付和增强方式，该卷重点强调了5个关键的流程：即服务水平管理、可用性管理、容量管理、IT服务连续性管理和IT财务管理。
服务水平管理涉及SLA（服务水平协议）的规划、协调、监视和报告。它会以连续的方式对服务进行评估，确保这些服务能够以高性价比的方式交付，同时还要满足用户的服务目标。
可用性管理负责协调、设计、测量和管理IT基础设施的可用性，并会综合考虑基础设施和支持机构的各方面情况。它可以协调和集成各个松散结合的“孤岛”，确保IT能够按照必要的水平和成本提供所需的服务。这一过程会将一些关键原则结合在一起，其中包括每种服务的可靠性、可服务性、可管理性、安全性和响应性。
容量管理考虑的是适应业务工作量和业务目标的IT容量、性能和吞吐量。从历史上看，大多数IT部门都会根据IT资源的使用方式来管理容量。ITIL则要求IT部门首先了解容量的业务驱动需求，并在将其实施到IT基础设施之前，通过建模和预测发展将其转化为服务工作量。
IT服务连续性管理可以确保IT服务能够在发生重大灾难时得到恢复。它引入了关键业务功能概念，迫使IT部门将注意力放在服务的恢复上，不再仅仅关注技术的修复。
IT财务管理可以提供IT成本和支出管理所需的预算、会计和收费服务。IT部门通常不了解其提供IT服务所发生的成本，这也是其总被公司董事会质疑的原因之一。IT部门必须开发出一种能力，来明确说明IT服务成本以及IT部门的贡献，IT财务管理将赋予他们这样的能力。 ITIL强调其参与业务活动的具体方法，这方面，服务台意义重大。在典型的业务部门中，业务用户和客户每天都会与服务台建立联系，而且这已经成为服务支持工作流程的一个必要组成部分。同时，行政和管理部门也需要与服务水平管理过程建立接口，从而实现新服务的部署，并调查服务提供工作流程所使用的服务质量。
**5. 其他7卷的作用和意义？**
在理解了基本概念后，您会对其余的7卷有更多的了解。例如，《ITIL简介》介绍了构成ITIL服务管理的基本概念；《实施ITIL服务的规划》解释了某个部门通过ITIL获得帮助的一些必要步骤；《ICT基础设施管理》涉及了一些关键问题，比如网络服务管理、运营管理、计算机安装和验收等；《应用管理》重点讨论了软件开发和支持周期，对要求和IT服务的测试进行了定义。 《业务展望》卷事实上是两本书，一本面向IT人员，另外一本适用于商业经理。这两本书讨论了业务连续性管理、伙伴关系、外包、生存几率、以及剧烈变化过程中随机应变的业务实践。《安全管理》以ITIL的视角对各项安全规范和标准进行了讨论。最后一本是《软件资产管理》，它提供了管理软件和软件授权的最佳实践。
** 6. 为什么在美国的部署远远落后于欧洲？**
美国在IT基础设施管理的规范化方面一直落后于欧洲。最近美国开始重视ITIL的原因之一是，许多在美国经营的欧洲和亚洲企业都在呼吁：在更大范围内让IT运营符合ITIL的要求。另外，很多美国企业发现，有超过2/3的IT预算被全新的、不可任意支配的运营成本所吞噬，而它们对此根本没有任何控制能力。 ITIL将改变这一现状，它可以针对具体的商业目标实施连续的小型项目，而且所有结果都是可测量的。典型的目标包括缩减IT成本、减少服务中断、为重大IT计划或商业变化做好准备，比方说企业兼并、搬迁或收购。
** 7. 除大型企业外，还有哪些企业需要ITIL？小型企业或个人是否也可使用ITIL？**
任何为企业提供IT服务的部门和/或为企业客户提供服务的部门都能从ITIL中受益。 例如，一家小型企业面临着网络经常中断的困扰，那么这家企业可以使用ITIL的问题管理流程来改善其网络环境。如果一家中型企业的IT基础设施非常复杂，那么这家企业就可以利用ITIL的配置管理解决方案，针对各类变更和新应用进行优化与评估，并为其实施绘制蓝图。
**8. 在对ITIL有了充分了解的前提下，该如何启动ITIL呢?**
首先要接受培训并获得认证。几乎所有的大型硬件/软件厂商和一些中小型企业都可以提供ITIL培训。您可以在网上搜索相关的ITIL培训机构。完成培训后，您需要利用书本、网络研讨会、图书馆材料和在线资源填补您的知识空白。比较好的ITIL资源包括：IT Service Success（itServiceSuccess.com）、服务水平管理（slminfo.org）和ITSM Watch（itsmwatch.com），以及美国IT服务管理论坛中主要的用户组站点（itsmfusa.org）。
**9. 是否应该聘用一些人员做ITIL实施？**
许多公司都提供ITIL咨询和实施服务，但这只是采用曲线中最初级的部分。目前的市场中尚不存在所谓的领导型企业。您可以根据他人的经验来选择适当的服务商。 ITIL告诉了我们“要做什么”，但有关“怎么做”的问题却涉及较少。目前，ITIL被称为“IT部门的ERP”，它需要结合企业自身情况将人员、流程和工具相互融合。因此，ITIL要在企业成功实施首先需要领导的积极推动，同时必须在企业中结合角色设置流程经理来落实设计的流程。在推动的过程中，企业应当考虑聘用顾问协助实施，让企业员工对ITIL有更为深刻的理解和认识，这对整个项目的成功帮助极大。
** 10. ISO 20000与ITIL的关系是什么？ **
ITIL主要是一些流程，它并不提供任何衡量标准。而最近发布的ISO 20000是评测IT服务管理和改善IT服务的基础。它定义了针对服务商的要求，并且帮助您确定自己的工作是否符合可接受的IT服务管理标准。ISO 20000可以提供具体、可测量的标准，能够用于对范围、定义条款、规划和实施服务管理、管理系统要求、全新或变更服务规划及实施、服务提供过程、关系过程、控制过程、决议过程和发布过程等领域进行审查。
ITIL资源站点
■ 国外站点：</description></item><item><title>ntop ~ Web-based network traffic monitor</title><link>https://martinliu.cn/2007/03/21/ntop-web-based-network-traffic-monitor/</link><pubDate>Wed, 21 Mar 2007 04:09:00 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2007/03/21/ntop-web-based-network-traffic-monitor/</guid><description>安装方法：
最简单的安装方法应该是从Linux的安装光盘中安装，因为它比较小只有2～3MB；很多Linux都包含这个软件。在SuSE Linux 10.1中可以找到ntop-3.2-17。
配置使用：
安装之后参考说明文档做首次初始化运行，如果是通过rpm从Linux光盘中安装；相关的系统服务也已经帮你安装。在SuSE里运行rcntop start就可以启动后台进程。访问ntop的界面http://myserver:3000/。
Tips：
ntop会吃掉比较多的内存资源，不建议在生产机上安装。它工作在第二层，采用实时抓包的方式；ntop像是网络探针来捕获和分析网络活动，产生一些分析报表，部署时需要考虑它的部署位置。
于其它系统的集成：
该系统界面的访问比较的直接，没有用户认证过程。所有报表和分析结果的按两个方式保存和呈现：host和协议。它通过rdd存储数据，通过web页面展示图片；本身不需要依赖web server。准备尝试把它集成到Nagios和OpenNMS中。
ntop的英文说明
From: http://www.ntop.org/Monitoring.html
NTOP is helpful as an &amp;ldquo;emergency&amp;rdquo; tool. When you are experiencing response time delays or you suspect that something is wrong with your network, NTOP allows you to easily monitor the protocols running on your LAN and to determine the utilization of each.
NTOP comes very well when suspicious behavior is found on your network.</description></item><item><title>GroundWork rpm 安装会导致原系统的一些改变</title><link>https://martinliu.cn/2007/02/28/groundwork-rpm-error/</link><pubDate>Wed, 28 Feb 2007 09:14:00 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2007/02/28/groundwork-rpm-error/</guid><description>GroundWork rpm安装对系统造成的改变有：
/etc/init.d/apache2 被改名为 apache2-save 导致，以前的Apache不能启动 会在/etc/ld.so.conf中加入一行/usr/local/groundwork/lib ；不知道为什么这会导致一下系统的服务不能正常运行，如：PostgreSQL和snmpd。修复方法是注释掉这一行，然后运ldconfig命令。还不知道GroundWork在没有这一行的情况下有什么问题，注释掉之后好像它还是能正常运行的。</description></item><item><title>GroundWork和OTRS系统的集成问题</title><link>https://martinliu.cn/2007/02/27/groundwork-and-otrs/</link><pubDate>Tue, 27 Feb 2007 09:40:00 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2007/02/27/groundwork-and-otrs/</guid><description>为了节省服务器，我们可能不得不把所有的监控以及相关的系统都安装到一个物理的机器上。如果是从原代码安装，我相信一定有很多选项能避免它们之间的冲突。假如你是后安装的GroundWork，它会更改系统默认的Apache2的配置，导致以前安装的所有的Web应用都不能用。
在我的测试机上，先安装的OTRS，rpm安装，后安装的GroundWork，也是rpm安装。GroundWork安装之后，OTRS不能登陆。根据GroundWork的一些文档我做了，如下的修复步骤。
1）vi /etc/apache2/conf.d/otrs.conf 可以看到如下OTRS的web配置信息。
# &amp;ndash;# added for OTRS (http://otrs.org/)# &amp;ndash;# agent, admin and customer frontendScriptAlias /otrs/ &amp;ldquo;/opt/otrs/bin/cgi-bin/&amp;ldquo;Alias /otrs-web/ &amp;ldquo;/opt/otrs/var/httpd/htdocs/&amp;quot;# load all otrs modulesPerlrequire /opt/otrs/scripts/apache2-perl-startup.pl# Apache::Reload - Reload Perl Modules when Changed on DiskPerlModule Apache2::ReloadPerlInitHandler Apache2::ReloadPerlModule Apache2::RequestRec# set mod_perl2 options# ErrorDocument 403 /otrs/customer.pl ErrorDocument 403 /otrs/index.pl SetHandler perl-script PerlResponseHandler ModPerl::Registry Options +ExecCGI PerlOptions +ParseHeaders PerlOptions +SetupEnv Order allow,deny Allow from all# directory settings AllowOverride None Options +ExecCGI -Includes Order allow,deny Allow from all AllowOverride None Order allow,deny Allow from all# MaxRequestsPerChild (so no apache child will be to big!</description></item><item><title>OTRS::ITSM期待中的开源ITIL工具</title><link>https://martinliu.cn/2007/02/26/otrsitsm-itil/</link><pubDate>Mon, 26 Feb 2007 07:19:00 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2007/02/26/otrsitsm-itil/</guid><description>
下个月就OTRS::ITSM 1.0 Beta1就发布了。OTRS是一不错的开源的帮助台程序。之所以说它还不错是由于以下几点：
能支持平台非常广。操作系统有Linux、Unix还有Windows；数据库有MySQL，PostgreSQL，Oracle和SQL Server。这些东西里多一个东西，多于商业软件来讲测试的工作量起码就要乘二。 安装和配置是相当的简单。我用的是SuSE Linux，是用RPM包安装，整个安装配置过程只需要10分钟。 支持多语言，目前能支持的语言有10几种，包括简繁体中文。 纯Web操作界面，Web界面可以定制；很好的邮件系统集成。有问题单生成接口，能够将第三方网络系统监控的故障告警变成问题单，再自动分配到相关的维护组。 从它的名字可以看出，他是一个“开放式问题单系统”或者说是“帮助台”“Help Desk” “工单跟踪系统”。一个单纯的问题单系统本身到没有什么特殊，不过能做到像OTRS这样像ITIL靠拢，试图做成一个遵从ITIL的开源IT服务管理解决方案的，可真的是不容易了。在看看其它的Help Desk的开源项目，都是在简单的在实现“问题管理”这个功能而已。
OTRS现在最新的版本是otrs-2.1.5-01，等2.2正式发布后，OTRS::ITSM 1.0 就作为其中的一个模块也发布了。其实做到一个真真ITIL兼容的帮助台还真的不容易，我将期待它的CMDB，变更管理，以及各个流程之间的衔接。
登陆这个OTRS的Demo系统来看看它到底怎么样，Check it out！！
Agent/Admin Interface:
http://demo.otrs.org/
Customer Interface:
http://customer.otrs.org/
FAQ Public Interface:
http://faq.otrs.org/
Email:
demo@otrs.org
System:
Intel(R) Celeron(R) CPU (2 GHz) with 256 MB RAM and an IDE harddrive (current tickets ~55.000 - 2005-05-02)</description></item><item><title>Nagios华丽的外衣NagVis</title><link>https://martinliu.cn/2007/02/25/nagios-nagvis/</link><pubDate>Sun, 25 Feb 2007 03:09:00 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2007/02/25/nagios-nagvis/</guid><description>如果你用过Nagios的话，它的2D、3D Map一定会给你留下一些印象；2D Map的确能比较试用一点，不过看上去还是挺难看的。NagVis就是看到了这一点，它力求能让各种状态信息表达的更炫，更好看；它可以说是Nagios的一个不错的插件，直接copy到Nagios的相关目录下，配置一下就行了。它的效果如下图所示：说的在玄虚一点它可以是一个“业务流程管理视图”[CA Unicenter中的名词，OpenView里也有类似的概念]。其实就是把原子的监控对象：被监控节点和节点上的服务；和业务系统或者IT的逻辑关系相结合起来。例如：我的业务系统A的其中一个数据库服务器的数据库进程停了，这个可以影响到所有物理包含或者逻辑包含它的对象的状态。NagVis试图用漂亮的图标来表达这些状态和关系，是管理者能看的更加直观。</description></item><item><title>Install Smokeping via yum</title><link>https://martinliu.cn/2007/02/16/install-smokeping-via-yum/</link><pubDate>Fri, 16 Feb 2007 16:38:00 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2007/02/16/install-smokeping-via-yum/</guid><description>From :http://ai.net.nz/horde/wicked/display.php?page=SmokePing
Install needed packages
rrdtool
`yum install rrdtool &amp;lt;br /&amp;gt;**perl-CGI-SpeedyCGI**&amp;lt;br /&amp;gt; `yum install perl-CGI-SpeedyCGI
fping
`yum install fping &amp;lt;br /&amp;gt;** Or do them all together:**&amp;lt;br /&amp;gt; `yum install rrdtool perl-CGI-SpeedyCGI fping
Smokeping
`wget http://people.ee.ethz.ch/~oetiker/webtools/smokeping/pub/smokeping-2.0.9.tar.gztar xvzf smokeping-2.0.9.tar.gzmv smokeping-2.0.9 /usr/local/smokepingchown -R root:root /usr/local/smokeping&amp;lt;br /&amp;gt;&amp;lt;br /&amp;gt;cd /usr/local/smokeping/binfor foo in *.dist; do cp $foo `basename $foo .dist`; done&amp;lt;br /&amp;gt;&amp;lt;br /&amp;gt;cd /usr/local/smokeping/etc/for foo in *.dist; do cp $foo `basename $foo .</description></item><item><title>如何看懂Smokeping图表</title><link>https://martinliu.cn/2007/02/15/smokeping-chart/</link><pubDate>Thu, 15 Feb 2007 08:45:00 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2007/02/15/smokeping-chart/</guid><description>_RTT(Round-Trip Time) _
简单说它是一个数据报在网络上两点中间往返一次的时间。是影响TCP性能和表征网络运行状况的重要参数。在网络中实时、准确地测量大量TCP设备和系统的RTT参数是网络管的重要环节之一。Smokeping就是这样的自动测试系统，它向目标设备和系统发送各种类型的测试数据包，测量、记录和展示RTT。
_Median RTT _****中间数
它是中间数并不是平均值。Smokeping有多种类型的探针，探针在默认的设置下，每300秒向目标设备发送20测探测数据包。假如这20个数据包都返回的话，它就记录下了20个RTT，那么Median RTT就是第十个包的RTT；如果有5个包丢失的话，那么Median RTT就是第八个返回的包的RTT值。
_Avg RTT _****评价值
它是每一个测试回合中所有RTT的算术评价值。
Avg pkt loss
它是丢包率。
上图中测试的三个服务器，是用默认的FPing探针探测该服务器是否在线。Smokeping就装在OpenNMS上，可以看出它的RTT最小；奇怪的是它的丢包率却是最大。其它的，一个是美国的一个Web服务器，另一个是美国的Exchange邮件服务器。
Last 3 Hours 最近的3小时
_Median Ping RTT （__506.2 ms avg）_中间数的平均值是5.6.2毫秒。如果是绿色的短横线，说明一个300秒的周期内所有的包都返回都有RTT的时间记录下来；如果是蓝色的短横线则说明有2个包丢失。
_Packet Loss：_丢包率。从上图中我们看出全都是绿线，所以丢包率当然是0。
_Probe：_10 HTTP pings using echoping(1) every 300 seconds
这张图是2007-1-11 12:00:05生成的。每一个绿色的短横线都是一个测试回合300秒内用echoping测试HTTP协议10次。绿色画出的是中间数的位置，一个回合中的其它值都在它附近被以灰度的形式被刻画；灰度的范围越小越好，灰色的范围像是烟雾一样笼罩在中间数附近。在中间数附近的烟越小越好，说明网络很平稳。RTT曲线的起伏还显示了网络的负载情况。
点击这里看一个网上的Demo
update : 2008-1-18
现在OpenNMS把smokeping集成了，你可以在OpenNMS中配置使用这个功能。</description></item><item><title>翻译[opennms-discuss]邮件组里的一个讨论“Nagios转变”</title><link>https://martinliu.cn/2007/02/01/opennms-discuss-nagios/</link><pubDate>Thu, 01 Feb 2007 14:51:00 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2007/02/01/opennms-discuss-nagios/</guid><description>全文在＝》China OpenNMS
&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;ndash;
我们已经在一个中等规模的企业实施了Nagios，用来监控一堆Cisco设备：交换机、路由器、防火墙，还有各种类型的服务器
（Windows,Linux和Unix）。对我们来说Nagios工作的非常好。我们现在看OpenNMS，是由于她有好看的用户界面和集成的服务资源
图。我喜欢Nagios是由于它的模块化。我能很容易的写一个插件来完成任何相关的事情。
我看到OpenNMS有NRPE和NSCLIENT的能力，但是有一些邮件和资源图不能彻底的采集到。有人正打算用OpenNMS作为Nagios或者其他
软件的替代品？我的答案是非常确定的，可是我也非常想听到一些关于OpenNMS的成功或者不很成功的故事。我正在测试环境中使用
的是OpenNMS1.3.2。
Thanks!
Jon Christensen
&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;ndash;
我们也有一个和你类似的环境（路由器、交换机、各种服务器），目前有大约250个节点。
使用一个CentOS4的服务器，我们已经在上面安装了OpenNMS1.2.9，Syslog-NG，Swatch, Logtool(http://xjack.org/logtool/)，
在Windows上用Informant MIB，在几乎所有Linux/Unix上的是NET-SNMP，和它们一起的还有很多在客户端的自定义脚本；它们中的
大多数都使用send-event.pl或者和它无关。
应为所有这些，我们已经能完全替代了HP OpenView，虽然这是我的一面之词：这个架构是如此的模块化，以致于我们能做的比我们
使用OpenView的还要多，因种种理由。
Tim Selivanow
NOC Technician
EasyStreet Online Services, Inc.
______________________________________
我的个人观点：
从Nagios转到OpenNMS上，其实不太容易。由于一下因素：
1）Nagios非常模块化，架构让人决定非常稳定可靠；它没有用到Java。
2）它的文档非常好，包括它官方的使用手册和用户上传的文档；从文档可以看出这个欧洲Base的项目非常踏实，风格严谨。开发ONMS的那帮老米显得比较自作聪明一点。
3）Nagios的论坛很好，有很多人可以互相帮助。</description></item><item><title>Cisco网络设备如何配置SNMP代理</title><link>https://martinliu.cn/2007/01/28/cisco-network-configure/</link><pubDate>Sun, 28 Jan 2007 13:31:00 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2007/01/28/cisco-network-configure/</guid><description>Cisco是网络设备的老大，它的设备以稳定、成熟和高性能著称。很多用户都以自己的网络设备是99％的Cisco设备而自豪。
对于任何一个网络设备如果没有配置SNMP代理，就不能被任何管理工具管理。下面的这个连接就是关于如何配置Cisco的SNMP服务：http://www.cisco.com/univercd/cc/td/doc/product/software/ios122/122cgcr/ffun_c/fcfprt3/fcf014.htm
可网管网络设备都内置有SNMP代理，很多网管不喜欢配置、enable SNMP服务的理由如下：不希望SNMP服务占用CPU、内存等资源；不信任SNMP服务的安全性；不认确认SNMP管理协议的价值。我个人认为：通过SNMP协议对网络设备管理的价值将远远高于它对设备造成的消耗和带来的风险。如果你同时面对和管理30台以上的网络设备，试想把它们的运行状况做一遍检查，您需要花的时间是多长。
网络管理系统和网络设备的互动如下：
网管系统主动定时读取MIB的值，存储和分析得到的数值，产生报表和报警事件。 网管系统被动作为网络设备发送Trap的目的地，网管系统需要能翻译各种网络设备的Trap信息的意义。</description></item></channel></rss>