<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>life on Hugo Future Imperfect Slim em português</title>
    <link>https://example.com/categories/life/</link>
    <description>Recent content in life on Hugo Future Imperfect Slim em português</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Mon, 12 Oct 2015 06:33:12 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://example.com/categories/life/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>超人组成的团队还是超级团队</title>
      <link>https://example.com/2015/10/12/e8b685e4babae7bb84e68890e79a84e59ba2e9989fe8bf98e698afe8b685e7baa7e59ba2e9989f/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Oct 2015 06:33:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2015/10/12/e8b685e4babae7bb84e68890e79a84e59ba2e9989fe8bf98e698afe8b685e7baa7e59ba2e9989f/</guid>
      <description>建议所有管理者都可以反思一下：是否需要supper chicken 团队。先看下这个视频。 http://video-subtitle.tedcdn.com/talk/podcast/2015W/None/MargaretHeffernan_2015W-480p-zh-tw.mp4
About the book In this wise and witty guide to creating strong company culture, business leader Margaret Heffernan lays the groundwork for a new kind of thinking: Organizations can create seismic shifts by making deceptively small changes.
Far beyond a prescriptive list, this book spills over with fascinating anecdotes from organizations around the world. Heffernan reveals the surprisingly small changes any organization can make: how to empower every person as a leader: how to open channels as a real, active listening; the important of cutting back hours (and also leaning into crunch time); why leaving the office does wonders for your working brain; how conflict works as an essential tool for creative thinking; why companies that actively solicit involvement beyond their walls are so much more effective; how simple activities strengthen social capital between workers.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>KK 失控 观后感 之前三章</title>
      <link>https://example.com/2014/12/02/kk-e5a4b1e68ea7-e8a782e5908ee6849f-e4b98be5898de4b889e7aba0/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2014 16:01:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2014/12/02/kk-e5a4b1e68ea7-e8a782e5908ee6849f-e4b98be5898de4b889e7aba0/</guid>
      <description>第一章 人造与天生 1.1 新生物文明 生物的工程化和机器的生物化，这个词出现在我脑海中，并且通过描述一个生动的实际的实验。对生物系统的机器化和机器系统的生物化做对比和类比。开篇就乐观的去迎接新生物文明。
1.2 活系统只胜利 放生学的成果会促进或活系统向更高阶的智能程度进化，使之机器智能具有自我维持的能力
1.3 学会向我们的创造物低头 用非常感性的方式道出了人造物的未来和前景；人造物终究会具有生物的特性，能自活、有适应力和创造力，最后人们失去对他们的控制，并与之对等相处。
总体看，第一章在说人造智能的前景和方向，机器和生物特性相互融合是发展的方向。其中也有一丁点环保的意思，人还要保护生态的完整性，人需要想生物界学习的太多了。
第二章 蜂群思维 2.1 蜜蜂指导：分布式管理 用蜂群的而神秘性和特征，以及人们历史上对他的认识和研究，提出：它是分散和高度统一的矛盾复合体是，是一个非常极端的模式，这种模式可能是人造智能机器最佳的智能神经模式，分布式管理是统一、集中、集权是管理的反面。分布式管理模式是分布式系统的灵魂之一。
2.2 群氓的集体智慧 群氓其实具有高级智慧的可能性和存在性，证明了群体中，简单个低级交互叠加之后可以产生对群体的复杂控制，这种群策群力的抉择能力是单个个体所无感知的，但是确实发生在整个群体上，并有效地扑朔迷离的控制这超多数量简单个体所组织的庞大蜂群。
2.3 非均质的看不见的手 本想客观记录，不想在本文中投入任何感性，禁不住还是想表扬一下翻译者；这种神人实在不多，把这些晦涩难懂的跨界巨大的文章，翻译到这个程度真是值得赞赏，从行文和用词上，真非常达意、恰当和易懂。
涌现这个概念提出了，它使蜂群和蚁群的操控模式的共性；是非线性的存在；不想人、或者高级生物的意识、是按时间连续的，它是蜂群的另外一个，看似无用、无聊和没有意义的特征之一。继续分析蜂群的奥妙中。
2.4 认知行为的分散记忆 类比人的智慧模式，人也潜在的具有上面的蜂群的那些特征。
2.5 从量变到质变 简单、相同类事件的大量发生可带来一个必然的结果，这是预测说，也是反馈性控制的根基定律。把它和具有涌现型意识的事物管理在一起后，就形成了智能控制了，也就是，让机器有所为，有所不为的行为控制，这就到了一种高度的自发的智能程度。它是一种自发的智慧，他们积累和叠加后经过质变，就失控了，而这种状态就是更高的智能程度“意识”；现在看到机器能够令人恐惧的一面了。
2.6 群集的利与弊 群集就是分布式并行的网络结构，或者是内部组成逻辑，或者是机体组织方式。总结分析了具有这种内质的活系统，在理论上应该具有的特点和优势。
2.7 网络是二十一世纪的目标 蜂群思维的应用不容易，他需要人们的自我否定，而人是很难去颠覆已有的常识；本文用互联网网络证明了蜂群的事实存在性。
这一章的干货真的不少，其中的活系统是关键词。它应该是本书的精华之一。
第三章 有心智的机器 3.1 取悦身体的机器 第一遍读，真不理解作者在扯什么无聊的闲篇充篇幅。再一看其实不是，这一章是循序渐进的描述和论证方法，逻辑上有点严谨的。本节说的是那种最弱智的简单人造机器，已经开始讲述智能机器人了，是智能生物的实施和实践。用真实案例证明它的价值。单体的智能机体的生产。
3.2 快速、廉价、失控 简单躯体和简单思维逻辑的组合，是可以实现出非常游泳的个体，这些个体如果能就具有群体的包容架构特性，他们将可能出自治的可能性，注意是群体上体现出的自治性，如果可以实现群体的自治，这样包容架构的简单机体在整体上，具有了群级别的共享的智能，它可能反过来在控制到群的个体的行为。
3.3 众愚成智 平行彼此对等关联，上下级结构的相互影响。不同层级上德简单任务群体之间可以按，上下级的方式组合起来。各个群体之间，彼此各异，又相互作用，在这种局面下可以形成“集体层面统一的智慧”。这样的微混沌状态中蕴藏着“群体才具备的统一智慧”；群体&amp;ndash;&amp;gt;个体行为&amp;ndash;&amp;gt;聚合作用&amp;ndash;&amp;gt;混沌态&amp;ndash;&amp;gt;整体统一反应&amp;ndash;&amp;gt;智慧（智慧可能抬高了，可以是智能）
3.4 嵌套层级的优点 分布模式下的控制理论。自上而下的模式理论上都是行不通的，简单局部的控制能组合出可以运作的系统；用杂耍抛球机器人的实现，证明了这种方式的可行性和价值；这样做出的有意识地控制，就能产生智能的行为，并可自行地正常运作下去。
3.5 利用现实世界的反馈实现交流 中央大脑的从上之下的控制模式下，让机器去模拟人脑对外界的感知，产生唯一真实地外界参考模型，不断更新修正脑中的外部世界模型，之后有中央大脑决定行为方式，同时保持不同部分的正常控制的思路，非常符合常识。但其实是不可用的模式。颠覆人们的常识好像是KK的习惯。而行的后，根据结果的正确判断，产生出下一步的动作，这种现实反馈得出的控制行为，可以让机器求生成功。也就是机器能够生存了，看到了把，有更进一步了。
3.6 无躯体则无意识 躯体&amp;ndash;&amp;gt;行为&amp;ndash;&amp;gt;感知&amp;ndash;&amp;gt;基于规则的控制=意识。这个推导出了，意识要依托与躯体存在。行为规则下控制躯体成为意识；基于经验反馈的感知后控制行为，这种是高级的控制模式，是智能。这和我看的另外一本书有相关，《人性论》说道人性的三个层次：1基于意识和经验的知性；2理性；3德性。它也是从物理现实世界到精神道德层面的逐层递进。
3.7 心智/躯体的黑盲性精神错乱 本书跨界确实大，用医学上的临床案例证明意识和躯体的共存性和非孤立存在性，说明心智和躯体的高度一致性。人的躯体是心智的奴隶，我也有一个例子证明：某人一大神晚上睡不着，说打坐一个小时后，心智平静，方的安睡。心智甚至可以达到自我毁灭、毁灭躯体的地步。智附着于躯体，智能可以人造产生，而且人造智能可以有强大的威力。
总结 前三章我在分机上一气呵成做完意识读书笔记，感觉它结构式论述万兆；失控后可产生出智慧的控制；失控和意识控制是完美的矛盾统一，是极低智慧个体聚合融合为群体后，简单控制量变到质变之后，产生出人造智能，群体架构分布式处理管理的躯体成了智能机器。从理论上这种机器智能是可以实施的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>硬件就绪可开工了</title>
      <link>https://example.com/2014/11/18/e7a1ace4bbb6e5b0b1e7bbaae58fafe5bc80e5b7a5e4ba86/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2014 15:16:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2014/11/18/e7a1ace4bbb6e5b0b1e7bbaae58fafe5bc80e5b7a5e4ba86/</guid>
      <description>昨天晚上折腾了很晚，结果扩展的8GB内存条死活和系统不兼容，导致ESXi安装卡在内存检查哪里。在京东上直接退货，然后订货HP专用内存条。今天下午新条子火速送达。装上后系统在也卡了。ESXi安装顺利完成。下载了vClient后，导入了几个常用ISO，安装好了RHEL6和7的模板机。接下来可以开始方案的研究了。由于这台服务器有着巨大的折腾的空间，未来的硬件升级whish list包括：
[su_list icon=&amp;ldquo;icon: heart-o&amp;rdquo;]
  增加SSD磁盘，加速IO密集的虚拟机
  增加到16GB内存，可惜不能上32GB，短板，相当的短
  增加新的硬盘，当前的1TB用完后，还有三个盘位
  升级CPU到Xeon e1256l v2，据说性能可以提升三倍，逻辑CPU数可以到8颗
  [/su_list]
开源的东西还好，基本上都是结构简洁的居多，我可能从配置管理相关的技术开始搞起来，如Formen，Puppet；再到Ceph&amp;amp;gluster等存储应用，再到OpenStack这样较复杂的应用。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我的11.11采购</title>
      <link>https://example.com/2014/11/13/e68891e79a8411-11e98787e8b4ad/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2014 16:29:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2014/11/13/e68891e79a8411-11e98787e8b4ad/</guid>
      <description>难以置信我在11.11这一天也出手了。在过去的一年多里，烧过了跑步装备，烧过了跑步GPS手表之后；在光棍节那天，我毅然开始搭建home lab了。一直不想把家里也搞成工作的场所，但是来自大学时代攒机的冲动在此刻颠覆了我。
这台主机仅仅是个开端，它只是一个空机箱，只有主板、CPU和2GB内存。以后什么都需要扩展。在网上看了几篇讨论DIY这款机器的帖子之后，果断在京东上下单了。下单的价格是2799，感觉目前这应该是全网最低价。另外还采购的配件有一条8GB的HP服务器用内存条，一块1TB的硬盘。另外，我也单独为lab开了一个页面，点击左侧链接就可以过去，以后关于对它的折腾都会记录在那边。
TO Do list：
[su_list icon=&amp;ldquo;icon: check-circle&amp;rdquo;]
  收货后组装开机
  购买2.5寸硬盘托架，加装入家里过剩的笔记本硬盘一块，在光驱位置附近。
  安装vmware EXSi在2.5寸的盘上
  [/su_list]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Start over from RHEL</title>
      <link>https://example.com/2014/09/21/start-rhel/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2014 15:40:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2014/09/21/start-rhel/</guid>
      <description>RHEL 7是一个划时代的版本，比6有很多的重大改变，特别是系统底层的管理这块，很多命令集都发生了变化。对我而言需要在一个新的平台上提升linux的技能，还是很凑巧的事情。逐渐感觉到红帽从操作系统层面，向上往云的方向，向下往软件定义的XXX方向，横向直接积压其它服务器虚拟化技术的势头逐渐明显。传统数据中心转型在即，整个技术堆栈需要重新定义和规划；创新型小公司不断挑战传统巨头厂商的地位，市场在重新定义和分化，仿佛这是进入战国时代的节奏。
天下事，分久必合，合久必分！ </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>意外旧机换新机</title>
      <link>https://example.com/2014/09/06/e6848fe5a496e4b8ade697a7e69cbae68da2e696b0e69cba/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2014 11:22:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2014/09/06/e6848fe5a496e4b8ade697a7e69cbae68da2e696b0e69cba/</guid>
      <description>&lt;p&gt;刚发到手的机器是一台无奈的就机器，没想到没有过一周的时间，IT说研发那边居然多出了一台新机木有人用，说可以给我；收到的新机是一个未拆封的纸箱。我热泪盈眶的对IT说“你是一个好人”。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>运气还能更糟么？</title>
      <link>https://example.com/2014/07/09/e8bf90e6b094e8bf98e883bde69bb4e7b39fe4b988/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jul 2014 07:46:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2014/07/09/e8bf90e6b094e8bf98e883bde69bb4e7b39fe4b988/</guid>
      <description>去洗车，发现一条轮胎，右后胎，扎了钉子，拆下来仔细看，居然扎了一根六棱大头钉。我开车太糙了。师傅帮忙试水泡，发现却是漏气，号称是明天早晨就没气了。师傅赶紧推向米其林轮胎，建议我一气四条都换了。一条860。我决定换两条，为了平衡；师傅帮我检查剩下的三条旧胎，发现其中一个早就扎了钉子了。看来我换两条的决定无论如何都是正确的。把两条新胎换到前轮上，剩下两条胎，俩师傅玩命得帮我找毛病，看胎上有裂口，就说已经断了，看不出毛病的那个，摸了一圈，说看都起包了。最后我依然决定换两条备奈特的810一条，刷卡走人。

车的麻烦还不止这些，眼看着就要续保险了，这个是我的车的一年的大头，接着要去修一年积累的划痕，接着去做保养，然后交一年积累的罚款和扣分，然后验车。争取8月底前完成这些事情。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>无奈出差</title>
      <link>https://example.com/2014/06/27/e697a0e5a588e587bae5b7ae/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jun 2014 15:52:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2014/06/27/e697a0e5a588e587bae5b7ae/</guid>
      <description>今天是实在不应该出差！！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>电波表 对时技巧</title>
      <link>https://example.com/2014/06/25/e794b5e6b3a2e8a1a8-e5afb9e697b6e68a80e5b7a7/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jun 2014 06:14:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2014/06/25/e794b5e6b3a2e8a1a8-e5afb9e697b6e68a80e5b7a7/</guid>
      <description>首先，确保自己所在的地点位于接受范围以内。如北京距离河南在距离商丘1000公里以内的范围，因此能够正常接受电波。

如果，出差去到其他国家的话，可以参考下面的电波发射点地图。

然后，就是手动或者自动对时了。手表需要放在非隔离的空间中，不能在一个没有窗户的房间。
最后，我最近天天晚上1点左右手工对时，电波接收正常。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>手动对时成功</title>
      <link>https://example.com/2014/06/21/e6898be58aa8e5afb9e697b6e68890e58a9f/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Jun 2014 16:18:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2014/06/21/e6898be58aa8e5afb9e697b6e68890e58a9f/</guid>
      <description>12点刚过，还是担心表的最有价值功能是否能够正常工作；于是走向阳台，按下D键，几分钟后，出错，对时失败；不甘心，再次按下D键，看信号等级L3，惴惴不安等了几分钟后终于显示：Get 6:22 12:06</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CASIO G-SHOCK GW-6900 太阳能六局电波</title>
      <link>https://example.com/2014/06/21/casio-g-shock-gw-6900e5a4aae998b3e883bde585ade5b180e794b5e6b3a2/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Jun 2014 12:29:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2014/06/21/casio-g-shock-gw-6900e5a4aae998b3e883bde585ade5b180e794b5e6b3a2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;在京东入手 GW-6900 这块6局电波表。主要的吸引我的就是六局电波功能，其它的太阳能、防水等等其它功能都是浮云，可惜的是目前还没有手动接受电波成功过。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>推荐Podcast &#34; 一个人的书房 ” </title>
      <link>https://example.com/2014/06/16/e68ea8e88d90-e4b880e4b8aae4babae79a84e4b9a6e688bf-podcast/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jun 2014 09:27:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2014/06/16/e68ea8e88d90-e4b880e4b8aae4babae79a84e4b9a6e688bf-podcast/</guid>
      <description>&lt;p&gt;当静下心来读书成为一个奢望，我们还是能通过其它的方式来亲近书籍，感受另外一种听书的方式。推荐下面这个听书Podcast，他们读的书还是挺吸引人的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[caption id=&amp;ldquo;attachment_52878&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;967&amp;rdquo;]&lt;img src=&#34;http://7bv9gn.com1.z0.glb.clouddn.com/wp-content/uploads/2014/06/Snip20140616_7.png&#34; alt=&#34;一个人的书房&#34;&gt; 一个人的书房[/caption]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们的书单：《搭车去柏林》《巨流河》《断舍离》《流波上的舞》《追风筝的人》《安妮日记》《冬牧场》《生死的幻觉》《梦里花落知多少》&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第三个马年</title>
      <link>https://example.com/2014/06/16/e7acace4b889e4b8aae9a9ace5b9b4/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jun 2014 08:30:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2014/06/16/e7acace4b889e4b8aae9a9ace5b9b4/</guid>
      <description>这是一个特殊的日子，所有的事情高高低低、起起落落；在一波又一波中挫折着，前行着！</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
