<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>BSM on Martin Liu's Blog</title><link>https://martinliu.cn/tags/bsm/</link><description>Recent content in BSM on Martin Liu's Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 12 Feb 2011 01:17:17 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://martinliu.cn/tags/bsm/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>图书推荐《服务建模：原理与应用》</title><link>https://martinliu.cn/2011/02/12/book-service-modelling/</link><pubDate>Sat, 12 Feb 2011 01:17:17 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2011/02/12/book-service-modelling/</guid><description>&lt;p>《服务建模: 原理与应用》以服务建模为主题，共分 4 部分：第 1 部分介绍了服务建模所需解决的问题，第 2 部分分析了实际应用中的服务建模框架，第 3 部分列举了使用服务建模的案例，第 4 部分则对《服务建模:原理与应用》的中心内容进行了总结，并提出了未来服务建模值得研究的一些领域。&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Learn how to use service modelling to streamline and optimize processes!&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Information about customer needs, the technical composition of services, and service performance are fundamental to effective service management.  Service modelling is a structured approach to utilizing this information to improve the way services are delivered.  Consistent application of service modelling provides the automation of processes and timely access to information.&lt;/p>
&lt;p>[caption id=&amp;ldquo;attachment_50942&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignleft&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;201&amp;rdquo; caption=&amp;ldquo;Service Modelling: Principles and Applications &amp;ldquo;]&lt;img src="http://7bv9gn.com1.z0.glb.clouddn.com/wp-content/uploads/2011/02/couverture_OKLWOOARSOLOWB-201x300.jpg"
loading="lazy"
alt="Service Modelling: Principles and Applications "
>](&lt;a class="link" href="http://martinliu.cn/2011/02/book-service-modelling.html/couverture_oklwooarsolowb%29[/caption]" target="_blank" rel="noopener"
>http://martinliu.cn/2011/02/book-service-modelling.html/couverture_oklwooarsolowb)[/caption]&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>Service Modelling&lt;/em> presents a comprehensive, up-to-date overview of the topic, presented in the context both of business processes, and of requirements stemming from the need to manage network resources. Vilho Räisänen delivers a justification for service modelling, and explains state-of-the-art concepts, frameworks and standards in detail.&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>Service Modelling:&lt;/em>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Provides a complete and illustrated overview of state-of-the-art concepts for service modelling, covering requirements and frameworks.&lt;/li>
&lt;li>Includes industry initiatives, conceptual frameworks, and the work of standardisation bodies.&lt;/li>
&lt;li>Discusses different modelling approaches, and the positioning of modelling of services in service management and in the wider operational context.&lt;/li>
&lt;li>Sets the modelling framework in the context of business drivers and modelling paradigms.&lt;/li>
&lt;li>Illustrates principles with real-world use cases, providing both fixed Internet and mobile network examples.&lt;/li>
&lt;li>Relates concepts to the work of TeleManagement Forum, giving practical examples throughout.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;em>Service Modelling: Principles and Applications&lt;/em> is an invaluable guide to service modelling for telecommunications and data communications professionals, including vendors, operators, consultants, training organizations, service and content providers, system architects and engineers for IP-based services.  Educational organizations, advanced undergraduate and graduate students on telecommunications and networking courses will also find this text invaluable.&lt;img src="http://ec4.images-amazon.com/images/I/41pNX5HatCL._SL500_AA240_.jpg"
loading="lazy"
alt="服务建模图书"
>&lt;/p>
&lt;p>本书的已经翻译为中文版本，本书中包含了针对电信行业的实例模型和介绍，图书内容介绍如下：&lt;/p>
&lt;p>《服务建模:原理与应用》主要内容简介：服务技术的发展，不仅彻底改变了人们原有的生活方式，更从本质上促进了当代社会经济发展方式的转变。《服务建模: 原理与应用》以服务建模为主题，共分 4 部分：第 1 部分介绍了服务建模所需解决的问题，第 2 部分分析了实际应用中的服务建模框架，第 3 部分列举了使用服务建模的案例，第 4 部分则对《服务建模:原理与应用》的中心内容进行了总结，并提出了未来服务建模值得研究的一些领域。
《服务建模:原理与应用》可作为高校信息技术、管理和经济类相关学科电子服务方向的教学用书。也可以作为现代服务企业进行服务建模方面研究的工具书或参考书。&lt;/p></description></item><item><title>联邦的CMDB–神话/现实/需求/还是策略？</title><link>https://martinliu.cn/2010/05/31/federation-cmdb/</link><pubDate>Mon, 31 May 2010 03:53:06 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2010/05/31/federation-cmdb/</guid><description>&lt;p>来自：Jonathan Markworth（CompuCom Systems 有限公司管理顾问，探讨联邦数据库的优点）&lt;/p>
&lt;p>使用一个具有单一的、全知的、万能的和自维护功能的工具，来管理 IT 基础架的方方面面信息，是否是最好的方案呢？使用一个能做所有工作的全集成平台，来替换您积累下来的所有管理工具是否是最佳方式？现实情况是，大多数组织都已经实施了几十种应用程序、工具、实用程序、数据存储、硬件平台和管理框架，它们一起运行着一个或更多的 IT 服务管理功能。它们中的每一个应用都有自己的数据库，对当前环境中的一些关键管理功能提供信息支持。在 CMDB 应用场景中，这些工具相关的数据库中，其实也包含了大量关键的 CI 属性，这些属性可以用于识别 CI 之间的关系。重要的问题是，如何利用现有的投资和资源来建立一个底层共享的数据库，比如一个 CMDB。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="http://www.jevotrust.com/Site/graphics/cmdb_config_management.jpg"
loading="lazy"
>&lt;/p>
&lt;p>一种方法是“集中存储和管理”，从这些数据源中导出 CI 的唯一标识、属性、以及关系，然后都整合到一个数据库中。但在经过了一段很长的时间后，这种方案所产生的数据将很难维护，因为伴随着数据源数量的增长，整套系统的维护会变的愈来愈复杂。&lt;/p>
&lt;p>另一种方法是“建立联邦的 CMDB”，建立一个核心 CMDB，用来整合所有配置项的唯一标识、核心属性和关系数据，为所有需要它的 IT 流程随时提供配置数据，而不需要对所有数据进行集中式地复制。用联邦的模式，让 CMDB 持有所有 CI 及其核心属性数据，然后再连接到其他相关的数据源；如服务台事件单、服务水平协议、甚至其他监控的管理控制台界面。通过正确地部署，联邦模式可以使得企业的 CMDB 能横跨所有的个 IT 组织，如果需要的话可以对既有的相关系统进行分阶段的实施，这样不仅可以让 IT 组织能够继续日常业务，还不会带来什么干扰。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="http://farm1.static.flickr.com/131/398876934_548e99f7e0.jpg"
loading="lazy"
>&lt;/p>
&lt;p>摘自 BMC 软件公司公布的 VIEWPOINT “CMDB 的潜力—驾驭新的 IT 现实”，CMDB 为主题的文章。&lt;/p></description></item><item><title>CMDB Value Points 价值点</title><link>https://martinliu.cn/2010/01/01/cmdb-value-points/</link><pubDate>Fri, 01 Jan 2010 05:23:06 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2010/01/01/cmdb-value-points/</guid><description>&lt;p>&lt;a class="link" href="http://www.flickr.com/photos/waywardsheep/682513568/" target="_blank" rel="noopener"
>&lt;img src="http://farm2.static.flickr.com/1296/682513568_4476244046.jpg"
loading="lazy"
alt="The point value"
>&lt;/a>&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->CMDB 的价值点分为两类：硬收益和软收益。从硬收益的角度，CMDB 的用户可能会让你来描述 CMDB 对他们的价值点。下面的几个轶事可以作为收集 CMDB 可能为你的企业带来价值点的几个方向：&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;/p>
&lt;p>&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>把IT环境的可视化带到更高程度&lt;/strong> &amp;ndash;一领先的制热和冷却系统供应商指出，他们始终无法很好的理解一个计划外停机时间对用户所造成影响。例如，当只有25个用户受到了网络中断问题的影响，IT部门必须通知用户群中的全部100个用户。这会导致一个客户满意度低的反馈。CMDB使该公司能够理解配置项之间的关系，并确切地知道在任何确定时刻什么用户会受到影响。现在用户间可信的沟通能够来自于各个IT部门，并且使IT成为业务不可分割的一部分。
&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>按业务目标来安排系统变更的优先度&lt;/strong>&amp;ndash;大型设备制造商不得不关闭了其所有的系统，后来发现不知道哪些服务器应该先启动。CMDB使公司能区分关键业务元素的优先度，确保减少计划外的停机时间，无形中降低了收入损失的风险。
&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>减少软件许可证的费用的同时确保用户和服务器能整体的满足许可证遵从性&lt;/strong> &amp;ndash; -的半导体制造商开展了一个审计，结果另他们感到震惊：该公司支持在为大量已经报废的服务器支付支持和维护费用。实际上，该公司关于报废资产的数量已经长期和实际不符了。CMDB有助于该公司发现这一问题，并重新分配预算资金，以更好地支持现有的基础设施。
&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>为加快服务器整合提供更深层次的资产和关系信息&lt;/strong> &amp;ndash; 一大型的金融服务提供商注意到，在其行业的公司通常在一个较短的时间内，会进行几次成功并购和整合。对于如何整合所有的IT部门是一个重大挑战（有时是次要的），他们往往是停留在相互隔离的工作状态下。然而，使用CMDB的公司就能够有效地集成新的收购，从而节省资金和为公司内部建立统一的IT业务形象。
&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->IT要实现CMDB的硬收益，一般通过降低以下对象的相关成本来实现：人、第三方服务、软件、硬件和设施。这些方面的价值点可以通过财务方面的分析报表来反映出来。&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>CMDB能够实现的价值还包括哪些很难衡量的方面，例如下面的例子解释了这些软价值：&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>服务台&lt;/strong> &amp;ndash; CMDB可以从提高事件和问题处理和解决效率和效果的方面来体现出硬利益的成效。还可以认为，CMDB使这种改善更可行，往往服务台技术员从尖锐的客户那里来收集信息是一项非常不快的工作，CMDB可能会提高支持人员支持客户的效率，提高客户满意度。另外，通过为服务团队提供更好的信息，你可能使用较低技术水平的工作人员来完成的相同水平的服务工作，降低在工资成本上的成本。
&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>变更管理&lt;/strong> &amp;ndash; 通过CMDB这个流程得到了很大的提升，更完善的风险评估，提供更多的信息来评价类似类型CI在过去时间里的变更成功率，并能更好的理解变更CI与其上游和下游其他基础设施组件的依存关系。其结果可能是使企业用户对IT所提供给他们的服务感到更满意，但这是难以像硬效益一样的量化的。
&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>连续性管理&lt;/strong> &amp;ndash; CMDB的变成了持续管理的记录源泉。拥有了能准确的、更新的描述IT环境状况的信息后，灾难恢复被大大地简化了，这提高了整个组织的信心。这是一个明确的好处，但也不是那么容易量化。
&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>与业务的影响与和谐&lt;/strong> &amp;ndash; CMDB使CI依赖关系能被更深入的了解。这种理解大大简化了连接CI到依赖于IT基础设施的业务流程或者服务的过程。使IT与业务更紧密的和谐是至关重要的，例如提升响应速度和让业务具有更好的竞争优势，但对比硬利益它也可能是难以量化。
&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->以上内容参考了BMC出版的&amp;laquo;step by step to build a cmdb&amp;raquo;;以上软效益对于不同的企业而言可能是不同的，总的来说前两条是显而易见的，你也可能有更好的关于硬效益和软效益的总结和期望。如果有的话一定需要在项目建设前，或者初期阶段中，与CMDB项目相关的利益人和用户做细致的价值点讨论和确认是非常关键的。更进一步价值点的确认也更进一步的指导了CMDB项目实施的方案。BMC Atrium CMDB通过其完备的功能，以及那些以CMDB为核心而建立的ITSM流程应用，能很好的为企业用户实现以上的相关效益。&lt;/li>
&lt;/ul></description></item></channel></rss>