<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>zabbix on Hugo Future Imperfect Slim em português</title>
    <link>https://example.com/tags/zabbix/</link>
    <description>Recent content in zabbix on Hugo Future Imperfect Slim em português</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Sat, 31 May 2008 05:52:22 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://example.com/tags/zabbix/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>zenoss opennms comparison/比较</title>
      <link>https://example.com/2008/05/31/zenoss-opennms-comparison/</link>
      <pubDate>Sat, 31 May 2008 05:52:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2008/05/31/zenoss-opennms-comparison/</guid>
      <description>在我做任何比较之前还是先看看Wiki上对一系列网管监控软件的比较，源网页地址在 http://en.wikipedia.org/wiki/Network_monitoring_comparison
上面一共列出了12中不同的开源软件，从13个方面以矩阵的方式来做比较。

Nagios和Cacit都是比较老牌的开源网管软件；OpenNMS是稍微点出现的项目，它集成了前两者的部分优点，界面是Java的界面，后台的自动发现机制非常的方便。Zenoss是一个比较年轻的项目，所谓长江后浪推前浪，它是纯python语言编写的一个软件，架构非常的不错，而其界面做的非常好，面向对象编程的理念处处可见。从根上可以看出它们的主要编程语言各有不同，这也决定了它们的特点和发展方向的不同，这里仅以此作为一个见到的比较和总结。其实我想写一个更好的比较表，如果您感兴趣的话请留言，我们可以一起做一个更好的比较。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ZABBIX特点介绍，转自它们的网站</title>
      <link>https://example.com/2007/05/22/zabbix-key-features/</link>
      <pubDate>Tue, 22 May 2007 14:53:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2007/05/22/zabbix-key-features/</guid>
      <description>FROM：http://www.zabbix.com/features.php
ZABBIX offers functionality that will make your IT resources look more transparent, and it will also help to easily identify performance and availability problems. ZABBIX greatly increases the productivity of system administrators by providing simple-to-use monitoring system.
Key features

 开源的方案Open Source solution  能编译运行在多种OS：AIX, FreeBSD, HP-UX, Linux, MacOS X, NetBSD, OpenBSD, Solaris, Tru64/OSF  SQL database存储配置、性能等各种信息  Web interface 简单易用的访问  提供实时和历史的监控分析数据  Data 可视化和影射  高性能的监控代理 (UNIX, Win32)  监控 &amp;ldquo;agentless&amp;rdquo; 环境  维护和监控SLA of IT Services  监控 SNMP (v1,v2,v3) devices IT Services 提供IT基础架构（组建/服务/硬件）等和业务逻辑的联系和对应</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>What is ZABBIX?</title>
      <link>https://example.com/2007/05/22/what-is-zabbix/</link>
      <pubDate>Tue, 22 May 2007 13:51:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2007/05/22/what-is-zabbix/</guid>
      <description>
第一次看到这个软件是在OpenNMS的邮件讨论组中，他们计划做一个vmware的image放到VMTN上 。我在VMTN里哪里点击了一下监控管理这一类，一个叫OpenESM的项目进入了我的视线。它能引起我的注意是因为，它在项目的描述中说:我们理解ITSM、、、、Check it out! 大致浏览了一下他们的网站，发现他们的目的是在Zabbix的基础上作一下优化和开发，加入若干特色：GSM modem发短信、新报表、SLA监控等。
现在很多项目都有迅速实施的解决方案。对于很多开源项目来说，它们对于新手的相同门槛就是安装。安装上了，不会配置；配置好了，不会用；用上了解决不了问题。
我先下载了OpenESM ，一个不算太大的文件1.3GB。解压缩之后用VMWare打开运行，猜出root的用户名是openesm，登陆之后发现它是一个Fedora的虚拟机。登陆OpenESM的控制台， http://ip/ 接下来就需要去www.openesm.com上下载手册了，否则无法继续下去。照着手册安装代理，在我的两个Windows的机器上。安装需要先下子代理安装包，允许安装命令的时候需要制定自己的主机名和服务器的主机名。在控制台中加入这两个安装了代理的机器，由于是初次使用没用玩自动发现之类的功能。收集了一阵子数据之后，很快发现了很多有趣的数据。
最终总结如下

 这是我安装的第一个有代理程序的开源监控软件，感觉在Windows下代理的安装还是比较方便的。比我想象的简单，安装文件只有一个exe文件，装完之后形成一个服务。我记得在查阅文档的时候看到了一文档，上面列出了所有代理程序能收集的数据的表格，说明了什么数据在什么操作系统中支持，那些不支持。它能在多种操作系统上安装，他的安装时说从代码编译安装，windows上不需要，在非windows上就以为这需要安装编译器什么的。这好像并不是特别好。  可用性和性能的数据都能收集。  事件管理功能，能触发action，还没有试过，能触发邮件和GSM短信等。没有试过。  没有试的还挺多，还需要进一步研究。   </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
