<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Enterprise on 刘征的博客</title><link>https://martinliu.cn/tags/enterprise/</link><description>Recent content in Enterprise on 刘征的博客</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Mon, 12 May 2008 00:57:06 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://martinliu.cn/tags/enterprise/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Enterprise cloud computing</title><link>https://martinliu.cn/2008/05/12/enterprise-cloud-computing/</link><pubDate>Mon, 12 May 2008 00:57:06 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2008/05/12/enterprise-cloud-computing/</guid><description>http://www.datacenterknowledge.com/
这个网站还是不错，有很多关于数据中心的知识。它应该主要是收集业内在该领域里新咨询，先收录一下，回头慢慢学习。
这个vido我觉得也可以学习一下。IBM和Google结成联盟开展企业云计算方面的研究，可能会建立“IBM-Google cloud ” 这个云会运行在Linux上，使用Xen 做系统虚拟和Apache Hadoop。同时Google和IBM都有自己巨大的数据中心，还不知道它们将来的研究成果会运行在谁家的设备上，让我们拭目以待。
Tips：
有些网络视频比较大，在线看如果网速比较慢的话可能不能正常浏览。很多下载视频的工具好像都是要收费注册的，否则只能下载60％。我发现的一个方法是，把视频网址输入到这里 http://www.techcrunch.com/get-youtube-movie/ 它会给你生成一个http的下载连接，点击后一般的http下载工具就能下整个视频了，之后用视频浏览的软件查看，正在缓慢下载上边的视频。不知道你有什么好方法或者是工具可以推荐呢？
http://youtubedownload.altervista.org/ 是我现在所使用的，不过下载的太慢了，不能支持多线程下载。</description></item><item><title>建立一个开源企业</title><link>https://martinliu.cn/2007/06/12/e5bbbae7ab8be4b880e4b8aae5bc80e6ba90e4bc81e4b89a/</link><pubDate>Tue, 12 Jun 2007 09:18:00 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2007/06/12/e5bbbae7ab8be4b880e4b8aae5bc80e6ba90e4bc81e4b89a/</guid><description>需求分析
如果你开一个公司的话，如果你的公司需要提供人们某些在线服务的话，如果有的office 需要200人同时上网工作的话，如果您在在线业务需要三层结构的话，如果您的服务器需要7×24小时监控的话，如果您的ITsupport工程是需要同时 照顾50个服务器和200个最终用户的话，如果您的企业随时收到黑客的攻击的话、、、、、、挑战
如果您是公司的总裁或者CTO的话，试想您将如何为公司节约成本？如果建立一个可管理的基础架构？如果保证IT满足业务的需求？如果相应各种IT维护需求？如果降低企业的运行维护成本？、、、、、、
开源领域里的可选组件如下
外界链接设备
Vyatta路由器，可运行于低端PC，能实现DHCP，DNS，Firewall，NAT，DMZ以及多种路由协议 http://www.vyatta.com/ Asterisk PBX交换机，可以实现VoIP，语音菜单和信箱，软分机，IP电话 http://www.asterisk.org/ OpenVPN 是一个全功能的SSL VPN解决方案 http://openvpn.net/ 应用服务器
Linux 多种版本可供选择和免费使用 Apache、Tomcat、JBoss、Perl，PHP可以建立多层的Web企业 Mysql，PostgreSQL 比较稳定和流行的数据库，能支持双机等功能 桌面机
Ubuntu SuSE 帮助台
ORTS ITIL 兼容的ITsupport服务管理工具，比较好的支持对内部IT支持的流程 http://otrs.org/ SugarCRM 能和SalesForce抗衡的CRM系统，能管理客户信息，销售活动和售后支持活动 http://www.sugarcrm.com/ IT监控管理软件
OpenNMS，Nagios，Cacti、、、网络系统监控，我的blog上还有很多可选项 GLPI ＋ OCSNG IT资源生命周期管理，您需要知道您都有那些设备和资产 Nmap网络扫描，SNORT网络入侵检测，OSSIM等工具帮助网络安全管理 不知道有没有人愿意建立这样一个开源企业？呵呵！！
如果您有什么新的想法和补充请一定分享给我。</description></item><item><title>谁来关心核心业务系统</title><link>https://martinliu.cn/2007/06/07/core-business-hp-ibm/</link><pubDate>Thu, 07 Jun 2007 09:44:00 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2007/06/07/core-business-hp-ibm/</guid><description>注:本文是我的处女作呵呵,发布在&amp;quot;网管员世界&amp;quot; 三月B刊上,原文如下:
谁来关心核心业务系统
——简要比较IBM Tivoli 与HP OpenView
导语：随着IT的快速发展，中国用户对先进技术的追逐和应用正日益高涨。回想我们已经建立的这些业务系统。我们不得不用如下几个词来形容：复杂、动态、故障多和管理难。在繁琐的日常运维工作中，来自各个部门的人，似乎又在默契地担负和实现着这样的同一个使命：保持关键核心业务系统正常运转。网络系统监控软件是用来帮助IT运维人员，缩短故障解决时间和提高工作效率的有力工具。选购网络系统监控软件的技巧在于对自己的IT系统深刻的理解和对管理需求深刻的理解。假设您的用户是通过这样的一个访问路径来查看客户信息：浏览器àInternetàWeb服务器à中间件服务器à数据库；首先标出在这个路径中的每个点上，开发、测试和运行维护等各部门人员是怎样分布的。假设在每一点都有这样的一个自底向上的技术堆栈：网络à服务器操作系统à数据库à中间件àWeb服务器à客户端。再让各部门的每个相关的人员标出在哪些区间所消耗的时间和遇到的故障是最多的；这些故障是什么？记住把这些信息记录下来，并打印出来，无论如何这样的原始数据都是IT管理优化非常好的参照。在得到这样一个管理需求的分布图后，接下来就可以按图索骥来挑选相关的管理平台以及相应管理模块。一个好的监控管理系统并不一定试图监控和管理到技术堆栈中的所有对象，而是在您最需要帮助的核心部分提供有利的支持，为您清晰呈现IT系统的这样几个关键因素：可用性、性能和故障状况。记录和分析核心业务系统在这些方面的变化情况是IT监控管理软件的主要功能。
IBM Tivoli和HP OpenView是主流IT监控管理套件中的两个重量级角色。它们是两个著名的市场品牌，旗下丰富的管理模块组成了非常全的产品线。选择标准如何确定呢？管理工具提供的管理功能永远超过其它因素，做单纯产品线长短的比较是没有意义的。一个清晰的管理需求定义可以使您能够非常轻松的考察和比较不同品牌的管理产品。由于它们都属于管理平台型产品，管理功能都非常的丰富和全面。本文对这两个产品的介绍和分析，无法面面俱到，所以只能对它们的工作方式、特性和原理等方面做粗略的比较；旨在抛砖引玉，引起读者注意，给您提供若干提示和思路。下面就网络管理和应用系统故障管理（操作系统、数据库、Web应用等）这两方面来做一个简要的分析和比较。这也是对核心业务系统监控管理的最基本内容。
**网络管理方面：**IBM NetView和HP OpenView Network Node Manager都是很好的产品，有很多可选的功能模块。众所周知NetView产品是当年IBM从HP购买的，NetView和OpenView NNM算是一对孪生兄弟。后来，它们在各自的家庭里慢慢的长大，成为个性不同的两个产品。如今的OpenView NNM在下面的一些方面可能比NetView做的更为出色一些：1）很好的支持多种行业标准的管理协议：多个版本的SNMP、ROMON、Netflow、Ipv6、OSPF、HRSP、CDP等；2）提供全面的网络管理视图，包括二层和三层的网络拓补图；以及VLAN和其它协议视图；3）有效的内嵌事件关联引擎和事件管理配置工具，对用户处理事件和相关事件非常有帮助。OpenView NNM毕竟是具历史悠久的成熟产品，不过在IBM收购了Micromuse后；今后可能在网络管理方面,IBM和HP也可以不相伯仲了。网络管理的特殊性在于：只能通过行业标准的管理协议来从这些硬件设备上获得所需要的信息。网络监控系统一般作为网络设备的数据收集器和网络设备SNMP Trap的目的地。在多厂商设备的网络环境中，监控系统需要的是对各种硬件设备的兼容性；从实际环境出发，选择更能反映真实运行环境，更易于理解，而且容易使用的产品。
**应用系统故障管理：**这个管理范畴中包含最多的管理功能和管理模块，它管理操作系统和操作系统之上运行的一切对象：各种数据库、Web应用、中间件、Web服务、邮件服务和标准商业应用等。它与实际业务应用系统同时运行在同一个网络环境当中，是它肩负着对核心业务系统的监控。由于这部分的功能最多最复杂，它往往被看作是管理监控的平台或者框架，是监控系统的核心部分。所有管理对象的故障告警事件都汇聚到里，其它各个功能模块都以它作为通讯平台和数据存储中心。Tivoli Monitoring和OpenView Operations就是这样的核心模块产品；它们都有很多其它相关的管理模块，这些模块大多数需要加载到这个核心框架上运行；部分模块是可以独立运行，同时和它们做故障事件集成。用户使用界面、管理策略定制、管理对象轮询、故障事件报警和管理报表等功能都关联到这里。下面将从四个不同角度简单比较一下Tivoli Monitoring和OpenView Operations的各种特性。
1****、监控代理的差异 在监控主机上安装监控代理是各个厂商的相同做法，代理程序运行在被监控主机上和管理服务器通讯；执行各种数据收集任务和管理策略。操作系统代理是最基础的模块；有的厂商可以通过操作系统监控代理程序来实现对数据库、Web应用、中间件、Web服务和邮件服务等的监控，有些需要安装和配置多个代理监控程序。
IBM Tivoli Monitoring
2****、告警机制的差异 代理程序在采集和整理实时和历史的监控数据时，需要随时检查各种报警条件是否满足。监控最好能在故障状况发之前，将各种迹象以不同级别的事件精确地、及时地汇总到管理服务器端，以邮件，短信等方式通知到相关工作人员。
IBM Tivoli Monitoring
在监控对象阈值设置上可以实现复杂的逻辑。对于某个采集点在某时间点或者时间段上的数值，可以设置它和另外一个数值的几乎所有算术关系的比较；还可以逻辑上和其它采集点的状况做关联。告警条件的定义可扩展到：在给定的时间内、多资源、多阈值的情况。告警条件的判断是在代理程序端完成，最终发送告警事件到管理服务器。能定义在临界值到达时的自动触发处理动作。
HP OpenView Operations
告警条件的设置可以对于某个采集点在某时间点上的数值，能提供大于和小于的比较条件；其它的情况可以通过VB、Perl脚本来实现复杂条件判断。能设置尖峰持续时长，对有本地重复事件报警抑制功能；代理程序可以在临界值的到来、持续和结束三个不同阶段，定义和发出不同的事件提示；执行不同的故障修复动作。
3****、用户使用界面的差异 图形化用户界面是产品选型的重要因素之一，易用性高的用户使用界面可以降低软件的复杂度。IT管理软件功能的复杂性是很多用户望而却步的一个主要因素。中国用户对报表的需求是比较特殊和苛刻的，往往需要定制和开发特定的管理报表，所以需要详细考察预定义报表和相关开发接口。</description></item></channel></rss>