<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>openstack on Hugo Future Imperfect Slim em português</title>
    <link>https://example.com/categories/openstack/</link>
    <description>Recent content in openstack on Hugo Future Imperfect Slim em português</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Thu, 14 May 2015 16:36:27 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://example.com/categories/openstack/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>OpenStack Enterprise Ready</title>
      <link>https://example.com/2015/05/14/openstack-enterprise-ready/</link>
      <pubDate>Thu, 14 May 2015 16:36:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2015/05/14/openstack-enterprise-ready/</guid>
      <description>不是好不好，而是用不用？ 要说OpenStack的优点，技术人员能说出一堆词汇，如开源、弹性、稳定、可扩展、迅速搭建私有云、对硬件要求不高、解耦、能快速扩展新业务等等。但实际应用的案例为何这么少。
    国内传统企业用的少，互联网公司用了不少了，创业公司捣鼓OpenStack部署公有云服务的业务也不少了，总体看OpenStack水平高的人不在数量巨大的传统企业里，当前人员也不存在这个流向，更重要的是传统企业没有合适的在OpenStack上跑的workload。因此少。
    一个数据是，这两年计划部署OpenStack的企业为84%，可见大多数企业仍观望。这问题出在哪里？
   原因同上。
   技术仍旧是问题。OpenStack的问题是半年快速迭代，发布新产品，速度太快，老版本跟不上。理论上，新版本向下兼容。但在一些版本较大改动，加入新的功能时，如果企业已经深度应用了旧版本，可能面临技术无法升级，或者需要重度开发的问题。
     开发改动大么？那些地方大改动了？深度开发的部分是什么组件？是遵循了向下一个版本兼容的原则了么？代码提交会社区了么？OpenStack社区版升级了，企业就一定要升级旧的版本么？什么情况下升级版本？什么情况下打补丁知道么？OpenStack是云操作系统，我们看到的常见的开发场景是：界面友好度的调整、虚拟机功能的增强、辅助管理功能的增加等等。如果基于某个版本把这些附加功能开发出来了，其实业务需求清晰和随后调整不大的话，其实是可以用一定时间的。升级有两个原因：修复bug，增加新版本的功能。我见过创业公司把之前开发的东西一次一次废掉重来的情况，主要原因还是他们首先不能提交代码会社区，其次开发的东西不是外挂式和主框架松耦合的。企业面对开发是谨慎的，往往不会在投入大量功能评估后，在清晰的需求下二次开发。二次开发做的多得还是想做OpenStack生意的创业公司，而传统企业的这些金主客户，我感觉他们还真没有这个需求和闲工夫。因此开发重，不能平滑进入下一代新版本不是用的少和不用的原因。
     另外与企业规模有关。多大企业需要使用OpenStack，需要部署在哪些生产环境，是否是全面替代，还是迁移，包括从VMware迁移到OpenStack，或者是新应用局部部署OpenStack？这些不考虑清楚，没办法应用。
     这是一个很普遍的误区，太多人这么想了。从VMWare迁移到OpenStack真的这么重要么？真的存在这个场景了？服务器虚拟化和OpenStack是两种同类型的基础架构技术。服务器虚拟化跑传统的有状态应用；OpenStack跑需要弹性扩展的无状态应用。有状态应用不适合跑在OpenStack上。也不太可能不做任何改变就能适应OpenStack环境。企业的无状态应用少，但这是一个发展过程和阶段。原因在于无状态应用和合适在OpenStack上跑得workload太少了。企业目前的应用workload是因，OpenStack部署少是果。不存在OpenStack替代服务器虚拟化的事情，他俩会并存很长时间，不是非黑即白的替代逻辑。
     当前看，对企业应用需求的评估太少，大多是IT产业（厂商）一头热，鼓吹OpenStack太好，反而令人生疑。
      说的好就怀疑了？这里说的应用需求评估有两方面。或者两个理解方向。这里可能是说OpenStack功能性方面，客观的讲，当一个技术在风口上的时候，说好话的多，这是客观规律，多年前服务器虚拟化也这样，现在热度低了，它再发新版本大家连个搭理的功夫都没有了，也没有啥评测文章出来，这都是自然规律。OpenStack也有失去热捧的那天，我最近看了一些基于它创业的技术型公司也都在反思和总结经验中。
      怎么用，谁来带头？ 当前案例也有，如电信运营商阿尔卡特朗讯（名字太长，以后会不会再加上西门子诺基亚）、诺基亚、西班牙电信；汽车领域宝马汽车、银行企业西班牙BBVA、传媒领域时代华纳有线等。这些企业具有标杆意义，不具有示范效应。企业规模不一样，生产环境不同，这是最大的不同。这些案例最明显的是以信息为核心资源的企业，IT系统建设较为完善和复杂，有意愿、有钱尝试新的IT技术。
      规模、环境、以信息为核心资源、IT成熟、有意愿、有钱；这些都不能说成是中外企业IT的差异，也完全和是否用OpenStack无关的因素。我朝存在大量的传统大型企业，都已经排名全球100强了，很多是我们的客户。它们的市值比以上公司大得多。举个例子：CCB的市值是2015年4月30日 - 成交量 4.88亿股 市值 18,151.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>rdo</title>
      <link>https://example.com/2014/12/02/rdo/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2014 03:08:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2014/12/02/rdo/</guid>
      <description>https://openstack.redhat.com/Main_Page</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>openstack all in one</title>
      <link>https://example.com/2014/11/25/openstack-one/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2014 14:42:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2014/11/25/openstack-one/</guid>
      <description>test</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
