<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>ITIL on 刘征的博客</title><link>https://martinliu.cn/tags/itil/</link><description>Recent content in ITIL on 刘征的博客</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Mon, 21 Feb 2011 04:11:37 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://martinliu.cn/tags/itil/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>ITIL V3中级认证培训-服务生命周期模块</title><link>https://martinliu.cn/2011/02/21/itil-v3-bmc-training/</link><pubDate>Mon, 21 Feb 2011 04:11:37 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2011/02/21/itil-v3-bmc-training/</guid><description>培训针已获得Foundation认证的学员，讲授ITIL V3服务生命周期模块的五门中级课程， 包括服务战略、服务设计、服务转换、服务运营、持续服务改进。 课程介绍了服务生命周期各阶段的术语、流程、结构、角色、职能和活动，结合ITIL的最佳实践，帮助学员掌握如何提升用户的日常IT服务。 课程中还将结合BMC的IT管理领域领导者优势，向学员介绍ITIL的自动化解决方案、以及基于ITIL的云计算生命周期管理。帮助广大学员迅速走向管理云端。课程详情
认证考试： 每门课程学时三天，并包含随堂认证考试。五门成绩均及格即可获得5个中级认证以及考取高级认证的资格。
培训价格（含认证）： 单门课程10000元/人 五门课程优惠价格共32000元/人
特别赠送：
报名五门课程的学员，将获赠云计算网络培训一次。课程介绍 没有通过考试的学员，每门提供一次免费重考。 培训时间： 服务战略：3月21-23日 服务设计：3月24-26日 服务转换：4月11-13日 服务运营：4月14-16日 持续改进：5月18-20日
培训地点: BMC上海培训教室（浦东花园石桥路33号花旗大厦） 咨询和报名:010-85183688-1883 yuan_yuan@bmc.com Yunlong_jin_cw@bmc.com</description></item><item><title>图书推荐《服务建模：原理与应用》</title><link>https://martinliu.cn/2011/02/12/book-service-modelling/</link><pubDate>Sat, 12 Feb 2011 01:17:17 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2011/02/12/book-service-modelling/</guid><description>Learn how to use service modelling to streamline and optimize processes!
Information about customer needs, the technical composition of services, and service performance are fundamental to effective service management. Service modelling is a structured approach to utilizing this information to improve the way services are delivered. Consistent application of service modelling provides the automation of processes and timely access to information.
[caption id=&amp;ldquo;attachment_50942&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignleft&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;201&amp;rdquo; caption=&amp;ldquo;Service Modelling: Principles and Applications &amp;ldquo;][/caption]</description></item><item><title>[ZT]ITIL V3 服务转换篇 之 资产和配置管理</title><link>https://martinliu.cn/2010/12/20/itil-v3-asset-configuration/</link><pubDate>Mon, 20 Dec 2010 03:01:40 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2010/12/20/itil-v3-asset-configuration/</guid><description>为了定义和控制服务和基础设施组件。维持当前计划中、历史的服务和基础设施状况配置信息的准确性 **一、先介绍几个基本概念 **1、配置项（CI） 配置项是正在或将要在配置管理控制下的资产、服务组件或其他。配置项在复杂性、大小、种类有很大不同，从整个服务或系统包括硬件、软件、文档、支持人员到单独软件模块或硬件组件。配置项可以集中或分组管理。配置项可以选择使用既定的选择标准、分组、分类和识别方式在整个生命周期中管理和追溯。其包括： A) 服务CI项：服务能力资产、服务资源资产、服务模式、服务包、发布包、验收标准等 B) 组织CI项 C) 内部CI项 D) 外部CI项：包括外部客户需求和协议、供应商发布、分包商及对外服务。 E) 接口CI项：端到端的服务，跨越服务提供者的接口 2、配置管理系统（CMS） 为了管理大型复杂的IT服务和基础设施，资产和配置管理需要使用配置管理系统CMS。在指定范围内CMS掌握着所有配置项信息。CMS为所有服务组件与相关事故、问题、已知错误、变更发布、文档、公司数据、供应商、客户信息做关联。 在数据层面CMS能使数据库存在多个物理CMDB中而后共同组成一个联合的CMDB。其他数据来源也可以加入CMS中。 3、配置管理数据库(CMDB) 所有配置项的信息都包括在配置管理数据库(CMDB)中。配置管理数据库(CMDB)对所有IT 组件、组件的不同版本和状态以及组件之间的相互关系进行跟踪。在其最基本的形式下，配置管理数据库(CMDB)可能仅由一些纸质表格或一套电子表格 (Spreadsheets)组成。 4、最终介质库(DML) DML是用来存储和保护所有已授权的被确认版本介质配置项。 他们存储经过质检的主拷贝版本。这个库可以有一个或多个软件库或存放区来存放开发、测试和实时存储文件。他们包含组织所有软件的主拷贝、购买软件的副本及 受控文件的电子版。DML包含物理的拷贝存储，DML是发布管理的基础。
**二、配置管理的目的： ** 1. 确定、控制、记录、报告、审计、验证服务资产和配置项包括版本、基线、组成成分、属性和相关关系。 2.通过服务生命周期管理保护资产完整、配置项等账户。确保只有已授权的组件被使用和已授权变更被执行。 3.通过服务生命周期保护服务资产、配置项的完整性。为了建立和维持一个准确和完整的配置管理系统，确保资产和控制服务、IT基础设施的配置需求的完整性。
三、资产、配置管理的活动
1、规划 2、识别 配置项识别过程： A) 定义和制定标准文件来选择配置项和他们的组件构成 B) 依据标准选择配置项及其组件并记录他们 C) 给配置项分配唯一的标识符 D) 指定每个配置项相关属性 E) 确认每个配置项是受配置项管理来管理 F) 确定每个配置项的责任人 3、控制 必须有效控制信息以维持配置管理数据库(CMDB)的及时更新。一旦某项活动改变了配置项已记录的特征或配置项之间的关系，则必须在配置管理数据库 (CMDB)中记录该项变动。需注意的是：只有变更管理才有权批准对配置项的特征进行变动，事件管理只能改变某个现有的配置项的状态来反映现实状况。 配置管理负责控制组织接收到的所有IT 组件并需确保这些组件被记录在系统中。硬件可在其已订购或已交付时进行记录，而软件则通常在其被纳入DML时进行记录。 4、记录 组件的生命周期可被划分成多个阶段，每个阶段都可以分配一个状态代码，但具体分成几个阶段则取决于公希望记录IT 基础设施的哪些特征。保持对每次状态变化日期的记录可以提供关于一个产品的生命周期的有用信息，如订购时间、安装时间以及所需的维护和支持。组件的状态决 定了可以对其进行操作的余地。 5、审核和报告 执行审计是为了核实配置管理数据库(CMDB)中记录的信息是否仍然反映了当前的现实状况。这些信息可用来检查和更新配置管理数据库(CMDB)。 在下列情形下需要执行审计： A) 在建立了新的配置管理数据库(CMDB)之后； B) 建立配置管理数据库(CMDB)一段时间之后； C) 重大变更之前或之后； D) 灾难恢复之后； E) 其他任何方便的时候。 审计也可以随机地或在配置经理认为配置管理数据库(CMDB)中的信息不正确时进行。如果配置管理系统与审计工具之间存在关联，则可以每天生成针对某个相 关领域的审计报告。在发现差异时，不应该允许审计工具自动更新配置管理数据库(CMDB)。所有的差异都表明变更管理流程可能被忽视了，所以应该对这些差 异进行调查并通过变更管理对这些差异进行追溯性处理。 三、配置管理管理报告 配置管理流程的管理报告可能包括下列信息： a) 有关流程质量的信息； b) 在审计中发现的记录与实际情形不符的次数； c) 发现未经批准的配置的次数； d) 出现已记录的配置不能被找到情形的次数； e) 审计中发现的有关配置项属性详细程度方面的差异； f) 处理信息记录请求所需的时间； g) 超过给定事件或变更次数的配置项的列表； h) 有关 IT 基础设施的结构和组成的统计信息； i) 有关 IT 基础设施发展情况及其他方面的信息； j) 有关改进措施的总结、报告和建议，例如，针对由于业务、技术、市场价格和其他相关变化所导致的配置管理追踪记录的配置项的范围和详细程度的变更所提出建议； k) 有关实施流程所耗费的人力成本的清单。</description></item><item><title>OTRS 3.0.0 beta1 发布</title><link>https://martinliu.cn/2010/08/03/otrs-300-beta1/</link><pubDate>Tue, 03 Aug 2010 05:04:46 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2010/08/03/otrs-300-beta1/</guid><description>这个产品被重命名为OTRS Help Desk，从名字上看出它变的更加成熟，更加符合ITIL了。OTRS界面是很土的，比RT3差很多，一直以来我都被它完善的ITIL概念所吸引而无暇顾及它丑陋的界面，这个版本将在界面和新的功能上给我们更多惊喜。下面是3.0时代的第一个release notes，偷懒一下，英翻中的工作让google代劳了。
RN原文：http://lists.otrs.org/pipermail/announce/2010/000133.html
时间已经到了 一个全新的欢迎开放源码OTRS的世界领先的新一代帮助台解决方案。新的OTRS的帮助台3.0主要版本附带了一个全新的图形用户界面上完全重新设计信息的基 础 架构。您将受益于更快获取相关信息，具有较高的透明度和增加在日常工作效率。 OTRS的帮助台3.0设计的基础 上与来自不同行业的电力用户访问种类繁多以及在与用户体验领先的专业机构密切合作。今天我们很自豪地介绍美妙的结果：
最值得关注的新功能如下：
（1）用户为中心的图形用户界面，在一个戏剧 性的转变从结果重新设计一个全面的，但一个更强大的静态和动态的应用程序使用的，类似的Ajax，XHTML和优化的最先进的技术状态的CSS。
（2）新工单和文章指示器 - 这一新的功能已被两票和文章一级执行。它允许在一个表面上是为代理人在 票或任何更新的文章水平检查，以检查新的和未读文章。您将受益于增加透明度和减少响应时间。
（3）优化全 文搜索 - 新的搜索功能，您可以灵活定制的方式来浏览信息库。选择新的搜索功能提供了从单一的搜索字符串的搜索范围，复杂的多字符串布尔搜索行动，包括 各经营者。您受益于完全可定制的搜索根据您的需要。
（4）工单缩放视图 - 关于Ajax技术让代理商来显示实时链接的信息结构复杂，同时让代理商目前的工作环境为基础的重新设计。这些公司会受益于增加的方向，提高工 作流程效率。
（5）全局工单一览 - 知名的OTRS2.4全局工单概述已经得到了优化，以达到增加跨活动。根据不同的使用情况和您的代理人的喜好，他们可以轻松地更改机票概览布局根据自己的特殊需要。期权是小型，中型和大型，每个细节提供了不同程度的信息。
（6）可用性 - 包括重新设计的共同普及标准条WCAG和炜也让弱能ARIA的用户能够更好地互动与OTRS的服务台。美国康复法案第508条已经实现。
（7）新客户界面 - 客户网络前端可集成到您的组织机构内部网，并充分考虑重新设计的桌面帮助系统集成。
（8）存档功能 - OTRS的3.0现在提供一个新的归档功能。有了你分开存档受益于搜索，并增加结果显示花了时间却缩短。
Google的翻译效果不佳，请直接看官方发布说明。另外此版本为beta版本，OTRS并不建议用于生产环境。</description></item><item><title>ITIL v3 MindMap脑图</title><link>https://martinliu.cn/2010/07/29/itil-v3-mindmap/</link><pubDate>Thu, 29 Jul 2010 03:25:35 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2010/07/29/itil-v3-mindmap/</guid><description>
下载ITIL v3核心概念介绍，脑图版：http://www.box.net/shared/fve6vvasvt
这份资料对于新手学习，或者ITILv3老手做参考都比较适合。为了为一些朋友突破一下语言的障碍，我把它翻译成了简体中文版，使用开源软件FindMind进行的翻译。
文档下载 正在翻译中，稍后提供中文完整版本。翻译状态：
服务策略 100%
服务设计 100%
服务转换 0%
服务运往 0%
服务持续性改进 0%</description></item><item><title>规划CMDB数据填充-003</title><link>https://martinliu.cn/2010/07/20/cmdb003/</link><pubDate>Tue, 20 Jul 2010 11:35:44 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2010/07/20/cmdb003/</guid><description>From 《Step by step to build a CMDB》步骤17-规划CMDB数据填充
本文描述填充过程的任务3到任务4：
任务3 映射CI和数据源 现在拿出您的CI清单，并把每一类CI与具有相关信息的数据源映射起来。一个简单的电子数据表格，像图17.2一样的就足够了。有更复杂数据需求的大一点的企业可能需要多个数据页或者通过CI分类来连接到不同的数据页。
这项工作的最终目标不仅是识别用以填充CMDB数据源，而且还识别了流程和平台的接触点，有些平台对数据填充是有影响的。这项工作也是至关重要，用来定义数据调和规则，定义数据优先度，这些会在下面的步骤，任务7“建立调和规则”中用的。 工具映射如下图17.2所示，包括了每一个CI类，相关的属性，相关的关系数据，和数据源。 图17.2 Ci和数据源之间的对照关系图样例 您可能会发现一些s数据源之间的重叠，特别是CI库存清单的属性数据。这些数据通常包括唯一物理特性和CI的地点的说明 ，例如：型号、序列号、地点和所有者。此信息可能被存储在其他多个地方，它们也可用于CI数据填充的来源和日常维护的来源。 多种的资产和库存清单数据来源可能包括如下：
审计（资产清单或者配置发现数据库；无代理和有代理方式）
资产管理系统
采购系统和许可证管理
财会系统（采购或者收货）
合同管理系统
变更管理系统
其他财务应用和系统
任务4 访问数据源环境 为了确保数据质量，你应该访问所有的数据源环境，而不仅仅只是CMDB，还包括连接工具和相关技术，要逐一访问查看每一个数据源。在这里，“进来的是垃圾，出去的就是垃圾”这个俗语是适用的。CMDB项目的成功可能依赖于对系统或者基础架构的更新，以适应网络流量和数据量，还依赖于确保每一个数据源的数据质量。
当你规划CMDB数据填充的时候，要自问这样几个问题，是有关外部映射数据源质量的：
现在那些信息在那里、怎样被存储的？ &amp;ndash;数据库、电子表格、Word文档？
当前环境中有没有审计（发现）工具、软件分发、配置管理或者采购系统，用来自动的跟踪和存储这些信息？ 或者数据时被手工地收集和更新的？
这些系统是基于开放标准还是私有技术的？
这些系统的厂商有没有标准化的工具？或者CMDB厂商？
需要被继承的数据源的物理位置在那里？
在CMDB和数据源之间，通讯的方式是双向的还是单向的？
还要考虑有关映射数据源性能相关的问题：
就当前的数据源来说，现实的性能、容量和可靠性是怎样的？</description></item><item><title>规划CMDB数据填充-002</title><link>https://martinliu.cn/2010/07/20/plan-cmdb-population-002/</link><pubDate>Tue, 20 Jul 2010 11:25:18 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2010/07/20/plan-cmdb-population-002/</guid><description>From 《Step by step to build a CMDB》步骤17-规划CMDB数据填充
本文描述填充过程的任务1到任务2：
任务1 再次回顾CMDB范围 现在进行现实检验。你能否确实交付在第2阶段即“定义需求和创建IT服务模型蓝图”中定义的CI范围涉及的相关数据？你在CI数据一旦交付以后，能否有足够的资源来维护整个系统和所有数据？这些都是重要的问题，因为您所选择的CMDB解决方案，可能很容易地就超越了您需要的范围，超出了你可以能容易维护的程度。
在规划CMDB数据填充时，您的思想应该是“少即是多“。先学会走再跑。让CMDB的首次推广得到充分验证后在考虑扩大范围。您需要帮助保持 CMDB的团队和CMDB数据用户的积极性。同时避免项目范围的蔓延，否则可能破坏的实施的效果，以及用户对新的解决方案的接受度。
请谨记这样几个考虑因素，从而来帮助您始终专注于那些核心需求上，并能对关键的限制作出反应：
成本 – 每个人都必须面对业务现实，包括预算和费用的现实。因此，在您的CMDB项目预算范围里，对主要需求排列优先级。如果出现新的想法，那么也只是在新的预算来下了以后才考虑。 时间 &amp;ndash; 您可能需要在给定的时间内实施CMDB，来使您企业在此方面的业务需求得到满足，如 Sarbanes-Oxley 法规，或支持一个非常关键的新流程。当您计划了CI数据填充的顺序后（后面介绍的这一步），不仅要对CI数据排优先级，而且还要明确时间的限制。 实用性 – 如果没有足够的资源用来实施和维持CMDB，以满足CMDB要求，那么您可能需要缩小实施范围，以便您可以在您实际有限的资源里运作项目。你还可以考虑分两个阶段进行实施，把非关键的要求放到第二个阶段中。 外部强加的优先事项 – 有些业务的运作，例如企业治理、数据保护和信息自由，可能会影响您既定的优先次序。您可以通过分阶段实施CMDB数据填充来减少外部因素的影响。如果你没有从一开始就计划足够的时间来达成最后期限，那么你可以尝试投入更多的资源来克服时间上的限制。然而，还要意识到，以后你要申请更多的资源，没有资源的保证，你可能无法充分管理好项目。 所有权 – 有时IT资产的负责人并不属于IT组织。如果资产所有者决定不参与的CMDB，这会严重限制了CI数据内容的提供。您可以提供CMDB部分功能的有限的访问给他们，用来消除他们顾虑，并参与进来。 地区 – 地理区域上的边界，可能会限制建立企业范围的CMDB。由于地理或行政上可能的边界，我们可能听过“最好再也不要从总部传来这样神经质数据库方案”。最好预防这种情况的办法是，尽可能早的让所有地区的相关人员参与到CMDB项目里来。 组织架构 – 很多企业把IT划分成为清晰地、各自为政的独立部门，通过这种方式来对CMDB里的不同范围负责。例如：通信部门的人可能是一个单独的组织结构，他们可能拒绝参与到项目中来，因为他们觉得这超出了他们的控制范围。这时候就要让其他的IT组织参与其中，让每个人都知道谁是项目负责人。 当你计划你的CMDB数据填充的时候，越能专注于关键受益人的需求，就越能够达成项目的业务目标，就越能让您的项目顺利。您需要就已经确定的 CMDB范围，与所有的利益方沟通它可能的影响和效果。收集他们的反馈，并对有必要方面做进一步讨论。
任务2 识别CI 使用在第15步即“设计IT服务模型蓝图”中设计的IT服务模型蓝图为基础，来生成用于CMDB数据填充的CI以及相关属性和关系数据的清单。这个清单的细节应该到数据字段级别，以便，你能够识别并且映射一个或者多个数据源到特定的CI数据。 例如，如果你把一个实际的服务器CI的属性和关系数据都列出清单，你就可以找出一些现有的能提供属性数据的数据源，可能包括库存管理的数据库和发现或者网络管理工具。但是另外一些数据字段可能没有现成的数据源。你将在第18步“选择自动化CMDB数据填充工具”中用到以上差距分析。或者您可能决定使用手工的方式来填充和更新这个字段，这里还需要仔细的考虑到数据的负责人，和在21步“建立CI生命周期管理流程”中需要支持的流程。 至此，你需要专注于用来满足项目目标的要求。在步骤11到14，你定义了与其他流程的结合点，明确的CI需求。专注于那些能直接对流程收益人产生直接影响的CI数据。</description></item><item><title>RT3 Request Tacker或让你摆脱束缚</title><link>https://martinliu.cn/2010/07/18/rt3-request-tracker/</link><pubDate>Sun, 18 Jul 2010 13:54:54 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2010/07/18/rt3-request-tracker/</guid><description>What&amp;rsquo;s new in 3.8+?
清晰易用的图形界面
仪表板Dashboards
流程单关系图 Ticket relationship graphs
与PGPemail无缝集成 Seamless PGP support for email
富文本编辑 Richtext editing (WYSIWYG)
预定义用户首选项 Per-user preferences for common options
单据按日历feed：Calendar feeds for ticket due dates
标记单据 Bookmarking tickets
新的邮件设置 New email delivery settings
更容易的升级工具 Easier upgrade tools
性能提高 Loads of performance improvements and bug fixes</description></item><item><title>BMC提供ITSM洋快餐</title><link>https://martinliu.cn/2010/06/07/bmc-remedy-ondemand/</link><pubDate>Mon, 07 Jun 2010 17:55:46 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2010/06/07/bmc-remedy-ondemand/</guid><description>还有很多企业依然在寻找IT服务管理的方法论 还有很多企业依然在让内部开发团队打造ITSM流程平台 也还有很多企业在购买的成熟的ITSM管理平台套件上大搞研发和定制 也还有很多外国企业在拼命保持使用ITSM产品开箱即用的功能来减少开支和加快投资回报 也还有一些外国企业在尝试ITSM的KFC，BMC Remedy OnDemand，连系统也不建设了，直接拿标准的就来用吧。 回顾国内的ITSM用户，往往在探索期里花的时间和金钱成本太大，推广标准化ITSM的理念需和ITSM系统平台建设同行；目前国外的工具和ITIL标准已经够标准、成熟和进化了，我们的标准化理念也争取迎头赶上吧 Reduce Service Support Costs Quickly with BMC Remedy OnDemand
View Full Screen</description></item><item><title>ITSM实施精要-只讲2分钟</title><link>https://martinliu.cn/2010/06/01/itsm-implement-best-practice/</link><pubDate>Tue, 01 Jun 2010 16:37:51 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2010/06/01/itsm-implement-best-practice/</guid><description>下面是我在过去ITSM项目实施中的一些经验和体会：
ITSM_implement best practice
下载
Credit：本ppt的原版为《the 60 second guide to Enterprise Innovation》</description></item><item><title>CMDB配置采集工具部署之4大挑战</title><link>https://martinliu.cn/2010/04/26/cmdb-addm-tool-implement-good-practice/</link><pubDate>Mon, 26 Apr 2010 12:24:24 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2010/04/26/cmdb-addm-tool-implement-good-practice/</guid><description>&lt;p>[singlepic id=84 w=320 h=240 mode=watermark float=left] &lt;em>&lt;strong>挑战1：沟通成本大&lt;/strong>&lt;/em>
项目的参与沟通方可能很多，最多的情况下，可能包括：网络部门、系统部门、安全部门和各个业务部门。沟通的内容主要是配置采集的实施技术方式。其中采集的安全性，风险分析是最重要的部分；在部门多的情况下，面对多种选择的时候，逐一给项目各方说清所有方案，特别是讲清楚利弊是非常耗时的。在充分沟通了所有技术可能性之后，才能做出倾向性选择。逐一这是第一轮沟通，搞清楚了倾向性而已。&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>&lt;em>挑战2：决策成本大&lt;/em>&lt;/strong>
特别是银行等金融企业，安全性要求特别高。安全风险方面的建议往往是最重要的，他们的建议对配置采集工具的实施具有决定性意义。在各方都充分理解了配置采集工具的架构和安全性之后，就是拍板定夺了。这种逐级的审批和决策是需要较长的周期。&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>&lt;em>挑战3：前导时间成本太大&lt;/em>&lt;/strong>
在前导时间里，可能还没有部署正式的ADDM采集服务器。在这个阶段里，要配置网络，让以后的采集服务器能够处于能够扫描到所有目标服务器设备。还可能需要在每台服务器上配置相关的准备工作，主要是坚持主机的操作系统的账户、采集协议和安全配置等是否满足配置采集工具的要求。这写工作是一个群众性运动，需要让所有的系统管理员配合。此项工作的设计人员设备多，最好能尽早的开始。&lt;/p></description></item><item><title>21世纪最缺的是什么？</title><link>https://martinliu.cn/2010/04/15/cmdb-project-need-talents/</link><pubDate>Thu, 15 Apr 2010 16:04:28 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2010/04/15/cmdb-project-need-talents/</guid><description>21世纪最缺的是人才，在ITIL项目中更是重要。特别是CMDB项目，项目团队人员构成是呈金字塔型。
最顶端的人是Project Executive Board“项目执行委员会”，简称PEB，它就像是一个公司董事会；它对CMDB项目的目标、预算、工期、项目变更等负责。PEB人员数量应愈少愈好，不过下面的个角色也是缺一不可。首先，要请至少一个C level的人加入，比如数据中心的CIO。其次，关键利益干系人，它们是CMDB的价值的主要承载者，叫好和批评项目成果的都会是它们。然后是CMS/CMDB系统的负责人，它们对CMDB的规划、维护和之后的发展最重要。最后是项目实施资源的主要提供方领导，说白了他就是出人出力的部门，今后项目的执行和实施都靠他们。所以PEB的人数在4人左右。他们是相关部门的领导。我在最近的项目实施中，也遇到了几个问题，需要去找客户的老板来拍，也就是找到PEB的人决策。其实之前也听到其他同事在项目过程中，曾经感慨道“客户的领导还真辛苦，大事小情都需要替下面做决策，他们的脑袋真禁拍！”。国内的管理者的确挺辛苦的，毕竟所带领的团队都还比较的年轻，这也是国内IT管理的成熟度低的一个体现。
金字塔下面的人就是都是我们的天天加班、做牛做马的辛劳工作的实施人员了。没有规矩不能成方圆，实施团队的技术素质和构成、团队沟通等都是至关重要的。对项目的质量，项目工期都有非常重要的影响。金字塔下面的兄弟姐妹都是一条船上的人，大家要互相配合才能完成项目的各项工作；在这个过程中没有一个船老大也是不行的，船老大就是项目经理。对CMDB的项目经理的要求可不低，重要有以下几点：
Planning skills
IT service management background
Previous involvement in building a database
ITIL Manager’s certification
Ability to make decisions
Capabilities to motivate staff
Ability to blend a team
Strength of character to lead a team
Capacity to present results and status of project to sponsors and stakeholders</description></item><item><title>项目实施之鬼见愁@需求变更@</title><link>https://martinliu.cn/2010/04/02/project-failed-by-requirements-change/</link><pubDate>Fri, 02 Apr 2010 14:59:12 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2010/04/02/project-failed-by-requirements-change/</guid><description>[singlepic id=34 w=320 h=240 mode=watermark float=right]不经意间听到的让我深思的一段对话。 甲：咦，这个功能是什么时候加的？ 乙：哦，我也不知道还有这个功能 丙：那是我加的 甲：需求是谁提的？ 丙：他们那天给我打了一个电话说需要这个功能
都说ITSM项目是非常难实施的项目，成功率低；特别是CMDB项目，实施难度大，失败案例比比皆是。首先我觉得ITSM项目的实施有它的特殊性，特殊在于实施顾问对客户需求的理解，在于实施顾问对ITIL最佳实践的经验，在于对产品工具的把握。其中任何一个环节拿捏不准都会到导致需求的泛滥、需求混乱、需求的飘忽不定。
可见需求管理是项目实施和执行的灵魂，失去了对灵魂的掌控，需求讨论会就将可能进入走火入魔的地步，需求各方争执不下，整个会议室炸开了锅，每个人都争抢着发言，我的脑也几乎要眩晕；我说的这一点也不夸张，没见过只能是你的幸运。
需求管理包括需求的分析和整理，应该是有层次的，在不同的层次里讲不同的语言，达成共识的讨论结果。层次可以分为这样三层
业务需求
用户需求
功能需求
所谓业务需求是说站在公司的高度，从最high level角度描述需求之所在。它的语言像是项目使命的宣言，指出为什么要做这个项目，项目的价值点落在哪里。最概况的项目范围。业务需求告诉我们：为什么会有这些需求。
用户需求是指从项目利益相关人的角度出发。逐一描述各个业务操作环节，这些业务操作由每个可独立执行的条目为单位，每个业务操作中说明业务规则、输入和结果。切忌在这一阶段就进入详细的功能界面或者功能操作上细节的任何讨论。原因很简单：我们在这里还没有进入技术实现环节，依然在以客户或者系统使用者的角度来描述它的需求。系统用户和客户是不需要理解每一个页面跳转和鼠标点击的意义的。在我的经验看来客户在这里最容易陷入技术细节讨论的泥沼，反而可能浪费需求讨论的时间，可能导致项目的延期，需求点难以确定。用户需求告诉我们：用户的需要什么。
功能需求则需要告诉我们：为了能满足用户需求，我们的系统是怎么做的。这里将用技术的语言，进入系统层面说明系统应该怎么做。功能需求最终将导出概要设计和详细设计。
业务需求的满足=用户需求的满足+功能需求的满足；用户需求是能推倒出功能需求的，用户需求和功能需求可以是一对一、一对多和多对多的关系。
以上三个需求是有层次的并与客户递进沟通的产物，既然是沟通，那么在每个层次上都伴随着矛盾、争论、妥协。在任一层次上理不出头绪时，一定要追溯到上一层，通过上一层来指导解决。但是这往往也是很难把握和执行的，最终最可能的结果是在以上三个沟通层次中都伴随着需求的变化、需求的扩大、需求的混乱。甚至于进入了测试阶段还能产生出新的需求和理解的偏差，谁人能不说“需求变更”是项目实施的鬼见愁呢？
如何解决这个“鬼见愁”？一方面需要时刻对项目预算和时间资源保持清醒的头脑，项目实施比较是那时间和金钱换需求。还有就是通过项目变更委员会来控制需求变更。</description></item><item><title>掀起CMDB的盖头来</title><link>https://martinliu.cn/2010/03/30/phase-roll-out-cmdb-implement/</link><pubDate>Tue, 30 Mar 2010 14:00:01 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2010/03/30/phase-roll-out-cmdb-implement/</guid><description>今天是项目计划提交后的第二天，客户方项目经理对项目的推迟表示感到非常吃惊，期望能让我们给出一个合理的解释。其实这也同样的超出了我的预料，难道软件项目管理和运作都是所谓的人月神话么？
[singlepic id=22 w=320 h=240 mode=watermark float=left]在我看来CMDB项目的实施和运作有是有可能分阶段、逐步地交付项目成果的。简单的来说首先交付的当然是CMDB和配套发现工具系统本身，丑媳妇不要怕见公婆，把这个不加粉饰的原型系统拿出来，让项目各方包括最终用户来试用和评估。接着按照CMDB配置数据的来源的不同，把数据顺序的导入CMDB，并且开展数据的调和工作，完成基础数据的初始化。在基础数据的基础上，需要对CMDB服务模型加以验证，选取重点的系统来验证，让系统经理和CMDB相关用户也参与进来，用事实和数据讲话，对模型和工具做最终的确认。这个其实是一个小范围内的推广，它的经验可以直接应用于下一个阶段。接下来是对其他所有被采集对象的普遍扫描和CI数据同步，在这个阶段里还需要实现CMDB和所有ITIL流程的集成，ITIL流程是CMDB的主要消费者 ，这个集成往往是两家不同的产品，这种情况下，如果集成的效果欠佳，CMDB的实施成果也会打折扣。最后结尾的交付物可以是CMDB的审核和报表等产品。
正如ITIL的实施一样，没有两个国内公司的ITSM实施是相似的，就像国内不存在两片相同的树叶一样。那么国外的树叶又如何呢？从ITSM实施方面来看，相同的树叶在国外还是非常多的。相同的原因在于，往往用户选择了相同的产品如Remedy ITSM套件，往往由于定制化的人力成本很多用户也在尽量避免对产品的定制，如果通过配置可以实现的需求，绝不定制或者开发。我们也应该多走工业化标准生产的道路，少以中国特色为借口来实施个性化二次开发。</description></item><item><title>CMDB需求分析之最佳实践</title><link>https://martinliu.cn/2010/03/29/cmdb-requirement-analysis-practice/</link><pubDate>Mon, 29 Mar 2010 15:19:20 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2010/03/29/cmdb-requirement-analysis-practice/</guid><description>[singlepic id=4 w=320 h=240 mode=watermark float=right]今天终于移师厦门开发中心，这意味着我所经历的史上最长CMDB需求分析基本告一阶段，也意味着CMDB的构建、集成、定制和 测试工作也徐徐拉开了大幕。
回忆前三个月所做的的需求分析工作，虽然各项调研和讨论工作进行的缓慢，不过细致的工作最终还是换回了令人满意的成果，起码我是这么认为。
需求分析的过程是对需求的重新整理、重新定义和梳理。项目的立项并不意味着项目目标树立的精准，项目范围控制的合理。实际需求可以在实施的初期阶段来重定义，从新分析，着觉得不是浪费时间。而且这一点对于中国用户至关重要。国内很多项目都是资金或者预算驱动的，先有需求，通过需求推到出项目的价值，在通过项目的投资回报率申报项目预算的过程在国内是很少见得。国内的项目往往是有多少钱需要花，那么大家在来看，如何把需求花到极致，达到最大的产出。这也是很多需求分析做的贪多、贪大、求全的根源，这样做的好处是在一个项目周期内就把需求实现的尽善尽美（愿望是这样），坏处是：可能导致厂商和服务商的服务成本超支，从而造成的项目质量降低，从用户角度来说一次性接受一大堆的系统功能，负担重，接受度低，同时客户满意度低，项目满意度差。
我认为较好的最佳实践还要抓项目的主要目标，抓需要实现的主要价值点，抓重点放弃那些可做可不做的功能。懂得放弃的人才懂得获得。把所有的功能需求做成能够分批、分期上线的成果；确保让系统用户能buy in每一个阶段性成果，不要奢望给用户带来革命性的提高，由于那样也意味着，你对他们当前工作方式的影响是巨大的，没有用户愿意接受巨变。
需求分析时，从技术上讲，对会议组织人要求很高。需要此人能非常熟悉CMDB项目实施的方法论，需要此人能够非常熟悉产品的各个功能点，需要引导有效的需求分析会议。在白板上尽可能多的画图，用Visio或者ppt等工具尽量多的讲解各种架构图、功能图、流程图具有事半功倍的效果。不管会议上您可能收到怎样的抱怨、抵制、反对；stakeholder的反馈将是你最宝贵的收获。没有互动和反馈的需求分析会是相当无聊和浪费时间的。切忌在大型的企业中，要慎重地计划每一次需求分析会，理由也很简单，企业组织越大，沟通的成本也越高。需求分析沟通的效率和成功完全取决于CMDB项目执行的方法论，取决于分析引导人的各种项目背景经验，还取决于对客户状况了解和上手的速度。</description></item><item><title>OpenNMS 1.6.1 to 1.6.10</title><link>https://martinliu.cn/2010/03/28/opennms-161-1610/</link><pubDate>Sun, 28 Mar 2010 05:37:04 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2010/03/28/opennms-161-1610/</guid><description>[singlepic id=35 w=320 h=240 float=left]在最近的一年里，我基本上忙于CMDB的工作，没有什么业余时间来看看OpenNMS的情况。其实OpenNMS是最初引入我深入了解开源软件世界的东东。时隔1年之久，我上一篇关于opennms的文章是它是1.6.1版本，刚才查了一下，它最新的稳定版本是1.6.10.
看似它这一年里发展的比较慢，这让我感到些许地失望，大概地看一下一堆相关的release notes。功能性的变化如下：
新增和增强了一些monitor的和功能，主要有http，dns，ldap，ssh，jmx等，从最初的snmp采集，都这些采集功能；采集能力的增强是它这样的无代理监控程序永远的话题
UI的功能的增强了一些
SNMP采集仍然是他的主要能力，在这方面也有了一些改进
新增了一些网络设备品牌的支持
阀值配置也有改进
总的来说，作为一款能够采集各种snmp mib信息，能够出好看的性能报表，能够作为统一的告警事件平台，能够有简单易用的UI，OpenNMS做的显然是非常不错的。至今还行它还没有提出什么云计算相关的话题，可见他们还是一般比较稳健发展，不爱赶时髦的人。希望他们能做的更好。
对于我的这个blog来说，之前写的OpenNMS和网管相关的东西比较多，以后可能会越来越少，就此和OpenNMS做一个总结。以后本blog可能会和目前做的cmdb和itsm相关这些内容为主了。</description></item><item><title>CMDB Value Points 价值点</title><link>https://martinliu.cn/2010/01/01/cmdb-value-points/</link><pubDate>Fri, 01 Jan 2010 05:23:06 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2010/01/01/cmdb-value-points/</guid><description>&lt;p>&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/waywardsheep/682513568/">&lt;img src="http://farm2.static.flickr.com/1296/682513568_4476244046.jpg" alt="The point value">&lt;/a>&lt;br />&lt;br />CMDB的价值点分为两类：硬收益和软收益。从硬收益的角度，CMDB的用户可能会让你来描述CMDB对他们的价值点。下面的几个轶事可以作为收集CMDB可能为你的企业带来价值点的几个方向：&lt;br />&lt;/p>
&lt;p>&lt;br />&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>把IT环境的可视化带到更高程度&lt;/strong> &amp;ndash;一领先的制热和冷却系统供应商指出，他们始终无法很好的理解一个计划外停机时间对用户所造成影响。例如，当只有25个用户受到了网络中断问题的影响，IT部门必须通知用户群中的全部100个用户。这会导致一个客户满意度低的反馈。CMDB使该公司能够理解配置项之间的关系，并确切地知道在任何确定时刻什么用户会受到影响。现在用户间可信的沟通能够来自于各个IT部门，并且使IT成为业务不可分割的一部分。
&lt;br />&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>按业务目标来安排系统变更的优先度&lt;/strong>&amp;ndash;大型设备制造商不得不关闭了其所有的系统，后来发现不知道哪些服务器应该先启动。CMDB使公司能区分关键业务元素的优先度，确保减少计划外的停机时间，无形中降低了收入损失的风险。
&lt;br />&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>减少软件许可证的费用的同时确保用户和服务器能整体的满足许可证遵从性&lt;/strong> &amp;ndash; -的半导体制造商开展了一个审计，结果另他们感到震惊：该公司支持在为大量已经报废的服务器支付支持和维护费用。实际上，该公司关于报废资产的数量已经长期和实际不符了。CMDB有助于该公司发现这一问题，并重新分配预算资金，以更好地支持现有的基础设施。
&lt;br />&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>为加快服务器整合提供更深层次的资产和关系信息&lt;/strong> &amp;ndash; 一大型的金融服务提供商注意到，在其行业的公司通常在一个较短的时间内，会进行几次成功并购和整合。对于如何整合所有的IT部门是一个重大挑战（有时是次要的），他们往往是停留在相互隔离的工作状态下。然而，使用CMDB的公司就能够有效地集成新的收购，从而节省资金和为公司内部建立统一的IT业务形象。
&lt;br />&lt;br />IT要实现CMDB的硬收益，一般通过降低以下对象的相关成本来实现：人、第三方服务、软件、硬件和设施。这些方面的价值点可以通过财务方面的分析报表来反映出来。&lt;br />&lt;br />&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>资产CI的一生</title><link>https://martinliu.cn/2009/12/13/service-asset-ci-life-cycle/</link><pubDate>Sun, 13 Dec 2009 07:45:00 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2009/12/13/service-asset-ci-life-cycle/</guid><description>在ITIL v3以后，配置管理进化为“服务资产和配置管理SACM”，换句话说，资产和配置管理不分家。两个流程应该是融合的。从微观上看资产管理设计到CI的所有生命周期状态，而这个服务资产在CMDB中出现的状态为整个生命周期中的一部分。
最好能通过资产管理为统一入口，来完成对CMDB中资产的生命周期管理。例如：一台服务器在到货以后，完成资产入库后，就应该在CMDB中自动创建CI，在上架部署了软件后，有配置资产自动采集工具，采集回详细配置信息后，资产状态就自动变为“部署”，当在运行维护中服务器宕机或者维护时，在资产管理中也能看到更新的信息。下面是建议的服务资产的生命周期状态:
编号
状态名称
状态描述
1
到货
表示为CI的物品在采购以后，被相关部门签收。
2
组装
设备的组件在被组装的过程中
3
维护
该设备处于宕机后的维护状态
4
宕机
该设备处于宕机状态，还未对其进行维护
5
终止
不在处于被部署的状态
6
转移
该设备正在被转移到其它的地点或者机房途中
7
删除
配置项被标记为删除状态
8
库存
设备处于库存中，还没有被部署
9
借出</description></item><item><title>CMDB选型解密</title><link>https://martinliu.cn/2009/11/19/how-to-select-a-cmdb/</link><pubDate>Thu, 19 Nov 2009 16:32:22 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2009/11/19/how-to-select-a-cmdb/</guid><description>自打承接了《Step by Step Guide to Building a CMDB (Updated for ITIL V3)》的翻译工作之后，由于平时工作太忙，翻译工程只能在业余时间完成；现在渐渐感到了此项工作的压力，每每想到读者对英文翻译版本读物的高期望和要求时，就愈加感到此项工作责任之重。不过本书对我来说还是一剂很好的补品，对我最近的ITSM项目都有直接的借鉴和指导作用。
说来此书有很多实用且精彩之处，相信读了英文原版的人更能有所体会。我忍不住想把其中的部分内容提前与你们探讨，这里想与你们分享如下两个内容。
上图还给所有CMDB用户一个清晰地CMDB功能点考察点，CMDB作为业务服务管理的核心，各个厂商其实并没有达成解决方案功能的标准和共识。通常情况下厂商提供的CMDB产品的发展和起源有以下几种情况：1）按照ITIL中对CMDB的需求和标准从无到有开发的标准CMDB产品；2）伴随变更流程或者业务影响管理而开发的CMDB功能模块；3）伴随配置自动化发现工具而开发的相应CMDB功能模块；4）应资产管理或者监控工具扩展而生的CMDB功能产品。用户在挑选CMDB产品的时候一定要明确CMDB的核心功能，除了以上功能外，其他的附加功能可能是nice to have的功能，而非必须。本图位于原版书的134页，如果您对我的翻译有建议请留言，多谢！
上表为评估一个CMDB产品厂商的综合打分评价表样例。在选择并且评测一个CMDB厂商时，需要仔细考察的产品功能共有8点。用户需要注意的是一定要搞清楚其中的每一个功能是否是由厂商的CMDB产品的相关模块所提供的，如果不是的话需要搞清楚，每个功能是否是CMDB的外围或者其他产品模块，或者二次开发实现的。如果是这样的话，这种解决方案可能不是一套集成统一的解决方案，可能出现其他附加非CMDB产品的采购，可能在实施阶段付出不必要的集成和开发费用。虽然这些潜在因素在采购和实施阶段可能是隐形出现的。征集上表中相关术语的中文翻译：Weighted ，Weighted Rating Score，Total Weighted Score。有好的建议请留言。本图位于原版书籍的141页。</description></item><item><title>DELL如何管理IT？</title><link>https://martinliu.cn/2009/10/20/how-dell-does-it/</link><pubDate>Tue, 20 Oct 2009 03:17:01 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2009/10/20/how-dell-does-it/</guid><description>Dell is a big company, if you wants to know how DELL does IT management with BMC, please check out this vide form Dell website.
DELL是一个家喻户晓的公司，它是如何做IT管理的呢？请查看这段来自DELL网站的视频。视频中谈到DELL采用的是全套ITSM套件，提到很多的是相关流程是如何使用CMDB的配置信息的，从一个侧面我们可以看到配置管理的重要性。CMDB可以看着成熟客户的标志。</description></item><item><title>MartinMarks for 29th August</title><link>https://martinliu.cn/2009/08/29/martinmarks-for-29th-august/</link><pubDate>Sat, 29 Aug 2009 16:27:38 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2009/08/29/martinmarks-for-29th-august/</guid><description>New IT Job: CMDB Manager
从此IT部门有多了一个职位CMDB经理，不过某人的工作量加倍了也没准哈哈，从这个文章中可以看出这并不是一个可有可无的职位，而且CMDB的建设和推广，以及管理和其他的ITIL流程没有区别，需要结合技术、流程和人老三样，而且要再次改造人们对于配置管理的行为方式和文化了。
Role Overview: CMDB Manager
CMDB经理负责管理和维护您的CI，工作内容都有了，CIT/CTO招不招这个人由您。
CMDBs reduce costs, automate tasks
CMDB更多的不是一种技术，更多的是流程，联邦技术让您从一个集中的CMDB来访问这个多元化多变的世界。CMDB信息需要多种来源、产品和工具。
Top 10 reasons NOT to implement CMDB
不去实施CMDB的10个理由
Top Ten Reasons to Implement a CMDB
实施CMDB的10个理由
The federated CMDB: Getting past the hype to the good stuff
cmdbf标准的实施在各家产品中尚处于开始阶段，是否大家都会照着做呢。联邦让所有的配置数据更易访问。
Logo Mark</description></item><item><title>IT服务管理考核向左走向右走: CSF OR KPI?</title><link>https://martinliu.cn/2009/08/29/csf-or-kpi-matrix-itsm/</link><pubDate>Sat, 29 Aug 2009 14:18:33 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2009/08/29/csf-or-kpi-matrix-itsm/</guid><description>最近做的一个项目中需要帮用户设计一个CMDB的成熟度模型，能够从该模型中持续的检查CMDB的建设程度。所以我研究注意了一下的一些书籍，考虑有机会可以买回来研究一下：
IT服务管理的持续改进需要一定的手段实现，这是ITIL V3中的一个重要流程。CSF是关键成功因素，KPI是关键性能指标，这些都是metrics管理过程中需要关注的手段。每个流程都可以找到相应的CSF和KPI。CSF算是V3的新生事物，我想它可能会对IT管理质量的衡量和改进带来新的方式。
别的不说，我只想说说KPI管理方法可能带来的坏处。举个例子：有个公司想通过“事件单数”来考核服务台一线人员的工作。结果当他们在执行了一段时间后，他们发现服务台中有大量重复的事件单，实际上服务台对每个收到的电话都新建一个事件单，并没有做重复事件匹配查找的工作。进一步的也影响了通过重复事件来做进一步的问题管理。
从考核管理的角度看，ITSM的考核指标和体系如何建立的合理，如何才能建立的正确的设计和实施的确是一件大事。否则会有什么后果，我们可以想想三鹿毒奶粉事件，奶粉的蛋白质含量是奶粉质量的重要指标KPI，营养健康是奶粉的终极CSF目标。三鹿真的给了我们一个血的教训啊，想让你的IT服务质量如何呢？可以想想三鹿。不过还是需要多多学习所有可能的CSF和KPI，从何设计出确实可行的管理方式。
Implementing Metrics for IT Service Management (ITSM)
ISBN: 9789087531140
Author: David Smith, Micromation Canada
Metrics for IT Service Management (Paperback)
by Peter Brooks (Author)
Measuring ITIL: Measuring, Reporting and Modeling
** ** - the IT Service Management Metrics That Matter Most to IT Senior Executives (Paperback)
by Randy A. Steinberg
**Step-by-Step Guide to Building a CMDB **
by BMC Software; Inc (Author)
后来发现了这个ITSM metrics modeling tools ，觉得这个真的不错。可行性很高。</description></item><item><title>ITIL v3 术语表</title><link>https://martinliu.cn/2009/07/04/itil-v3-e69cafe8afade8a1a8/</link><pubDate>Sat, 04 Jul 2009 05:43:08 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2009/07/04/itil-v3-e69cafe8afade8a1a8/</guid><description>回顾或者实施ITILv3时，可以去下载一下术语表，http://www.get-best-practice.co.uk/glossaries.aspx 以上网站有原版中英文和其他语言的文档。术语表适用于对ITIL有一定了解的人，是受过ITIL培训的人或者正在实施ITIL的人的案头参考读物之一。我桌上有中英文打印版各一份，拳不离手，曲不离口。另外ITIL实施切忌本本主义和教条主义，需要注重实效和对标准的遵从。</description></item><item><title>Stop to build CMDB for your IT - CMS是怎样炼成的？</title><link>https://martinliu.cn/2009/03/01/stop-to-build-cmdb-for-your-it/</link><pubDate>Sun, 01 Mar 2009 13:40:16 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2009/03/01/stop-to-build-cmdb-for-your-it/</guid><description>ITIL在国内的实施也有8年之久，就我看过和做过的项目中：service desk是最多实施的工具，它包括IM/PM；还有Change Management；用户们还可能会常常认为，Release Management可以和变更流程可以混在一起搞。服务台一般先上，有的变更流程先上，服务台的共同特点还有PM一般形同虚设。就我所见所闻的项目和用户来说，CMDB没有那家能建的好用的好；CMDB的建设的缺失似乎成了所有ITIL用户的通病，应该也是想重点突破的瓶颈。
ITIL v3发布后，CMDB成了CMS中的一个数据库；而且，CMS中包括不止像CMDB这样的配置信息数据库，其实任何保存配置信息的数据库都算在CMS系统内。既然是一个系统，所以它就不光包含数据还包含一套配套工具集合，通过这套工具，维护和使用配置信息。CMS为其他所有ITIL流程提供基础的配置信息。它的结构如下图所示：
[caption id=&amp;ldquo;attachment_435&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;658&amp;rdquo; caption=&amp;ldquo;配置管理系统&amp;rdquo;][/caption]
如果说上面这幅图比较还是比较抽象的话，那么请见下图：
[caption id=&amp;ldquo;attachment_436&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;714&amp;rdquo; caption=&amp;ldquo;CMS is a set of tools based on all configuration data&amp;rdquo;][/caption]
从上图中我们看到，CMS系统一共可以分为四层。上三层是核心CMDB数据库和相关配套工具，最低层Data层则是是所有配置信息的基础来源。从ITIL v3的角度来说，只建设一个集中的CMDB数据库来存储所有的CI信息是不够的，CMS系统中必须能够包含和处理所有企业已有的各个系统中的配置数据。换言之，CMDB建设的局限性在于，它只是配置信息数据化，或者说电子化的第一步。
当前依然有很多企业雄心勃勃的上马CMDB项目，不过切记在规划时，一定先好好阅读一下ITIL v3中和CMS相关的内容，适当调整项目的目标和预期总是好的，也可以规避一些项目风险。
CMDB不只是一个数据库那么简单，更不可能在服务台的数据库中建立几张表就可以搞定。从企业IT管理的全局出发，按照ITIL v3的规范，建设CMS应该是所有ITIL项目的当务之急。CMS系统决不能遗忘过去，必须有效整个现有的各个配置信息数据源，无论其以何种形式存在。它必须是一个开放的平台，能过最大限度的和其他任何配置信息的消费者（ITIL流程，以及任何需要获取配置信息的任何应用）整合，
以上的一些是我对CMS建设的一些认识。如果要落地到项目上还不许经过一个痛苦的过程，那就是产品选型。选项的过程中可以注重一下几点：
可视化：配置项和之间的关系按拓扑形式展现 标准化：软件、硬件配置项都有完整标准的CTI信息 归一化：与现有各种配置管理系统核心共存同时CMS保持一份完整的户口记录，任何CI都有ID 集成化：CMS中的数据以图形或者裸数据等形式供其他相关消费者流程或者人员使用 联邦化：CMS核心数据库中不保存动态变化的配置信息（DB的最大连接数，网络设备所使用的syslog服务器地址），这些信息通过联邦管理让用户从其他相关的工具系统中查看到最新的数据。 最近可能还会接触一下CMDB的项目，其他经验总结待续。</description></item><item><title>Training tips</title><link>https://martinliu.cn/2008/12/27/training-tips/</link><pubDate>Sat, 27 Dec 2008 08:21:11 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2008/12/27/training-tips/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="http://www.competencetoexcellence.co.uk/cartoon2.gif" alt="">上周一周都在广州，为中国最大的直销企业Amway做“Remedy Administration Part 2&amp;quot;的培训，这个培训是我今年第5次做；本周用户还给公司发来了感谢信，可见此次培训也是本年效果很好的一次。其实本月对我来说是一个培训月，第一周在新加坡接受一产品培训“BMC Configuration Automation For Network”；第二周在北京给‘中国人寿’做ITIL v3 Foundation的企业内训；第三周在广州，就是这个Remedy的培训。&lt;br />&lt;br />ITIL v3培训和Remedy培训是两个不同类型的培训，一个是最好实践IT管理方法论的培训；另外一个是Remedy系统管理和开发的课程。一个注重理论的讲解，另外一个是注重实际操作的介绍。不过从讲师的角度来说，培训的准备和整个过程的控制都是殊途同归的。&lt;br />&lt;br />**准备篇&lt;br />**对整课程内容的整体把握是至关重要的，必须对每一个module的内容谙熟于胸，这样才能控制整个培训课程的节奏，才能对时间做到从容地分配。特别是4～5天的培训，把所有的课程从头到尾贯彻为一个整体，不失课程的整体性，让学员有整体感，不觉得你教的内容没有逻辑、琐碎是非常重要的。所以需要在准备课程的时候就想好，每个module之间的衔接方式，要准备好review的问题，从这些问题中总结上一个module，平滑的过度到下一个module，增加课程内容直接的衔接，可以提高学员对内容的整体理解和掌握。&lt;br />&lt;br />&lt;/p></description></item><item><title>ITIL V3 Traininig For China Life</title><link>https://martinliu.cn/2008/12/14/itil-v3-traininig-for-china-life/</link><pubDate>Sun, 14 Dec 2008 11:00:42 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2008/12/14/itil-v3-traininig-for-china-life/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="http://www.blueloop.net/images/itil-v3.gif" alt="">&lt;br />&lt;br />上周给“中国人寿”做了ITIL V3 Foundation Training， 这是一个定制的企业内训，包括3天的理论学习，一天的‘BSM机场模拟沙盘演练’，最后一天进行ITIL V3 Foundation 认证考试。总的来说培训的效果还是非常不错的，学员基本上都能够理解和掌握ITIL v3的基本理论；在随堂的模拟考试后，能够针对一些题和我做非常深入的讨论。BSM机场模拟沙盘演练对于这群基本上比较年轻的学员来说成了一个非常热烈的培训环节，培训教室温度和气氛都比较热，一轮游戏跑下来以后，有些人就已经是满脸通红了；可见沟通也是一件力气活 :) 从学员们填写的反馈表的结果显示，他们对我的平均满意度是 4.35；呵呵这证明经过多日来的备课准备和以前的项目积累还是比较有效的，相信下次能够比这做的更好。&lt;/p></description></item><item><title>ITIL V3 Study Notes (2)</title><link>https://martinliu.cn/2008/11/04/itil-v3-study-notes-2/</link><pubDate>Tue, 04 Nov 2008 22:56:57 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2008/11/04/itil-v3-study-notes-2/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="http://www.martinliu.cn/wp-content/uploads/2008/11/itilv3model.jpg" alt="">&lt;br />&lt;br />这就是全新的ITIL v3的模型个人觉得吧ITIL四个字母放在中间不如把Service放在中间，原因很简单，所有流程和原则都是围绕服务展开，V3是一个关于服务生命周期管理的最好实践集合。&lt;br />&lt;br />&lt;/p></description></item><item><title>OTRS FAQ 1.5.3 : you have six reasons to use it</title><link>https://martinliu.cn/2008/10/19/otrs-faq-153-you-have-six-reasons-to-use-it/</link><pubDate>Sun, 19 Oct 2008 13:01:34 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2008/10/19/otrs-faq-153-you-have-six-reasons-to-use-it/</guid><description>I have Christopher T. Kuhn Blog&amp;rsquo;s RSS feed in my blackberry. That&amp;rsquo;s the way I following with OTRS project. Christoper do the best job to explain new features and updated s. I did not try out OTRS FAQ 1.5.3 yet, but it look great from Chrisopher&amp;rsquo;s post.
知识库、解决方案库或者KB的建设往往被人们忽视，对它的选择也是见仁见智。不过可能也有标准，就像你选择你最喜欢吃的水果一样。你最喜欢吃的水果就是：一年四季你到超市见到就想买的，一年四季都想吃的，而且必须是营养丰富有益于健康的。
OTRS FAQ 1.5.3 新版的FAQ出来后，OTRS有了真正的Knowoledge Base； 虽然依然是一个简单版的KB，不过已经具备了作为一个KB应该具有的6个主要功能。
**所见即所得的编辑方式 **创建包含图片和丰富文字和是的知识库或者FAQ条目。 **脚本导入工具 **可以导入已有的一些经验文档、操作规章手册等已有知识文档。 **关键字连接 **增加知识库的可搜秀性 **FAQ报表 **通过一些定期的报表计算出每一个知识库条目被查看的频率 **TOP10文章列表 **在知识库浏览界面中显示被浏览次数做多的前10篇 **知识审批流程 ** 你可以定义一个审批的流程，审批后的内容可以被显示在内部、外部或者公开区域。 目前我还没有时间测试这个知识库，相信应该是个不错的东西，相关测试截屏请拭目以待。如果你已经测过也请留步，留言告诉我你的体验。</description></item><item><title>ITIL V3 Study Notes (1)</title><link>https://martinliu.cn/2008/10/19/itil-v3-study-notes-1/</link><pubDate>Sun, 19 Oct 2008 11:55:10 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2008/10/19/itil-v3-study-notes-1/</guid><description>&lt;p>关于ITIL V3的简单网上已经有很多，我是从ITIL V2 Foundation认证升级到V3的，由于目前做的ITSM的项目还都是V2的内容。随着公司的产品逐渐想V3上靠，并且很多已经通过了V3认证了；所以自己必须好好在看看V3的内容，所谓温故而知新，我也希望能尽早把V3的内容都消化掉。&lt;br />&lt;br />下面的一些列帖子是我最近的一些学习笔记，也本着把后书读薄的目的，希望这些笔记能帮我把思路整理好。&lt;br />&lt;br />ITIL V3的核心出版物有五本。&lt;br />&lt;br />&lt;img src="https://martinliu.cn/DOCUME~1/home/LOCALS~1/Temp/moz-screenshot.jpg" alt="">&lt;img src="http://www.bestpracticebookstore.co.uk/ekmps/shops/keyskillsilx/images/ss%5Bekm%5D61x80%5Bekm%5D.jpg" alt="">&lt;img src="http://www.bestpracticebookstore.co.uk/ekmps/shops/keyskillsilx/images/sd%5Bekm%5D58x80%5Bekm%5D.jpg" alt="">&lt;img src="http://www.bestpracticebookstore.co.uk/ekmps/shops/keyskillsilx/images/itil_service_transition%5Bekm%5D61x80%5Bekm%5D.jpg" alt="">&lt;img src="http://www.bestpracticebookstore.co.uk/ekmps/shops/keyskillsilx/images/so%5Bekm%5D61x80%5Bekm%5D.gif" alt="">&lt;img src="http://www.bestpracticebookstore.co.uk/ekmps/shops/keyskillsilx/images/cs%5Bekm%5D61x80%5Bekm%5D.jpg" alt="">&lt;br />&lt;br />如果有ITIL v2相关的理论或者实践经验 ，而且英文好的话建议直接从网上购买或者下载这五本书开始学习。不过过程可能会比较漫长，效果很难预测。我现在学的是一个公司的ITIL V3 Foundation认证培训的教材，这本书好在他其实整合了上面五本书的所有核心内容，而且通过实际用例来解释理论。它是本考试认证用书，所以上面还有考试辅导方面的内容，如考点提示之类的。对我来讲业余时间能很快把V3的内容过一遍，这本书应该在好不过了。&lt;/p></description></item><item><title>Open Source Total IT management Solution</title><link>https://martinliu.cn/2008/08/23/open-source-total-it-management-solution/</link><pubDate>Sat, 23 Aug 2008 15:17:05 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2008/08/23/open-source-total-it-management-solution/</guid><description>在IT管理领域里，商业软件厂商中有自称Big 4的集团：CA，HP，BMC， IBM；在开源软件项目中也好像有自称“开源Big 4”的集团，他们是Groundwork、Hyperic、Qlusters和Zenoss公司。商业厂商向用户推出自己的产品的时候，往往都会打着一些比较大的概念和幌子，说“我们是IT管理的Total Solution”；潜台词是我们的产品非常多，可以满足您所有的需求，而且只要您选择了我们，我们能保证所有的产品模块之间是无缝集成的。事实上的确如此，商业厂商凭着后台开发团队的强大，还有本地服务商的支持，在解决方案的集成性上的确没有什么问题。对于开源软件来说，由于每个软件都在各自为政的状态下独立发展，即使是彼此之间的功能有着某种衔接和集成性，在多数的情况下也往往是各自独立发展；没有考虑到彼此的组合和集成。不过换一个角度看，既然是开源软件，人家把源代码都全开放出来了，如果你想做两个开源软件的集成的话，从技术的角度上说，没有任何障碍；对比商业的闭源软件产品来说，似乎他们又在这方面有着与生俱来的优势。
开源的IT管理软件中有非常多的种类，就拿网管软件来说吧。我的blog上介绍了很多，其中很多的软件都是功能非常重复，而各有千秋的。要想组合一个纯开源的整体IT管理解决方案不是不可能的，需要的是对一些比较精华的软件系统有所了解，并且了解他们之间集成的方式和实现功能。在此基础上做出合理的组合，方能搭建出一个整体的方案。
由于现在ITIL已经成为了大家耳熟能详的“GOOD PRACTICE”，这是08年V3之后的一个转变，V3提出之后，它就以一种亲民的身份，自称自己不再是“BEST PRACTICE”了。既然是要攒一个“开源IT管理整体解决方案”，同时为了保持本方案具有一定的理论高度 ;) 选择ITIL作为理论依据当然是不会错了呵呵～～ 不好意思今天心情比较好，废话实在太多，抱歉，下面将开始方案书写了。
本方案将兼顾ITIL中的两大块：IT交付和IT支持。我所选取的是OpenNMS, Hyperic HQ 和 OTRS来分别支撑IT交付和IT支持者两个部分。OpenNMS和Hyperic HQ组合来完成网络和系统监控，它们为可用性管理、性能（容量）管理和服务水平管理提供支持和实现，注意这里说的是为这几个流程提供支持的工具，这些工具本身并不是流程工具。OTRS完成事件管理、问题管理、配置管理和服务水平管理等流程，OTRS本身是一个工单跟踪管理系统，他现在的ITSM模块以及发展到1.1的版本了，同时自称是ITIL兼容的软件。
IT Delivery
OpenNMS和Hyperic HQ的功能定位有所不同，在这里选择他们俩来作为监控网络和系统的平台由一下的一些理由。OpenNMS是agentless的监控软件，它的网络自动发现功能非常好使，而且现在能支持越来越多的网络设备，对于国内的华为等厂商的设备需要做一些定制后才能监控，否则只能看到标准的mib2的信息。最新的版本也能支持分布式的管理功能，也就是remote monitor的模块。我没有让Zenoss入选网络监控的一个重要原因是，OpenNMS是纯开源软件项目，它的所有功能都是可用的，而且它是Java程序，配置文件大多是xml文件。对支持非常大量的网络设备和端口，你需要有的是对Tomcat和Java应用的调优能力，和通过OpenNMS的邮件组来解决bug的能力。OpenNMS里面有非常好的告警事件管理功能，它本身是一个非常好的事件平台，事件升级、报警、过滤等功能都有。而且现在OpenNMS已经能和Hyperic HQ做事件集成，Hyperic HQ的报警事件能传递到OpenNMS中，这就意味着OpenNMS可以作为一个统一集成的事件管理平台，在这里对集中管理所有类型的告警事件。HQ是一种Agent based的监控软件，对于系统监控而言，很多商业厂商的软件功能都无法很好的做到单一代理的技术，当然我认为BMC的Patrol是例外，它的单一代理技术是我见到最好的。HQ的单一代理技术意味着，通过在一台服务器上部署一次代理程序后，其他的工作就都转到web console上了，在那里，你可以配置代理对各种资源的管理，它的代理能发现非常广泛的基础架构应用：Web， midtier, DB等。由于HQ是一个商业开源的软件，所以它对商业基础架构软件的平台支持的非常好，能支持目前流行的所有基础架构软件包括各种商业的操作系统、数据库、中间件；当然它对开源的软件也能够监控。监控参数很多，配置容易，有开放的接口提供功能扩展开发。从OpenNMS和HQ的各种图形上可以很好的评价和监控和各种IT服务的质量。OpenNMS中的界面中最多的就是对某个节点或者上面的某个服务可用性的计算。
OpenNMS和HQ实现和完成的功能能为IT交付中的：可用性管理、性能管理和服务水平管理提供实时的数据支持，OpenNMS作为总的事件平台，同时它还监控所有的网络设备。HQ用来监控所有重要业务服务器，那些边缘的非重要的业务服务器或者是客户端设备也可以交给OpenNMS来管理，它的无代理监控，对这些设备也能管理的不错。
IT Support
OTRS本身是一个非常不错的工单跟踪系统，它在加载了ITSM模块之后，就把ITIL的很多精髓理论做了很好的诠释和实现。对于很多大型企业用户而言可能会笑话OTRS的简陋，不过实施ITIL的过程，我觉得应该是：把当前的繁杂工作，按照ITIL的几个流程简化梳理的过程，每个流程完成比较单一而纯粹的目标；流程之间又能有一定的集成就可以了。对于OTRS的研究，我目前也处于安装和读管理员手册阶段，没时间细看。选择OTRS的一个最重要原因是，今年也开发了一个事件集成模块，它能通过这个模块与Nagios，openNMS，OpenView，Tivoli等监控产品做事件集成，也就是说告警事件能自动在OTRS中生成事件单，而OTRS的事件管理模块就负责吧入站的事件单自动化的分配给相关的技术支持人员受理解决。详情请参考Automated System Monitoring with OTRS Download这个白皮书是在OTRS.com的网站上下载的，我当初怀疑这个事件集成模块是否是开源的软件，所以在Christopher T. Kuhn 的Blog上问他了一下，他向我确认该模块是开源的，并提供了下载地址。从技术路线上来说OTRS是实现了服务台的功能，并且实现事件、问题、配置和SLA管理；从界面上看它对这些流程的支持是比较简洁的实现，你完全不能把它和商业的服务台软件来比较。不过实施ITIL的道路，我觉得应该是丰俭由人的，我相信一定会有人走简洁路线的。想想Apple的产品，它的设计无比的简洁，它简洁并不丑陋，而且还很cool，很流行。
由于这个方案攒的还是比较匆忙，而且技术上没有实际测试和验证，本文旨抛砖引玉的提出一些思路和想法，未经详细推敲，欢迎提出您的建议。</description></item><item><title>配置管理中几个的误区</title><link>https://martinliu.cn/2008/08/15/e9858de7bdaee7aea1e79086e4b8ade587a0e4b8aae79a84e8afafe58cba/</link><pubDate>Fri, 15 Aug 2008 14:24:25 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2008/08/15/e9858de7bdaee7aea1e79086e4b8ade587a0e4b8aae79a84e8afafe58cba/</guid><description>配置管理的项目可以从CMDB的建设开始，也可以从配置管理的流程建设开始。我在一些配置管理的项目中发现了一些用户容易犯的错误有很多。先说说配置管理，做ITSM的项目，往往CMDB的建设，或者配置管理流程大多不会非常重视，往往作为一种辅助性的环节在项目中得到实施。例如ITSM项目一上来就做服务台，然后是变更管理流程和其他流程；在一些后续的资产管理的项目中CMDB的到重视并建设。其实配置管理流程和CMDB是ITSM项目中非常重要的一环，它建设的效果对整体效果有乘法放大的效果。CMDB的主要功能我认为有两点：
提供唯一、精确的配置信息库，让所有IT团队的人都明确IT管理配置项范围，有了它所有人都起码能清楚“我管理的东西是什么有哪些？”。都说ITIL的语言是IT管理的共同语言，那么配置信息就是这个语言的主语和宾语；从这里可以看到，如果我们没有这样一个准确的配置信息库，我们彼此之间的沟通会出现多大的误解和迷惑。我在用户现场做项目的时间比较多，耳闻目睹很多沟通障碍；这些障碍不是沟通方式和技术造成的，而是大家没有能从一开始就说清楚“谈论的CI对象到底是什么” 实现一定程度上的业务影响分析。往往都是有IT部门牵头做CMDB，后期也主要是IT部门用。有效的业务影响分析能力，可以彻底提高事件管理的有效性。一般用户可能会有一个集中Event Console，从这个console中事件一般是以生成的时间先后顺序查看和处理的。最差的事件管理方式就是这种“先进先出”的处理应对方式。如果你能说清楚，发生事件的对象（配置项）对业务系统的影响程度，那么你就能够做到按照这些事件的优先级别来处理；事件的优先级就是该事件对业务系统所造成的影响的严重程度。需要做到业务影响分析，就必须做业务模型梳理。每一个业务服务和业务流程也是配置项，IT的人也需要能理解业务。 下面列出一些常见错误，这些错误发生在企业做ITSM项目的前后都有可能，不过多是在实施ITSM项目之前，或者上CMDB工具之前，或者过程中。
1）目标不明确，实施结果无法衡量 Goal
所谓目标不明确，并不是说没有目标，而是说：目标定的不太合理。不合理的原因有一下几种：目标过大、目标过于模糊、过于教条、拘泥于ITIL的书本、和实际的工作联系不紧密、没有衡量和控制的方式。在一定的项目时间周期内，总结之前配置管理的问题，作出一个切实可行的配置管理数据库建立目标应该不难，主要以使用为主，不要拘泥于细节。
2）配置项信息混乱，信息结构无序 Scope
这里的“信息结构”是说CMDB的CI配置项信息查看应该是立体的有结构的很直观的数据信息。在访谈的过程中，有些用户在讨论过程中认为配置项组成的信息结构应该是网状的。其实现实中的IT基础架构组件的确是以网状的形式相关联的，这种想法非常实际。不过人们都太偏重IT了，遗忘了IT部门的最终使命“为企业交付各种业务服务”。业务服务就是CMDB数据金字塔的顶端部分。从IT部门提供的业务服务开始来梳理和建立CMDB配置库是一种“自顶向下”有效方式，是IT部门做CMDB配置管理过程中，与业务部门沟通的“翻译机”。自顶向下的方式需要业务部门的配合，或者IT部门内有精通业务的强人。通过这种方式做出了的CMDB，CI之间的构成方式，从宏观上看：屏幕的投影是树根型的，立体的看是金字塔形的，业务系统模型是树根的根部，是金字塔的顶端部分。微观上看，局部可能是网状的，或者是星型的。没有业务服务作为头部，很难说出CMDB的scope究竟是多大，很难说清楚哪些CI可能会在CMDB中出现。
3）配置信息随意堆积，纠缠于过多的CI属性 Level
每一个CI都可能具有非常多的属性，成功选择的标准是：够用就好，精简是王。很多用户都存在的误区就是“复杂比简单好，越复杂越放心”；大多数用户在项目初期的需求整理的时候都觉得，需求提的越全面，越好，越保险。这种心情是可以理解的，毕竟ITSM项目的周期和投入通常都是非常多的。不过对于配置管理来说却，万万不能有这种想法；否则，CMDB的维护和审计的工作量将非常巨大。一个信息量过载的CMDB，就是一个不可用的配置库。一个只有10个属性的CI和有50个属性的CI展现在你面前的时候；你找到你所关心的信息花的时间上看，前者是后者的1/5时间。属性一定要精简，特别是CMDB从零开始的用户。在设计的初期一定预留属性扩展的可能性。
4）疏于配置信息的准确性和实时性 ** update**
CMDB一旦建立了之后，所有用户一定要对CMDB使用起来，要为CMDB提供反馈。最终使用配置信息的人，如果发现信息不准确，需要及时报告配置经理。配置经理需要及时维护。配置经理最重要的职责是，确保每一个大小变更实施完毕之后对要对相关CI做更新。你可以没有正规的变更流程系统去跑变更单，不过我所看到的是很多企业即使没有实施ITSM项目，其实他们手工变更单的流程跑的有板有眼，一点都不差。美中不足的是，变更后的结果没有地方更新和反馈。而CMDB就是这样一个变更结果反馈和汇集的目的地。在大家都频繁使用CMDB，并且每一个大小变更都更新CMDB的完美情况下，CMDB中的信息会随之时间的流逝，愈来愈精确，愈来愈完善。
**5）拘泥于工具的功能，忽略了最终目标 Tool**
我看到的最多的工具是MS Excel，也有使用自开发系统的，可有自开发系统最终丁不住在转向商业工具的 :( 无论何种工具，假如在一个正确的事实和使用的策略下，我觉得都是可以获得CMDB建设的成功的。一个好的工具还是有必要的。在选择一个成品工具或者开发一个CMDB工具时，需要考虑工具的几个方面。工具应该参考或者借鉴某种国际标准，这里的标准是指某种通用模型标准 Common Data Model (CDM)，例如DTMF的 Common Information Model (CIM),或者WMI等。好的工具需要能和其他ITSM流程紧密结合，特别是事件管理、问题管理和配置管理者三个流程。如果这三个流程是建立在某种工具平台之上的，那么CMDB的信息最好能无缝的整合的流程的处理过程中。</description></item><item><title>Open Source Ticket Request System - OTRS 2.2.6</title><link>https://martinliu.cn/2008/04/21/open-source-ticket-request-system-otrs-226/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2008 02:16:20 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2008/04/21/open-source-ticket-request-system-otrs-226/</guid><description>I made a OTRS 2.2.6 virtual machine for anyone who wants to test both OTRS and OTRS::ITSM. It was built on OpenSUSE 10.2, including OTRS 2.2.6 and OTRS::ITSM 1.0.94. OTRS::ITSM implements ITIL (R) focused IT service management. OTRS::ITSM 1.0.94 is still on Beta, you might have some bugs when using this virtual machine. Please download from my box.net, if you have an comment please just let me know. I&amp;rsquo;d like to invite you to improve this virtual machine if you have any good ideal.</description></item><item><title>看图学话，学ITIL(v2)系列 之1</title><link>https://martinliu.cn/2007/12/31/itilv2/</link><pubDate>Mon, 31 Dec 2007 14:13:00 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2007/12/31/itilv2/</guid><description>前言
在2007年ITILv3推出之后，ITIL这个概念从最佳Best practice实践变成最好Good practice实践。从此称呼的转变能够看出ITIL思想的普及化、平民化。ITIL v2已经使用了快20多年了，看看如今的ITIL的用户，成熟度依旧参差不齐。有的已开始琢磨着如何完善所有ITIL Support流程并开展实施ITIL Delivery中的各个流程；有的已经在开始实施帮助台并建立事件和问题管理；有的依然处于扫描阶段。
在ITILv3即将普及的2008年，v2对于各类用户来说还是基础，是最可实施的框架。v2是v3的核心内容，为了及时的升级到v3，熟练掌握v2的概念是当务之急。下个月公司有ITILv3升级的认证考试，本系列文章可能算是一个v2的复习笔记吧。
一图胜过千言，本系列通过对一些经典图形的回顾来复习v2的部分概念。由于是看图学话版，所以目标观众是ITIL的学龄前儿童呵呵，学习内容是ITIL Delivery。如果您已经是小学以上水平，请忽略:)
ITIL Service Delivery介绍
ITIL的全称是IT Infrastructure Library，开发于1980年；成果要素：Public domain framework公共领域框架－放之四海皆准；Best practice framework最佳事件框架－现在成最好事件了；De facto standard事实上的标准－90年ITSM推广； Quality approach质量解决方案－IT质量保障；itSMF IT服务管理论坛。
Jigsaw diagram ～ 锯齿图 OGC设计了这个图，用此来说明ITIL有5个主要部分组成；每个部分之间都相互接口并联系着。
Service Delivery; the coverage ～服务交付涵盖如图5个不同流程。
BS15000 Service Management processes～BS1万5中的服务流程图示。它涵盖了ITIL的所有流程，以控制为中心的增强版。
Relationship between Change Management, Configuration Management, Capacity Management and Release Management～变更、配置、能力和发布管理之间的关系。
Process improvement model ～ 流程改进模型：发展方针和业务目标，评估、流程改变和指标追踪。</description></item><item><title>OTRS.ORG，it is time to check it out；不得不：）</title><link>https://martinliu.cn/2007/12/27/otrs/</link><pubDate>Thu, 27 Dec 2007 02:12:00 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2007/12/27/otrs/</guid><description>一贯喜欢按照Google的指引在互联网上穿梭的你，是否发现了下面的这个现象。如果你搜索itil，无论选择所有网页、中文网页还是简体中文网页；你是否发现了在右边的赞助商连接中，OTRS.org总是能出现在第四个。OTRS.ORG是什么？和ITIL有什么关系？
热衷于开源ITSM的我不得不揭示这些答案。
什么是OTRS
这是一个开始于2001年的开源项目。OTRS是Open Ticket Request System的缩写。它的老家在www.otrs.org；下面是来自它首页的简介：
OTRS is an _O_pen source _T_icket _R_equest _S_ystem (also well known as trouble ticket system) with many features to manage customer telephone calls and e-mails. The system is built to allow your support, sales, pre-sales, billing, internal IT, helpdesk, etc. department to react quickly to inbound inquiries. Do you receive many e-mails and want to answer them with a team of agents?</description></item><item><title>OTRS的第一个ITIL兼容版本</title><link>https://martinliu.cn/2007/04/23/otrs-itil-compatible/</link><pubDate>Mon, 23 Apr 2007 10:51:00 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2007/04/23/otrs-itil-compatible/</guid><description>从来没用这么期待过一个软件的问世，虽然工具和技术不能画等号，不过它应该是第一个主动与ITIL看起，并且靠拢的开源软件。
1下载安装
需要下载的软件是OTRS 2.2.0 BETA2 和OTRS:ITIL 1.0；后者只是一个压缩包，它包含了所有ITIL相关的软件包。此次安装并不顺利，归咎于很多Apach上perl的配置；安装之后的问题多是其它依赖的软件包不全造成的。
2 CMDB
说不上它是一个很好的CMDB，不过用起来到是很方便。在Admin里把所有CI的类都建立出来后，相关的工作人员就能登陆上来，把相关的CI添加尽量。你需要从车轮开始做起，在这里可以说是非常适用，它不想商业软件内置了一堆的预定义的东西。CI直接的联系关系也可以得到表达。
3其它功能试用中待续</description></item><item><title>[转] 十问ITIL</title><link>https://martinliu.cn/2007/03/31/itil-faqs/</link><pubDate>Sat, 31 Mar 2007 08:56:00 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2007/03/31/itil-faqs/</guid><description>想实现IT与业务融合的目标吗？
想让IT部门踏上自我管理之路吗？
想在IT规范的丛林里找到清晰的管理思路吗？
在IT与业务战略融合的过程之中，ITIL（IT基础设施库）和ITSM（IT服务管理）规范将为企业用户提供实现诸多IT与业务管理目标的真实路径。1989年，英国政府商务部在发现企业对IT提供服务和自我管理的方式存在混乱认识的问题后，发布了长达44卷的ITIL规范。目前所实行的第二版于2001年发布，容量减至9卷。而最新的消息显示，ITIL第三版本有望于2007年4月正式发布。
在ITIL诞生并成长的10余年间，ITIL及ITSM理念都经历了巨大的变化和发展，并有望在ISO 20000中成为全球标准。目前的ITIL既是一个词汇库，也是一系列旨在概括性描述IT最佳实践的概念性流程。对企业而言，要使IT更有效地实现自我组织和自我管理，兑现ITIL对于管理的承诺，是一项足以用“浩大”二字形容的工程。所以，您需要先确定一个起点，并了解目前与ITIL有关的10项核心内容。
** 1. 我能够通过ITIL实现哪些过去无法实现的目标吗？**
如果实施得当，ITIL可以提高客户满意度、减少IT部门中的浪费，并降低运营成本。下面是两个简单的案例：
● 在2000年，Caterpillar公司的IT部门解决Web事件的目标响应时间是30分钟，但是该部门达到这一目标的几率只有30%。实施ITIL后，其IT供应商达到该响应目标时间的几率提升至90%，而Caterpillar在过去5年实现了业务的几何级增长，IT预算只上升了1%。
● 两年前，Liberty Mutual的IT管理员只有在用户打投诉电话后才能发现某个关键网络应用已停止工作。部署ITIL后，管理员可以在故障发生前对应用的运行速度和异常活动进行监视，并且通常可在用户感觉到异样之前解决问题。
**2. 是否需要通读ITIL全部9卷的内容，哪些是重点章节？**
《服务支持》和《服务交付》这两卷包含了ITIL的核心知识，其他几卷都是补充性的。《服务支持》卷介绍了5个关键流程：即事件管理、问题管理、变更管理、发布管理和配置管理。尽管服务桌面被认为是一项功能，而非流程，但它仍被包含其中，并且被认为是IT服务的客户报告事件、发出请求和与IT基础设施与业务部门进行沟通的重要接触点。
事件管理的主要内容是，在发生事件（例如服务器崩溃）后尽可能快速地恢复正常的业务运营。问题管理将注意力集中在查找和消除事件的根源，防止其死灰复燃。
ITIL的独特能力是它可以将“事件”与“问题”隔离开来。通常，支持人员在查找事件的根源时，IT部门的支持服务就会暂时处于停顿状态。ITIL优先考虑的是为业务部门提供服务，其次才是在后台修复问题的根源。
变更管理是协调和控制IT基础设施自身变化的过程。ITIL将其视作实现适当批准、授权和质量保证步骤的一项协调工作。
发布管理指的是IT变更的实际实施，包括人员、流程、技术、培训、推广、沟通和业务领域活动，以及设计的建立、测试和变更发布等内容。对大多数IT运营活动而言，将各种变更打包为发布单元，可以有效地降低业务所受到的影响。
配置管理包括日志记录、跟踪、控制和验证基础设施信息的过程，这些信息用于描述IT基础设施中的每一个组件，以及各个组件之间的关系。这一过程的重点是这些项目，即所谓的CI（配置项）之间的相互关系。所有这些信息都保存在一个逻辑CMDB（配置管理数据库）中。
**3. CMDB到底有多重要？**
CMDB是建设整个IT基础设施的蓝图，它描述各个配置项（CI），包括硬件、软件、事件、协议、服务水平、文档等之间的相互关系，同时还用于描述整个元系统（metasystem）的工作情况。CMDB已经成为迅速查找IT基础设施信息的基础，同时也是实现有效管理决策的基础。在理想条件下，每个CI都有各自的可配置属性。如果可能，CMDB应该能够自动发现CI的相关信息，并在发生变化时对其进行跟踪，从而将维护配置项所需要的管理工作量降至最低。
**4.《服务交付》卷关注哪些内容，重要性如何？**
《服务交付》卷关注的是IT服务的交付和增强方式，该卷重点强调了5个关键的流程：即服务水平管理、可用性管理、容量管理、IT服务连续性管理和IT财务管理。
服务水平管理涉及SLA（服务水平协议）的规划、协调、监视和报告。它会以连续的方式对服务进行评估，确保这些服务能够以高性价比的方式交付，同时还要满足用户的服务目标。
可用性管理负责协调、设计、测量和管理IT基础设施的可用性，并会综合考虑基础设施和支持机构的各方面情况。它可以协调和集成各个松散结合的“孤岛”，确保IT能够按照必要的水平和成本提供所需的服务。这一过程会将一些关键原则结合在一起，其中包括每种服务的可靠性、可服务性、可管理性、安全性和响应性。
容量管理考虑的是适应业务工作量和业务目标的IT容量、性能和吞吐量。从历史上看，大多数IT部门都会根据IT资源的使用方式来管理容量。ITIL则要求IT部门首先了解容量的业务驱动需求，并在将其实施到IT基础设施之前，通过建模和预测发展将其转化为服务工作量。
IT服务连续性管理可以确保IT服务能够在发生重大灾难时得到恢复。它引入了关键业务功能概念，迫使IT部门将注意力放在服务的恢复上，不再仅仅关注技术的修复。
IT财务管理可以提供IT成本和支出管理所需的预算、会计和收费服务。IT部门通常不了解其提供IT服务所发生的成本，这也是其总被公司董事会质疑的原因之一。IT部门必须开发出一种能力，来明确说明IT服务成本以及IT部门的贡献，IT财务管理将赋予他们这样的能力。 ITIL强调其参与业务活动的具体方法，这方面，服务台意义重大。在典型的业务部门中，业务用户和客户每天都会与服务台建立联系，而且这已经成为服务支持工作流程的一个必要组成部分。同时，行政和管理部门也需要与服务水平管理过程建立接口，从而实现新服务的部署，并调查服务提供工作流程所使用的服务质量。
**5. 其他7卷的作用和意义？**
在理解了基本概念后，您会对其余的7卷有更多的了解。例如，《ITIL简介》介绍了构成ITIL服务管理的基本概念；《实施ITIL服务的规划》解释了某个部门通过ITIL获得帮助的一些必要步骤；《ICT基础设施管理》涉及了一些关键问题，比如网络服务管理、运营管理、计算机安装和验收等；《应用管理》重点讨论了软件开发和支持周期，对要求和IT服务的测试进行了定义。 《业务展望》卷事实上是两本书，一本面向IT人员，另外一本适用于商业经理。这两本书讨论了业务连续性管理、伙伴关系、外包、生存几率、以及剧烈变化过程中随机应变的业务实践。《安全管理》以ITIL的视角对各项安全规范和标准进行了讨论。最后一本是《软件资产管理》，它提供了管理软件和软件授权的最佳实践。
** 6. 为什么在美国的部署远远落后于欧洲？**
美国在IT基础设施管理的规范化方面一直落后于欧洲。最近美国开始重视ITIL的原因之一是，许多在美国经营的欧洲和亚洲企业都在呼吁：在更大范围内让IT运营符合ITIL的要求。另外，很多美国企业发现，有超过2/3的IT预算被全新的、不可任意支配的运营成本所吞噬，而它们对此根本没有任何控制能力。 ITIL将改变这一现状，它可以针对具体的商业目标实施连续的小型项目，而且所有结果都是可测量的。典型的目标包括缩减IT成本、减少服务中断、为重大IT计划或商业变化做好准备，比方说企业兼并、搬迁或收购。
** 7. 除大型企业外，还有哪些企业需要ITIL？小型企业或个人是否也可使用ITIL？**
任何为企业提供IT服务的部门和/或为企业客户提供服务的部门都能从ITIL中受益。 例如，一家小型企业面临着网络经常中断的困扰，那么这家企业可以使用ITIL的问题管理流程来改善其网络环境。如果一家中型企业的IT基础设施非常复杂，那么这家企业就可以利用ITIL的配置管理解决方案，针对各类变更和新应用进行优化与评估，并为其实施绘制蓝图。
**8. 在对ITIL有了充分了解的前提下，该如何启动ITIL呢?**
首先要接受培训并获得认证。几乎所有的大型硬件/软件厂商和一些中小型企业都可以提供ITIL培训。您可以在网上搜索相关的ITIL培训机构。完成培训后，您需要利用书本、网络研讨会、图书馆材料和在线资源填补您的知识空白。比较好的ITIL资源包括：IT Service Success（itServiceSuccess.com）、服务水平管理（slminfo.org）和ITSM Watch（itsmwatch.com），以及美国IT服务管理论坛中主要的用户组站点（itsmfusa.org）。
**9. 是否应该聘用一些人员做ITIL实施？**
许多公司都提供ITIL咨询和实施服务，但这只是采用曲线中最初级的部分。目前的市场中尚不存在所谓的领导型企业。您可以根据他人的经验来选择适当的服务商。 ITIL告诉了我们“要做什么”，但有关“怎么做”的问题却涉及较少。目前，ITIL被称为“IT部门的ERP”，它需要结合企业自身情况将人员、流程和工具相互融合。因此，ITIL要在企业成功实施首先需要领导的积极推动，同时必须在企业中结合角色设置流程经理来落实设计的流程。在推动的过程中，企业应当考虑聘用顾问协助实施，让企业员工对ITIL有更为深刻的理解和认识，这对整个项目的成功帮助极大。
** 10. ISO 20000与ITIL的关系是什么？ **
ITIL主要是一些流程，它并不提供任何衡量标准。而最近发布的ISO 20000是评测IT服务管理和改善IT服务的基础。它定义了针对服务商的要求，并且帮助您确定自己的工作是否符合可接受的IT服务管理标准。ISO 20000可以提供具体、可测量的标准，能够用于对范围、定义条款、规划和实施服务管理、管理系统要求、全新或变更服务规划及实施、服务提供过程、关系过程、控制过程、决议过程和发布过程等领域进行审查。
ITIL资源站点
■ 国外站点：</description></item><item><title>OTRS::ITSM期待中的开源ITIL工具</title><link>https://martinliu.cn/2007/02/26/otrsitsm-itil/</link><pubDate>Mon, 26 Feb 2007 07:19:00 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2007/02/26/otrsitsm-itil/</guid><description>
下个月就OTRS::ITSM 1.0 Beta1就发布了。OTRS是一不错的开源的帮助台程序。之所以说它还不错是由于以下几点：
能支持平台非常广。操作系统有Linux、Unix还有Windows；数据库有MySQL，PostgreSQL，Oracle和SQL Server。这些东西里多一个东西，多于商业软件来讲测试的工作量起码就要乘二。 安装和配置是相当的简单。我用的是SuSE Linux，是用RPM包安装，整个安装配置过程只需要10分钟。 支持多语言，目前能支持的语言有10几种，包括简繁体中文。 纯Web操作界面，Web界面可以定制；很好的邮件系统集成。有问题单生成接口，能够将第三方网络系统监控的故障告警变成问题单，再自动分配到相关的维护组。 从它的名字可以看出，他是一个“开放式问题单系统”或者说是“帮助台”“Help Desk” “工单跟踪系统”。一个单纯的问题单系统本身到没有什么特殊，不过能做到像OTRS这样像ITIL靠拢，试图做成一个遵从ITIL的开源IT服务管理解决方案的，可真的是不容易了。在看看其它的Help Desk的开源项目，都是在简单的在实现“问题管理”这个功能而已。
OTRS现在最新的版本是otrs-2.1.5-01，等2.2正式发布后，OTRS::ITSM 1.0 就作为其中的一个模块也发布了。其实做到一个真真ITIL兼容的帮助台还真的不容易，我将期待它的CMDB，变更管理，以及各个流程之间的衔接。
登陆这个OTRS的Demo系统来看看它到底怎么样，Check it out！！
Agent/Admin Interface:
http://demo.otrs.org/
Customer Interface:
http://customer.otrs.org/
FAQ Public Interface:
http://faq.otrs.org/
Email:
demo@otrs.org
System:
Intel(R) Celeron(R) CPU (2 GHz) with 256 MB RAM and an IDE harddrive (current tickets ~55.000 - 2005-05-02)</description></item></channel></rss>