<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>twitter on Hugo Future Imperfect Slim em português</title>
    <link>https://example.com/tags/twitter/</link>
    <description>Recent content in twitter on Hugo Future Imperfect Slim em português</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Jun 2016 02:35:39 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://example.com/tags/twitter/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>DockerCon 2016 D2 超萌码头酷黑客 大会圆满闭幕</title>
      <link>https://example.com/2016/06/22/closing-general-session-moby-docks-cool-hacks/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jun 2016 02:35:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2016/06/22/closing-general-session-moby-docks-cool-hacks/</guid>
      <description>Closing General Session 的主题是 Moby Dock‘s Cool Hacks ； 从字面意思上看，这个主题的意思是“超萌码头酷黑客”的意思。我已经看到了关于最后一天开幕主题演讲的评论，说是“剑指商业”什么的；而我认为 Docker 从开始的第一天，无论它是否开源，它都是为了商业利益而已。话在说回到开源，Docker 只是完美的应用了开源软件这种实践而已；而且docker 把开源这种模式应用的如此成功，并在商业上也如此让人眼红和侧目，这也算是开源软件商业化登峰造极的一种极端性个案。个人认为开源无疑是在软件行业中做出爆款技术当之无愧的首选的实践方式。我在红帽碰到很多参与开源十几二十年的老黑客，他们不乏会表达关于开源纯洁性沦丧的抱怨；我对此也非常理解和认同。而我更认同开源可以对软件技术带来无比活力的这个积极的方面。
言归正传，小编我还是“模拟现场”播报一下大会闭幕主题演讲的盛况。这是大会的结束的 session，现场的人数明显的少于第一天开幕式的人。在十几分钟内，人们稀稀拉拉的进入了会场。会场中的座位大约还有一部分空位。美女Mano 和 黑客Kristie 作为主要演讲人上台。美女上台后先用手机自拍了几下。两个人开始宣布，Docker 大会之后举行为期一个月的黑客大赛，这是我们的传统，Docker 大会虽然今天会结束，而docer 黑客大赛将从今天开始。我们来请大家欣赏三个非常酷的黑客项目演示。
本次大会的录音点这里 http://www.ximalaya.com/32280565/sound/17388272
黑客演示1：微服务自毁平台 Jeff 登场。Jeff 开始讲述微服务的故事，我们都在试图让基础架构做到冗余，容所有的服务都冗余，让群集能够自愈；但是故障，断网，宕机还是会发生。我们所做的这些真的能够保证业务不宕机么，服务不终端么？你怎么能确认这一点？因此回归到故障的发生上吧？如果服务要出故障，请让它有规律的发生。请程序猿和 ops 都投入到故障处理的战斗中，以此为契机来优化和改造应用，让应用变的更加强壮。我们都听说过混乱猴子，而 Jeff 团队正式帮人们构建一堆这样的工具的人。
有一个思路是：如何让我的系统的服务出故障，如何主动的在系统中注入故障。我们需要一种特殊的编排工具来在系统中模拟和触发故障的发生。我用容器做工具平台来触发故障注入的动作。当然这个故障是在容器架构的微服务系统中触发这个动作。
Jeff 开始做这个 Demo。说：如果你的”网络没有故障，天下太平。“其实这很无聊的说，有木有？有木有？我现在开始用工具来注入 网络延迟的网络故障吧！ 。用一个基于策略的工具。配置一个网络故障模拟的策略，故障什么时间发生，发生多久。这里设计一个每10秒钟注入一次网络延迟故障提高到600ms 的故障。然后配置故障影响的范围，这里使用 Docker 的 lable 来做故障发生节点的选择的条件。符合标签的系统将受到这次故障影响。我们的这个故障模拟编排系统，帮您提前体验故障的发生。现在你看故障发生了，从这些容器里面 ping google 的网络延迟比之前大多了， 目前延迟到了600ms。希望你们能开始体验和使用这个而工具。
黑客演示2：Serverless 架构的应用不是梦 Ben 是大家在 Docker 大会喜闻乐见的一个黑客，他经常给做 demo 和 session。他绝对符合超萌的标准。
Ben 开讲，Serverless 是如何做的？ben 认为 Serverless 是一种全新的应用编程的思路，而 docer 可以很好的支持这种思路，并实现和执行这种思路。docer 群集可以让Serverless引用按需执行，并让该应用的底层变得资源冗余并路由可达。ben 开始演示 他的几张 slides， 说 Sererless == docker这个概念。本开始讲解：如何用Serverless架构来实现投票应用的改造。如何把这个5个服务模块的纯粹容器微服务系统转换为 serverless 架构的应用。开始修改源代码，把发入队列的票，变成一个处理投票的容，把 http 服务器变成一个 CGIHander（）服务；但是 nodejs 不支持 CGIhander，肿么办？我用 perl 重写了这部分，为毛用 perl，被忘了它乃是古董级的黑客神器的好不好，呵呵！改造完之后的系统架构如下。架构是把处理 postgresql 意外的模块都重写了。数据库保留在最下层。这种Serverless重构实践遵从的原则如下。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
