<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>OTRS on 刘征的博客</title>
    <link>https://example.com/tags/otrs/</link>
    <description>Recent content in OTRS on 刘征的博客</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Tue, 03 Aug 2010 05:04:46 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://example.com/tags/otrs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>OTRS 3.0.0 beta1 发布</title>
      <link>https://example.com/2010/08/03/otrs-300-beta1/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Aug 2010 05:04:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2010/08/03/otrs-300-beta1/</guid>
      <description>这个产品被重命名为OTRS Help Desk，从名字上看出它变的更加成熟，更加符合ITIL了。OTRS界面是很土的，比RT3差很多，一直以来我都被它完善的ITIL概念所吸引而无暇顾及它丑陋的界面，这个版本将在界面和新的功能上给我们更多惊喜。下面是3.0时代的第一个release notes，偷懒一下，英翻中的工作让google代劳了。
RN原文：http://lists.otrs.org/pipermail/announce/2010/000133.html
时间已经到了 一个全新的欢迎开放源码OTRS的世界领先的新一代帮助台解决方案。新的OTRS的帮助台3.0主要版本附带了一个全新的图形用户界面上完全重新设计信息的基 础 架构。您将受益于更快获取相关信息，具有较高的透明度和增加在日常工作效率。 OTRS的帮助台3.0设计的基础 上与来自不同行业的电力用户访问种类繁多以及在与用户体验领先的专业机构密切合作。今天我们很自豪地介绍美妙的结果：
最值得关注的新功能如下：
（1）用户为中心的图形用户界面，在一个戏剧 性的转变从结果重新设计一个全面的，但一个更强大的静态和动态的应用程序使用的，类似的Ajax，XHTML和优化的最先进的技术状态的CSS。
（2）新工单和文章指示器 - 这一新的功能已被两票和文章一级执行。它允许在一个表面上是为代理人在 票或任何更新的文章水平检查，以检查新的和未读文章。您将受益于增加透明度和减少响应时间。
（3）优化全 文搜索 - 新的搜索功能，您可以灵活定制的方式来浏览信息库。选择新的搜索功能提供了从单一的搜索字符串的搜索范围，复杂的多字符串布尔搜索行动，包括 各经营者。您受益于完全可定制的搜索根据您的需要。
（4）工单缩放视图 - 关于Ajax技术让代理商来显示实时链接的信息结构复杂，同时让代理商目前的工作环境为基础的重新设计。这些公司会受益于增加的方向，提高工 作流程效率。
（5）全局工单一览 - 知名的OTRS2.4全局工单概述已经得到了优化，以达到增加跨活动。根据不同的使用情况和您的代理人的喜好，他们可以轻松地更改机票概览布局根据自己的特殊需要。期权是小型，中型和大型，每个细节提供了不同程度的信息。
（6）可用性 - 包括重新设计的共同普及标准条WCAG和炜也让弱能ARIA的用户能够更好地互动与OTRS的服务台。美国康复法案第508条已经实现。
（7）新客户界面 - 客户网络前端可集成到您的组织机构内部网，并充分考虑重新设计的桌面帮助系统集成。
（8）存档功能 - OTRS的3.0现在提供一个新的归档功能。有了你分开存档受益于搜索，并增加结果显示花了时间却缩短。
Google的翻译效果不佳，请直接看官方发布说明。另外此版本为beta版本，OTRS并不建议用于生产环境。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RT3 Request Tacker或让你摆脱束缚</title>
      <link>https://example.com/2010/07/18/rt3-request-tracker/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jul 2010 13:54:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2010/07/18/rt3-request-tracker/</guid>
      <description>What&amp;rsquo;s new in 3.8+?
  清晰易用的图形界面
  仪表板Dashboards
  流程单关系图 Ticket relationship graphs
  与PGPemail无缝集成 Seamless PGP support for email
  富文本编辑 Richtext editing (WYSIWYG)
  预定义用户首选项 Per-user preferences for common options
  单据按日历feed：Calendar feeds for ticket due dates
  标记单据 Bookmarking tickets
  新的邮件设置 New email delivery settings
  更容易的升级工具 Easier upgrade tools
  性能提高 Loads of performance improvements and bug fixes</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[项目更新] OTRS project news update</title>
      <link>https://example.com/2008/11/19/otrs-project-news-update/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2008 17:40:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2008/11/19/otrs-project-news-update/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.otrs.org/&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.otrs.com/uploads/pics/otrs_download_01.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;当OTRS遇到OpenNMS&lt;/strong&gt; **OTRS meets openNMS! **OTRS和OpenNMS发布了新的集成手册  &lt;a href=&#34;http://www.opennms.org/index.php/OTRS_Integration&#34;&gt;http://www.opennms.org/index.php/OTRS_Integration&lt;/a&gt; 这个Web Service的接口应该能做方便的集成了，没有试过，总之OpenNMS+OTRS应该是不错的组合，黄金搭档送给你，到~~&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;**The SIRIOS 2.2 modules for OTRS 2.3 are released **SIRIOS 2.2模块发布了。我一直以为&lt;a href=&#34;http://www.otrs.com/en/produkte/sirios/&#34;&gt;SIROS&lt;/a&gt;是非开源的项目，今天才知道它也是开源的哦，有空试试看。这个是专门为安全管理定制的，主要是去管理企业的安全事件。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;自从2008-08-05   **OTRS 2.3.1 (Bora Bora) **发布之后，又发布了两个版本，2.3.2  和 2.3.3，这两个版本都是2.3.1的bug修复版，功能上没有增加。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;OTRS 2.3 中重大的改变如下：&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[发布说明] OpenNMS 1.6.0 (Stable) Released</title>
      <link>https://example.com/2008/11/14/e58f91e5b883e8afb4e6988e-opennms-160-stable-released/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2008 14:57:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2008/11/14/e58f91e5b883e8afb4e6988e-opennms-160-stable-released/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.opennms.org/images/b/b5/Banner.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href=&#34;http://sourceforge.net/forum/forum.php?forum_id=882433&#34;&gt;OpenNMS 1.6.0 (Stable) Released&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;似乎每年的10月以后我就会进入一个超级繁忙的状态，很长时间没有更新blog了，今天姑且转载一个OpenNMS的发布说明吧。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;OpenNMS, the world&amp;rsquo;s first enterprise-grade network management platform developed as 100% free and open software, has released version 1.6.0. This is a stable, production release that incorporates nearly three years of development.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;以上算是OpenNMS的广告语大家看看就是，需要注意的是一个企业级的产品实施费用是从很低的门槛一直到企业级的花费的。和其他的企业级解决方案的实施没有区别，差异在于，一个不同的许可证类型，此为开源许可证是也。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Some old stuff for sharing</title>
      <link>https://example.com/2008/10/29/some-old-stuff-for-sharing/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2008 03:43:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2008/10/29/some-old-stuff-for-sharing/</guid>
      <description>I think the following open source software resources could be helpful to you.
本页面上是我认为可能对您有用的资源连接，目的是让您能以最小的时间和精力代价来体验开源软件。使用一个虚拟应用可能是一个比较方便的途径；有些开源应用做的非常体贴用户，软件提供ISO文件下载，通过这个ISO文件甚至能一键安装，在一个物理和虚拟的硬件上试用这个软件了。
Virtual Appliances / 虚拟应用 

 Asset Management 资产管理 OCS Inventory v1.02 RC1＋ GLPI v0.70.2，Download , 下载地址和虚拟说明。  IT Service Management &amp;ndash; Help Desk &amp;ndash; Ticket tracking system, OTRS2.6.6+OTRS::ITSM 1.0.94, Download , 下载地址和虚拟应用说明。  Network monitoring system:
 Zenoss 2 , it was made by Zenoss, not the newest version; download, 下载网址。  OpenNMS 1.5.91, download it from SourceForge; they like to keeping this vm appliance update.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OTRS FAQ 1.5.3 : you have six reasons to use it</title>
      <link>https://example.com/2008/10/19/otrs-faq-153-you-have-six-reasons-to-use-it/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2008 13:01:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2008/10/19/otrs-faq-153-you-have-six-reasons-to-use-it/</guid>
      <description>I have Christopher T. Kuhn Blog&amp;rsquo;s RSS feed in my blackberry. That&amp;rsquo;s the way I following with OTRS project. Christoper do the best job to explain new features and updated s. I did not try out OTRS FAQ 1.5.3 yet, but it look great from Chrisopher&amp;rsquo;s post.
知识库、解决方案库或者KB的建设往往被人们忽视，对它的选择也是见仁见智。不过可能也有标准，就像你选择你最喜欢吃的水果一样。你最喜欢吃的水果就是：一年四季你到超市见到就想买的，一年四季都想吃的，而且必须是营养丰富有益于健康的。
OTRS FAQ 1.5.3 新版的FAQ出来后，OTRS有了真正的Knowoledge Base； 虽然依然是一个简单版的KB，不过已经具备了作为一个KB应该具有的6个主要功能。

 **所见即所得的编辑方式 **创建包含图片和丰富文字和是的知识库或者FAQ条目。  **脚本导入工具 **可以导入已有的一些经验文档、操作规章手册等已有知识文档。  **关键字连接 **增加知识库的可搜秀性  **FAQ报表 **通过一些定期的报表计算出每一个知识库条目被查看的频率  **TOP10文章列表 **在知识库浏览界面中显示被浏览次数做多的前10篇  **知识审批流程 ** 你可以定义一个审批的流程，审批后的内容可以被显示在内部、外部或者公开区域。 目前我还没有时间测试这个知识库，相信应该是个不错的东西，相关测试截屏请拭目以待。如果你已经测过也请留步，留言告诉我你的体验。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How do you know who uses open source?</title>
      <link>https://example.com/2008/09/21/how-do-you-knw-who-use-open-source/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2008 14:21:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2008/09/21/how-do-you-knw-who-use-open-source/</guid>
      <description>&lt;p&gt;It&amp;rsquo;s hard to get a answer. But I am always thanking about this question. The people who use open source may not announce to the wold &amp;ldquo;we are running apache+tomcat as on-line banking service!!!&amp;rdquo;. As far as I know, more and more peoples going to choice open source software whenever they have this option.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Let&amp;rsquo;s narrow down this question. That will be more interesting.&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;Who are using [**OTRS**](http://www.martinliu.cn/orts/) as help desk on the **Internet**?&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Source Total IT management Solution</title>
      <link>https://example.com/2008/08/23/open-source-total-it-management-solution/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2008 15:17:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2008/08/23/open-source-total-it-management-solution/</guid>
      <description>在IT管理领域里，商业软件厂商中有自称Big 4的集团：CA，HP，BMC， IBM；在开源软件项目中也好像有自称“开源Big 4”的集团，他们是Groundwork、Hyperic、Qlusters和Zenoss公司。商业厂商向用户推出自己的产品的时候，往往都会打着一些比较大的概念和幌子，说“我们是IT管理的Total Solution”；潜台词是我们的产品非常多，可以满足您所有的需求，而且只要您选择了我们，我们能保证所有的产品模块之间是无缝集成的。事实上的确如此，商业厂商凭着后台开发团队的强大，还有本地服务商的支持，在解决方案的集成性上的确没有什么问题。对于开源软件来说，由于每个软件都在各自为政的状态下独立发展，即使是彼此之间的功能有着某种衔接和集成性，在多数的情况下也往往是各自独立发展；没有考虑到彼此的组合和集成。不过换一个角度看，既然是开源软件，人家把源代码都全开放出来了，如果你想做两个开源软件的集成的话，从技术的角度上说，没有任何障碍；对比商业的闭源软件产品来说，似乎他们又在这方面有着与生俱来的优势。
开源的IT管理软件中有非常多的种类，就拿网管软件来说吧。我的blog上介绍了很多，其中很多的软件都是功能非常重复，而各有千秋的。要想组合一个纯开源的整体IT管理解决方案不是不可能的，需要的是对一些比较精华的软件系统有所了解，并且了解他们之间集成的方式和实现功能。在此基础上做出合理的组合，方能搭建出一个整体的方案。
由于现在ITIL已经成为了大家耳熟能详的“GOOD PRACTICE”，这是08年V3之后的一个转变，V3提出之后，它就以一种亲民的身份，自称自己不再是“BEST PRACTICE”了。既然是要攒一个“开源IT管理整体解决方案”，同时为了保持本方案具有一定的理论高度 ;) 选择ITIL作为理论依据当然是不会错了呵呵～～ 不好意思今天心情比较好，废话实在太多，抱歉，下面将开始方案书写了。
本方案将兼顾ITIL中的两大块：IT交付和IT支持。我所选取的是OpenNMS, Hyperic HQ 和 OTRS来分别支撑IT交付和IT支持者两个部分。OpenNMS和Hyperic HQ组合来完成网络和系统监控，它们为可用性管理、性能（容量）管理和服务水平管理提供支持和实现，注意这里说的是为这几个流程提供支持的工具，这些工具本身并不是流程工具。OTRS完成事件管理、问题管理、配置管理和服务水平管理等流程，OTRS本身是一个工单跟踪管理系统，他现在的ITSM模块以及发展到1.1的版本了，同时自称是ITIL兼容的软件。
IT Delivery
OpenNMS和Hyperic HQ的功能定位有所不同，在这里选择他们俩来作为监控网络和系统的平台由一下的一些理由。OpenNMS是agentless的监控软件，它的网络自动发现功能非常好使，而且现在能支持越来越多的网络设备，对于国内的华为等厂商的设备需要做一些定制后才能监控，否则只能看到标准的mib2的信息。最新的版本也能支持分布式的管理功能，也就是remote monitor的模块。我没有让Zenoss入选网络监控的一个重要原因是，OpenNMS是纯开源软件项目，它的所有功能都是可用的，而且它是Java程序，配置文件大多是xml文件。对支持非常大量的网络设备和端口，你需要有的是对Tomcat和Java应用的调优能力，和通过OpenNMS的邮件组来解决bug的能力。OpenNMS里面有非常好的告警事件管理功能，它本身是一个非常好的事件平台，事件升级、报警、过滤等功能都有。而且现在OpenNMS已经能和Hyperic HQ做事件集成，Hyperic HQ的报警事件能传递到OpenNMS中，这就意味着OpenNMS可以作为一个统一集成的事件管理平台，在这里对集中管理所有类型的告警事件。HQ是一种Agent based的监控软件，对于系统监控而言，很多商业厂商的软件功能都无法很好的做到单一代理的技术，当然我认为BMC的Patrol是例外，它的单一代理技术是我见到最好的。HQ的单一代理技术意味着，通过在一台服务器上部署一次代理程序后，其他的工作就都转到web console上了，在那里，你可以配置代理对各种资源的管理，它的代理能发现非常广泛的基础架构应用：Web， midtier, DB等。由于HQ是一个商业开源的软件，所以它对商业基础架构软件的平台支持的非常好，能支持目前流行的所有基础架构软件包括各种商业的操作系统、数据库、中间件；当然它对开源的软件也能够监控。监控参数很多，配置容易，有开放的接口提供功能扩展开发。从OpenNMS和HQ的各种图形上可以很好的评价和监控和各种IT服务的质量。OpenNMS中的界面中最多的就是对某个节点或者上面的某个服务可用性的计算。
OpenNMS和HQ实现和完成的功能能为IT交付中的：可用性管理、性能管理和服务水平管理提供实时的数据支持，OpenNMS作为总的事件平台，同时它还监控所有的网络设备。HQ用来监控所有重要业务服务器，那些边缘的非重要的业务服务器或者是客户端设备也可以交给OpenNMS来管理，它的无代理监控，对这些设备也能管理的不错。
IT Support
OTRS本身是一个非常不错的工单跟踪系统，它在加载了ITSM模块之后，就把ITIL的很多精髓理论做了很好的诠释和实现。对于很多大型企业用户而言可能会笑话OTRS的简陋，不过实施ITIL的过程，我觉得应该是：把当前的繁杂工作，按照ITIL的几个流程简化梳理的过程，每个流程完成比较单一而纯粹的目标；流程之间又能有一定的集成就可以了。对于OTRS的研究，我目前也处于安装和读管理员手册阶段，没时间细看。选择OTRS的一个最重要原因是，今年也开发了一个事件集成模块，它能通过这个模块与Nagios，openNMS，OpenView，Tivoli等监控产品做事件集成，也就是说告警事件能自动在OTRS中生成事件单，而OTRS的事件管理模块就负责吧入站的事件单自动化的分配给相关的技术支持人员受理解决。详情请参考Automated System Monitoring with OTRS Download这个白皮书是在OTRS.com的网站上下载的，我当初怀疑这个事件集成模块是否是开源的软件，所以在Christopher T. Kuhn 的Blog上问他了一下，他向我确认该模块是开源的，并提供了下载地址。从技术路线上来说OTRS是实现了服务台的功能，并且实现事件、问题、配置和SLA管理；从界面上看它对这些流程的支持是比较简洁的实现，你完全不能把它和商业的服务台软件来比较。不过实施ITIL的道路，我觉得应该是丰俭由人的，我相信一定会有人走简洁路线的。想想Apple的产品，它的设计无比的简洁，它简洁并不丑陋，而且还很cool，很流行。
由于这个方案攒的还是比较匆忙，而且技术上没有实际测试和验证，本文旨抛砖引玉的提出一些思路和想法，未经详细推敲，欢迎提出您的建议。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Source Ticket Request System - OTRS 2.2.6</title>
      <link>https://example.com/2008/04/21/open-source-ticket-request-system-otrs-226/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Apr 2008 02:16:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2008/04/21/open-source-ticket-request-system-otrs-226/</guid>
      <description>I made a OTRS 2.2.6 virtual machine for anyone who wants to test both OTRS and OTRS::ITSM. It was built on OpenSUSE 10.2, including OTRS 2.2.6 and OTRS::ITSM 1.0.94. OTRS::ITSM implements ITIL (R) focused IT service management. OTRS::ITSM 1.0.94 is still on Beta, you might have some bugs when using this virtual machine. Please download from my box.net, if you have an comment please just let me know. I&amp;rsquo;d like to invite you to improve this virtual machine if you have any good ideal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>虚拟让你轻松玩开源</title>
      <link>https://example.com/2008/04/02/vm-jumpbox-rpath-play-oss/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2008 06:46:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2008/04/02/vm-jumpbox-rpath-play-oss/</guid>
      <description>开源一般都是谁在玩？我觉得还是开发人员比较多，通常有开发背景的人才会比较轻松的去下载源代码，编译并运行。现在网上有很多能让您轻松搞定开源软件的方法，虚拟技术的发展使我们能更轻松的获取并运行开源的解决方案。向往糖果盒子中放巧克力一样容易。
最近我收到了几个OTRS的新版发布的新闻邮件。先说说关于OTRS的一些新闻，2008-03-31发布了最新的一个版本 OTRS 2.2.6 (Ipanema)。这个版本是一个2.2.6的安全补丁修复版，修复了一些安全的bug，同时有提供了另外两种语言的支持：土耳其和越南语；当然OTRS是能够支持简繁体的中文的。而且关于语言方面的翻译对照表也是可以自行修改的，可以把流程当中的一些术语翻译成符合你企业实用习惯的名称。OTRS后台能支持非常多的数据库，包括Oracle，MS SQL等非开源数据库，它的核心程序是用Perl写的，这些程序运行在Apache web服务器上，客户端是用的纯web的方式，后台的管理提供Web和命令行两种方式。它的安装对于我来说不是很方便，安装文档中并没有写的很详细需要哪行Perl的包，apache上需要安装哪行Perl相关的东西；不过您对Perl非常熟练的话相信没有这个问题。导致的问题是我在安装了ORTS之后，它或者它的某些程序运行不了。
总结一下体验开源软件可能的一些步骤：

 安装某个版本的Linux  下载开源软件的安装包或者源码，开发人员可能更多回去下载源码，编译安装  寻找次软件相关的安装文档和攻略，一步一步的照做。  配置系统来满足次软件的安装和运行条件  管理和运行该软件需要的服务，例如MySQL，apache等  运行该软件  继续查看软件的使用文档，学更多内容，体验感兴趣的功能 在这一个过程中可能遇到的问题有：
   痛苦与重新安装操作系统，往往系统中的一些包会缺少或者版本不符合安装需求，如果对Linux系统包管理不熟练的话这是最容易出现的问题。  痛苦与对底层支持应用的配置和管理，底层依赖的系统服务可能有数据库、web服务器或者应用服务器等；至今记得我第一次被迫在PostgreSQL中创建数据和用户的痛苦  有些OSS项目文档做的非常好，有些不好，那么安装和配置OSS的过程也可能会非常麻烦；毕竟很多配置文件的修改都需要手工修改配置文件   那么如何清除体验OSS的拦路虎，轻松无痛体验OSS呢？ 
应用虚拟技术可能是一个比较好的方式，目前我找到两个比较好的网站能提供OSS虚拟应用下载的，如下所示。
http://www.rpath.com/rbuilder/
http://www.jumpbox.com/
这两个网站的区别是：JumpBox是提供开源软件包下载和相关服务的，当然下载肯定是免费的；rPath不但提供下载而且能给你空间去攒一个你自己的虚拟应用。
当然VWMare的网站也能提供这些虚拟应用的下载：http://www.vmware.com/appliances/
这里不想讨论虚拟技术的好处，不过它确实给体验和应用OSS带来很多方便。我第一次下载的虚拟应用是Zenoss，下载总共花了10分钟，下载的过程当中我在看Zenoss的文档，下载的虚拟机运行起来之后，我做的第一件事情就是运行自动发现网络设备的命令了。
通过虚拟这个桥梁，更加节约了我们体验和应用OSS的时间。我想这应该是开源和虚拟共同给我们带来的好处，道理很简单如果你下载并且使用一份包含Windows操作系统的应用，而没有给MS交钱的话，那么你就是盗版使用Windows了。更没有人会给你免费安装配置一套商业应用软件。
那么让我们从体验OTRS开始把，什么是OTRS请参考本博客中的文章。你可以从JumpBox下载并运行OTRS2.2.6，下载地址是：http://downloads2.jumpbox.com/otrs-1.0.1.zip</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OTRS.ORG，it is time to check it out；不得不：）</title>
      <link>https://example.com/2007/12/27/otrs/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Dec 2007 02:12:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2007/12/27/otrs/</guid>
      <description>一贯喜欢按照Google的指引在互联网上穿梭的你，是否发现了下面的这个现象。如果你搜索itil，无论选择所有网页、中文网页还是简体中文网页；你是否发现了在右边的赞助商连接中，OTRS.org总是能出现在第四个。OTRS.ORG是什么？和ITIL有什么关系？

热衷于开源ITSM的我不得不揭示这些答案。
什么是OTRS 
这是一个开始于2001年的开源项目。OTRS是Open Ticket Request System的缩写。它的老家在www.otrs.org；下面是来自它首页的简介：

OTRS is an _O_pen source _T_icket _R_equest _S_ystem (also well known as trouble ticket system) with many features to manage customer telephone calls and e-mails. The system is built to allow your support, sales, pre-sales, billing, internal IT, helpdesk, etc. department to react quickly to inbound inquiries. Do you receive many e-mails and want to answer them with a team of agents?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OTRS的第一个ITIL兼容版本</title>
      <link>https://example.com/2007/04/23/otrs-itil-compatible/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Apr 2007 10:51:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2007/04/23/otrs-itil-compatible/</guid>
      <description>从来没用这么期待过一个软件的问世，虽然工具和技术不能画等号，不过它应该是第一个主动与ITIL看起，并且靠拢的开源软件。
1下载安装
需要下载的软件是OTRS 2.2.0 BETA2 和OTRS:ITIL 1.0；后者只是一个压缩包，它包含了所有ITIL相关的软件包。此次安装并不顺利，归咎于很多Apach上perl的配置；安装之后的问题多是其它依赖的软件包不全造成的。
2 CMDB
说不上它是一个很好的CMDB，不过用起来到是很方便。在Admin里把所有CI的类都建立出来后，相关的工作人员就能登陆上来，把相关的CI添加尽量。你需要从车轮开始做起，在这里可以说是非常适用，它不想商业软件内置了一堆的预定义的东西。CI直接的联系关系也可以得到表达。
3其它功能试用中待续</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GroundWork和OTRS系统的集成问题</title>
      <link>https://example.com/2007/02/27/groundwork-and-otrs/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2007 09:40:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2007/02/27/groundwork-and-otrs/</guid>
      <description>为了节省服务器，我们可能不得不把所有的监控以及相关的系统都安装到一个物理的机器上。如果是从原代码安装，我相信一定有很多选项能避免它们之间的冲突。假如你是后安装的GroundWork，它会更改系统默认的Apache2的配置，导致以前安装的所有的Web应用都不能用。
在我的测试机上，先安装的OTRS，rpm安装，后安装的GroundWork，也是rpm安装。GroundWork安装之后，OTRS不能登陆。根据GroundWork的一些文档我做了，如下的修复步骤。
1）vi /etc/apache2/conf.d/otrs.conf 可以看到如下OTRS的web配置信息。
# &amp;ndash;# added for OTRS (http://otrs.org/)# &amp;ndash;# agent, admin and customer frontendScriptAlias /otrs/ &amp;ldquo;/opt/otrs/bin/cgi-bin/&amp;ldquo;Alias /otrs-web/ &amp;ldquo;/opt/otrs/var/httpd/htdocs/&amp;quot;# load all otrs modulesPerlrequire /opt/otrs/scripts/apache2-perl-startup.pl# Apache::Reload - Reload Perl Modules when Changed on DiskPerlModule Apache2::ReloadPerlInitHandler Apache2::ReloadPerlModule Apache2::RequestRec# set mod_perl2 options# ErrorDocument 403 /otrs/customer.pl ErrorDocument 403 /otrs/index.pl SetHandler perl-script PerlResponseHandler ModPerl::Registry Options +ExecCGI PerlOptions +ParseHeaders PerlOptions +SetupEnv Order allow,deny Allow from all# directory settings AllowOverride None Options +ExecCGI -Includes Order allow,deny Allow from all AllowOverride None Order allow,deny Allow from all# MaxRequestsPerChild (so no apache child will be to big!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OTRS::ITSM期待中的开源ITIL工具</title>
      <link>https://example.com/2007/02/26/otrsitsm-itil/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Feb 2007 07:19:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2007/02/26/otrsitsm-itil/</guid>
      <description>
下个月就OTRS::ITSM 1.0 Beta1就发布了。OTRS是一不错的开源的帮助台程序。之所以说它还不错是由于以下几点：

 能支持平台非常广。操作系统有Linux、Unix还有Windows；数据库有MySQL，PostgreSQL，Oracle和SQL Server。这些东西里多一个东西，多于商业软件来讲测试的工作量起码就要乘二。  安装和配置是相当的简单。我用的是SuSE Linux，是用RPM包安装，整个安装配置过程只需要10分钟。  支持多语言，目前能支持的语言有10几种，包括简繁体中文。  纯Web操作界面，Web界面可以定制；很好的邮件系统集成。有问题单生成接口，能够将第三方网络系统监控的故障告警变成问题单，再自动分配到相关的维护组。 从它的名字可以看出，他是一个“开放式问题单系统”或者说是“帮助台”“Help Desk” “工单跟踪系统”。一个单纯的问题单系统本身到没有什么特殊，不过能做到像OTRS这样像ITIL靠拢，试图做成一个遵从ITIL的开源IT服务管理解决方案的，可真的是不容易了。在看看其它的Help Desk的开源项目，都是在简单的在实现“问题管理”这个功能而已。
OTRS现在最新的版本是otrs-2.1.5-01，等2.2正式发布后，OTRS::ITSM 1.0 就作为其中的一个模块也发布了。其实做到一个真真ITIL兼容的帮助台还真的不容易，我将期待它的CMDB，变更管理，以及各个流程之间的衔接。
登陆这个OTRS的Demo系统来看看它到底怎么样，Check it out！！
Agent/Admin Interface:
http://demo.otrs.org/
Customer Interface:
http://customer.otrs.org/
FAQ Public Interface:
http://faq.otrs.org/
Email:
demo@otrs.org
System:
Intel(R) Celeron(R) CPU (2 GHz) with 256 MB RAM and an IDE harddrive (current tickets ~55.000 - 2005-05-02)  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
