<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Google on 刘征的博客</title>
    <link>https://example.com/tags/google/</link>
    <description>Recent content in Google on 刘征的博客</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Sep 2019 17:27:16 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://example.com/tags/google/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>怎样使用两个DevOps研究模型？</title>
      <link>https://example.com/blog/2019-state-devops-report-insight-2/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2019 17:27:16 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/blog/2019-state-devops-report-insight-2/</guid>
      <description>本文要覆盖的章节是《 How to use the research models》 这一章。双模型在今年的报告中首次出现了，它们是效能模型和生产力模型。为什么会存在两个模型？有什么区别？有什么相似之处？最重要的问题是，你怎么用它们来指导你的DevOps工作？
本文的阅读建议：
 下载我整理的最新版的《DevOps能力成长模型》，含双模型分解图。 阅读和参考前5年的DevOps状态调查报告，了解今年这份报告的历史和发展历程。以前的文章中有下载链接/二维码。 阅读2019年的调查问卷的中文版，感谢中国DevOps社区翻译团队对英文原版问卷的翻译工作，如果你都不知道这些调查结果是通过什么问卷调查得出的，那真的是很可惜。如果你想用这套问卷工具在企业内部做调研，请使用前文中的免费调查服务申请流程。样例问卷的访问地址：https://www.wjx.cn/jq/43837840.aspx 在Google的网站上做极简版DevOps行业基础测试，它是6年行业调查结果数据库的首次对外开放。  模型是怎么诞生的？ 首先，我们需要了解一下这份持续了6年的报告是谁主导并开发的？这是一个怎样的团队？从DORA公司网站的这个页面上，可以看到团队人员介绍。https://devops-research.com/about.html 如下所示。
不做其它任何解读和评论，只想请大家关注一下分析报告的主持者的title : Dr Nicole Forsgren, CEO and Chief Scientist ; 翻译一下 Nicole Forsgren 博士，CEO和首席科学家。她是一个长期的IT行业从业人员，最早专注于DevOps的行业调研员。她持有管理信息系统的博士学位和会计硕士学位。从社交媒体上可以看出她和行业大咖Jez Humber和Gene Kim都是好朋友。
其次，如果你也回顾了所有往届的DevOps状态调查报告，我们应该能体会到这场历时6年行业调研的基本逻辑和脉络。在第一年就已经提出了四大黄金度量指标，并且以此为主线；每年反复验证状态，以及其他相关影响因素。使用了穷举的逻辑，每年根据行业的发展动态，根据和其它业内大咖的讨论，适当的加入新的调查点。当然每个调查的能力点也是需要每年反复确认和验证，调查点之间的逻辑关系也越来越明显，经过二次研究之后就形成了DevOps能力成长模型。
最后，DevOps能力成长模型诞生于《Accelerate:The Science of Lean Software and DevOps: Building and Scaling High Performing Technology Organizations 》这本书。 https://www.amazon.com/Accelerate-Software-Performing-Technology-Organizations/dp/1942788339
在这本书里分模块（局部）的介绍了DevOps能力模型的影响逻辑关系，从转型型领导力一直推导出模型的最右侧：组织效能和非商业效能。这个模型应该就是历届DevOps状态调查研究背后的理论基础，当然它也应该是慢慢发展和完善出来的，起码数字转型这个话题是2018年才出现的热点。模型的数值计算算法，见近两年报告的附录部分。这个模型在本书中是从各个不同的局部关系逐渐介绍的。如下图所示：
Accelerate全书的逻辑不仅在于介绍各种DevOp实践、技术、文化、领导力等等相关因素有哪些，更重要的是揭示出这些影响因素（能力点）之间的关联关系。在书的最后展示了DevOps能力成长模型的全图，如下图所示：
Accelerate这本书也提供了这幅图的电子版下载链接：https://devops-research.com/assets/transformation_practices.pdf
这是一份非常棒的学习资料，如果你还没有买本书的话，也可以下载学习这份精华资料。这份文档的总标题是：”调研总体策划“，除了模型之外该文档还提供了一张全面复杂的表格，表格的名字：”高效能团队，管理、领导力行为和实践调查表，由Steve Bell，Karen Whitley Bell“；如果你想对自己的组织进行全面的调研的话，这也是一份优秀的调研方案。调研的矩阵如下：
 纵向：文化、组织结构、直接学习和对齐价值、部署策略、通过分析提高流动性和训练有素的问题解决、工作方式节奏化&amp;amp;日常化 横向：团队实践、管理实践、领导力实践。  我很有幸2017年在北京DevOpsDays大会上参加Jez先生的培训，并获赠了Jez先生的签名版《Accelerate》纸版书，其实在这以前我已经购买了Kindle的电子版和Audible的有声书版。我反复研读了这本书的各种版本，再次强烈推荐所有DevOps相关的管理者一定要学习这本书。
以书中的模型为基础，2018年的DevOps状态报告里以又进一步做了各种扩展，如果你读过去年的报告，你可以看到如下的各种局部的扩展。
大家注意看2018年的这个局部模型图的标题”精益和敏捷实践“，这里也包含敏捷开发实践。我在反复琢磨这个模型之后，用Twitter私信问过Nicole博士。我问他为何没有专项调查过敏捷开发实践？模型上为何不给敏捷开发一个位置？她的回复是，我们之前已经调研过了，而且模型上也提到了。可能在全球的软件开发工程水平看，有可能Nicole博士团队认为敏捷开发应该是比较基础的软件开发实践，据我个人了解国外高水平公司要么都已经规范照做了，要么也有像Google这样的高水平公司确实也不显性的宣传自己是敏捷开发，甚至吐槽敏捷的。
2018年对模型的扩展力度还是很大的，提出了很多新的调查项；为了能看到方便的看到一个DevOps能力模型的全景视图，我使用OmniGraffle软件基于《Accelerate》书中的模型，扩充绘制了如下的模型图：
这幅图向我们完整的揭示了到2018年以来的所有DevOps调研点，有些点是经过多年反复验证的，有些是2018年新引入的。这幅图花了我几天时间，在这个过程中也反复的推敲了其中的逻辑关系。这幅图仅代表我个人的观点，不代表DORA和《Accelerate》书籍的任何观点；需要声明的是：我绘制的DevOps能力成长模型并非我的个人著作，引用了DORA和《Accelerate》的著作，但我力求精确无误的表达整个模型。再次声明，这个模型图非官方出品，是我的个人研究。
研究模型的研究逻辑是穷举法，是从左到右的推导和影响关系。最新发布的2019年DevOps状态调查报告显示了新的变化，这触发了对以上模型的更新。本文将提供最新版高清大图的下载。
为何两个模型？ 为何2019年会分化出两个模型，简单的讲：穷举的范围越来越大了，生产力作为一个新的全局共享目标进入了调查问卷的范围。我们之前社区的小伙伴已经将2019年的近100道调查题问题翻译成中文了，敬请参阅参考DevOps状态调研问卷。在翻译完那些题目后，我并没有意识到今年可能会新增出这样一个全局共享目标的调研对象，真的以为：这个效能模型（组织效能和非商业效能）会一条道走到最后。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何做横向行业的DevOps表现基准测试？</title>
      <link>https://example.com/blog/2019-state-devops-report-insight-1/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2019 07:27:16 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/blog/2019-state-devops-report-insight-1/</guid>
      <description>长期关注我的blog和微信公众号（DevOps教练）的朋友可以发现，我今年从这个调查问卷开始，陆续发布了一些列文章。如果给这些文章一个文集标题的话，那么应该是：死磕2019年加速度全球DevOps状态调查报告系列。 为了帮助大家充分利用这份优秀的行业报告，我会用一些列文章，分章节的解读这份长达80多页的报告。上一篇文章如果你已经解读了该报告的核心重要发现和看点。本文要覆盖的章节是 How do we compare 这一章。
本文的阅读建议：
 先阅读和参考前5年的DevOps状态调查报告，了解今年这份报告的历史和发展历程。以前的文章中有下载链接/二维码。 阅读2019年的调查问卷的中文版，感谢中国DevOps社区翻译团队对英文原版问卷的翻译工作，如果你都不知道这些调查结果是通过什么问卷调查得出的，那真的是很可惜。如果你想用这套问卷工具在企业内部做调研，请使用前文中的免费调查服务申请流程。样例问卷的访问地址：https://www.wjx.cn/jq/43837840.aspx 在Google的网站上做极简版DevOps行业基础测试，它是6年行业调查结果数据库的首次对外开放。  WHY DEVOPS？ 这是一个可以持续反复问自己的问题，首先让我们澄清一件事情：为什么要做DevOps？
是否是为了提高研发效能？是否是为了提高生产力？是否是为了提高效率？这些答案可能都对，也可都不对。对于一个组织而言：如果IT对它的使命和目标至关重要的情况下，组织对IT会产生强依赖关系，DevOps才对该组织才有意义。历年来的DevOps状态调查告诉我们：DevOps对于那些以IT为命脉的组织而言直观重要，对所有从事软件交付的组织广泛有效。
从DevOps能力成长模型中可以看出，图中的诸多能力项都正向贡献/预测到最右侧的两个组织级别目标，他们是：组织效能和非商业效能（商业和非商业目标），它们是：
 盈利能力 （商业） 生产力 市场份额 （商业） 客户数量 （商业） 产品或服务的数量 （商业） 运营效率 客户满意度 （商业） 提供的产品或服务的质量 （商业） 实现组织或使命目标  如果你的某项/某几项DevOps实践能够直接贡献到以上的商业目标，或者说能持续的创造客户价值，即商业价值；那么你的DevOps就是成功的。反之，如果你仅仅期望研发效能、生产力、效率能够就等同于创造出了很多的客户价值，那是一种幻觉；这就像是：你经过了很多预赛和体能的准备，而在冠军争夺赛中，你依然名落孙山，当你的组织的绩效远远低于预期的商业目标的时候，你的各种XXX效率都是无用的。
四大黄金度量指标 6年来的DevOps状态调查报告（我只关注DORA主导和执行的这个）已经在用量化的方式，帮助我们作出了精英表现者的画像，当然还有其它的落后者。可以明确的一点是：强者从四个维度上同时都表现强劲。（去年已经打破了常见的一个误区：过度的保守主义导致在组织四个指标之中做折中选择，常见的是牺牲吞吐量指标，确保稳定性，可是后果往往是相反的。）
先来回顾和梳理所谓的四大黄金度量指标的分类：
 吞吐量&amp;ndash;部署频率：对于您工作的主要应用程序或服务，您的组织在生产环境进行代码部署或向最终用户做发布的频率。调查这个指标的问题见2019年加速度DevOps状态调查问卷中的第二部分的第二题。 吞吐量&amp;ndash;前置时间：对于您工作的主要应用程序或服务，从代码提交到在生产中成功运行的过程需要的时间。调查这个指标的问题见2019年加速度DevOps状态调查问卷中的第二部分的第一题。 稳定性&amp;ndash;服务恢复时间：对于您工作的主要应用程序或服务，当服务中断或出现影响用户Bug时（如：计划外中断、服务受损），恢复服务通常需要的时间。调查这个指标的问题见2019年加速度DevOps状态调查问卷中的第二部分的第四题。 稳定性&amp;ndash;变更失败率：对于您所工作的主要应用程序或服务，对于生产变更，或向最终用户发版的变更，百分之多少会导致服务质量下降（如：服务受损或服务中断），并需要进行后续的修复工作（需要热补丁、回滚，前向修复，打补丁修复）。调查这个指标的问题见2019年加速度DevOps状态调查问卷中的第二部分的第五题。  上面的四个指标是DevOps状态调查报告使用cluster算法做受众分类的主要依据，这个类聚分析的结果就是那张四大DevOps等级的泡泡图。
在这个泡泡图中，我们可以看到有多少比例的受访者处于精英、高效、中等和低效的阵营。复述一下今年的一个重大发现：精英表现者已经从去年的高效能表现者集团中脱颖而出，他们在指标的绝对值和总体数量上都增长迅敏，增长率高达将近3倍。【DevOps教练点评：回顾一下这份报告的标题中加入的加速度的关键字，一旦某个组织的实施方法得当，一个持续优化的组织的整体效能就可能做上火箭，加速度的飞离地球。而加速度不足的企业则处于持续跌回地面的窘境。】
这四大黄金度量指标的采集方法就是调查问卷中那些四个问题。对所有实践DevOps的组织而言，我们需要的是持续实施和优化追踪这些度量指标的方法和系统，确保能实时查看这四个指标的状态是最完美的。可是目前几乎还没有什么企业能够做到，手工分别统计上报，定期公布到全体IT部门也是非常可取的做法。总之，没有度量就不存在管理，就无从系统性的改进。
我在行业里的表现如何？ 这是我写作本文想要回答的核心问题。如果你能够度量自己的四个黄金指标了，也能够随时拿出一组确切的数据，我们就能做行业基准测试比较了。
这可能是Google收编DORA团队所买到的最有价值的一部分资产，历年来的DevOps调查问卷参与者的问卷答案数据库。Google今年将这个数据库向公众开放了，网址在 https://beta.devops-research.com/performance.html (这个网址应该不用科学上网，会出现证书错误提示，请忽略继续访问该页面)。在你回答了下面的五个问题后，就可以获得一份自己的行业基准测试报告。
最后一个问题是，从13个行业中选择出一个最合适的所在行业。
下图是你在整个所有行业里的横向对比。
下图是你在所在行业里的横向对比。
下图是四个黄金指标在四个表现级别/集团上的度量；表明你每个指标处于哪个等级。
经过以上的最简版DevOps表现状态基准测试以后，你就看到了你在所有行业中和所在行业中的横向比较。当然，我们也能预测一下自己处于那个阵营和等级。然而，这并不是你的DevOps旅程的剧终情节。
所有DevOps的实践者一旦上路以后，都是一条不归路的感觉，我们可以定期的关注我们的基准测试结果，并观察自己在动态变化的行业基线中的位置，而更重要的是：找到每个现阶段的改进空间，并且持续突破自己DevOps的能力瓶颈和极限。持续的无限制的加速度发展所有DevOps能力点才是这个DevOps旅程的终极意义。
关于服务运维效能 服务效能指标是在去年的效能报告中新引进的，而在去年和今年的调查问卷和结果报告中并没有直接的关于这项指标的采集数据和结果。
从上图中我们可以直接的理解一下，左侧的四大黄金指标都关乎于软件开发部门，而这个指标关乎于服务运维部门。去年并没有给出关于可用性指标的度量方法，今年也没有在调查问卷中做直接/显性的问题设置。只是在今年2019年的报告中做了进一步的解释，说这个可用性指标的实施方法论是SRE套路。我正在翻译SRE Workbook，这本书比起之前翻译的DevOps Handbook，更具有实操性。我们拭目以待，明年的状态调查问卷是如何对可用性设问和调查分析的。关于SRE的基础概念和实施方法，心急的朋友不妨参加中国DevOps社区今年10月在杭州举办的年度大会，我有一个关于SRE的主题分享，让我们一起讨论SRE的落地套路，让用SRE套路使我们的DevOps故事闭环。
总之我们实践DevOps的时候要全局的关注“软件交付和运维效能”，简称SDO效能（software delivery and operational performance）；有O了才完整的闭环了。
总结 本文写道这里，我认为你可以无障碍的阅读2019年加速度全球DevOps状态调查报告到第25页了。我们总结一下，你应该能理解吞吐量和稳定性的四大黄金度量指标的定义；持续度量和关注这些指标的正确方法；使用Google所提供的极简版度量工具，找到自己在行业中的定位和所处的效能级别。关注SDO效能的完整性，尝试了解和实践SRE实践，让你的DevOps体验闭环和完整起来。下一期死磕2019年加速度全球DevOps状态调查报告系列将为你呈现更新版本的DevOps能力成长模型，进一步讲解如何应用今年分化出来的两个研究模型：SDO和组织效能模型与生产力模型。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019年加速度DevOps状态调查报告-导读</title>
      <link>https://example.com/blog/2019-state-devops-survey-report/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2019 07:27:16 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/blog/2019-state-devops-survey-report/</guid>
      <description>凭借六年多的来自全球31,000多名专业人士的数据的研究，2019年加速发展状态报告是同类研究中规模最大、持续时间最长的研究。2019年加速度DevOps状态调查首发，首发的位置在Google Cloud网站上的Blog栏目，发布于产品新闻分类下。
  文章使用的主标签 DevOps 、SRE。    文章地址：https://cloud.google.com/blog/products/devops-sre/the-2019-accelerate-state-of-devops-elite-performance-productivity-and-scaling  下文为对Google文章原文的翻译和整理。并且加入了我本人的各种判断和见解。
关于今年的DevOps状态调查报告有什么更新和变化？报告文章中给我们了一句话的概要介绍：今年会对部署工具链、云计算、灾难恢复和工作方式等主题进行深度调查。更详细的情况，详细的参过问卷调查的您自有评判。
‘DevOps之研究和评估’（DORA）是通过数据驱动的洞察力，帮助组织实现DevOps和高效能组织的先驱，而Google Cloud很高兴地宣布推出2019年加速DevOps报告 。（前期文章介绍过DORA加入Google Cloud的细节） 该报告提供了DevOps行业的全景视图，为各种规模和所有行业的组织提供可操作的指导，从而提高他们的软件交付效能，最终使之成为精英DevOps实践者。
2019年的新洞见 我们看到：有持续的证据表明了软件的速度、稳定性和可用性有助于提高组织绩效，今年我们能够发现一些关于推动DevOps高绩效表现，以及实践和功能的新洞见。 部分如下所示：
 DevOps已经‘跨越了鸿沟’：各个行业的组织继续地提高着他们的DevOps专业知识，特别是在表现最高那部分人群中。 精英表现者的比例几乎提高了两倍，目前他们占所有组织的20％。 这也得到了其他行业分析师报告的证实。【教练解读：精英表现者实现了从7%到20%的增长。】    精英表现者更有可能使用云计算 ：快速自动扩缩容、成本可见性和可靠性是云计算提供的一些关键优势。更具国家标准与技术研究院（NIST）定义的云计算所具有的五项特征功能，效能最高的DevOps团队比低效能团队在这些方面执行的可能性高24倍，5大特性包括按需的自助服务、广泛的网络访问、资源池，快速弹性和可度量的服务。 【教练解读：你们家使用的云计算是假的。】
  大多数云计算用户并未充分发挥其潜力 ：只有29％的使用云计算的受访者符合NIST上述的五项标准特征。 这证明了这样一个事实，即声称使用云计算的组织，未必采用了所有必要的云计算特征模式来实现精英水平的业绩，这也有可能会阻碍他们通过云计算获益。 【教练解读：你号称的优势正在阻碍你。】
  首次呈现出了行业差异性 ：在今年的报告中，零售行业在速度和稳定性方面都展示出了更好的表现。然而，与前几年保持一致的是，根据持续的证据表明，DevOps更好或更差的表现，并没有其行业的差异性。这依然表明：各种类型和规模的组织，包括金融服务、政府和零售等高度监管的行业，也都是可以通过应用DevOps实践来实现高水平的绩效。【教练解读：今年零售业做的很突出，还是你们进来刷榜了？】
  DevOps走进企业 - 第1部分 ：我们首次发现，根据证据显示大型企业组织（员工人数超过5,000人）的效能低于小型企业（员工人数少少于5,000人）。重量级的流程和控制措施，以及紧耦合的体系架构是导致较低速度，以及相关不稳定性的部分原因。【教练解读：大型组织的坑也更大。】
  DevOps走进企业 - 第2部分 ：我们的分析显示最高能的DevOps表现者（即高级和精英表现者），专注于通过结构化的解决方案来构建DevOps社区，这些解决方案包括以下四种模式之一：社区建设者、大学、涌现和实验者（Community Builders, University, Emergent, and Experimenters）。【教练解读：需要给它山之石提供存在的土壤。】
  没有“一刀切”的方法，成功有赖于一致的努力付出 ：在投资于DevOps的各项能力时，特别是在大型组织中，需要同时关注团队级别和组织级别的工作成果。在团队层面上，持续集成、自动化测试和监控等实践的一些工作投入运作良好。组织级能力包括：在多个部门和团队之间，设置系统体系结构或变更审批策略的能力。 该报告分解了这些能力并概述了应该采取的策略，因此您也可以执行相关的DevOps策略，并从中获得最大的效果。【教练解读：单纯的刷某个团队或者项目也是然并卵。】
  表现较差的组织比高级和精英表现者使用的软件更多 ：维护和支持私有商业软件的成本可能过高，这促使高级和精英表现者使用开源解决方案。 这和以前报告中的结果一致。 事实上， 2018年的加速度 DevOps报告就表明，精英表现者大量使用开源组件、库和平台的可能性是其它组织的 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中文版：2019年DevOps状态调查问卷</title>
      <link>https://example.com/blog/2019-state-devops-survey-chinese-version/</link>
      <pubDate>Mon, 06 May 2019 12:27:16 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/blog/2019-state-devops-survey-chinese-version/</guid>
      <description>本文是中文版《2019年加速度DevOps状态调查》问卷。如果你还没有填写该问卷的话，可以在线上填写英文版，点击这个链接 https://bit.ly/2UzLMH2 ，进入问卷调查网站。本文可以作为你的帮助文档。
 译者团队：刘征、张晔、刘頲、朱婷、王英伟、王虹、李建芳、沈越飞、井建宇、申屠欣欣
 本文由以上翻译团队经过两周的时间，在业余时间翻译完成，如果对本文有任何改进建议请发邮件到 martin AT DevOpsCoach.org
发布本文的另外一个原因：作为历时6年，被称之为DevOps界之科学的调查研究，我们可以透过这套问卷，洞察如何用问卷的方式定量的度量DevOps的现状。对于已经实施了多年DevOps企业，本问卷可谓是一道营养丰富的大餐。
历年来的DevOps状态报告 如果你需要下载学习的话，请点击下面的链接（扫码二维码），这里还有历年来英文版报告全集和部分中文版本。
 下面是2019年DevOps状态调查问卷的简体中文版译文。
第一部分 欢迎参加2019年全球DevOps全球行业调查。
 我们有兴趣了解您的工作方式以及工作环境。  答案并没有对错。  如果您不知道答案，可以选择“我不知道或不适用”，您的作答将被忽略。  非常感谢您花时间帮助我们去探索那些能使技术进步的秘密！
1. 您的组织主要属于哪个行业？  教育 能源 金融服务 政府 医疗保健和制药 工业与制造业 保险 媒体/娱乐 非盈利 零售/消费品/电子商务 技术 电信 其他。请明确说明： [____]  2. 有多少员工在您的组织里工作？  1-4 5-9 10-19 20-99 100-499 500-1,999 2,000-4,999 5,000-9,999 10,000+ 我不知道  3. 你们的服务器上都部署了哪些操作系统？   Windows 2003 / 2003R2 Windows 2008 / 2008R2 Windows 2012 / 2012R2 Windows 其他 Linux Debian / Ubuntu变种 Linux Enterprise Linux变体（RHEL，Oracle，CentOS） Linux Fedora Linux SUSE Linux Enterprise Server Linux OpenSUSE Linux Arch Linux其他 其他的UNIX FreeBSD / NetBSD / OpenBSD系统 AIX Solaris 其他  4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019年DevOps状态调查问卷开放中</title>
      <link>https://example.com/blog/2019-state-devops-survey-open/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Apr 2019 22:27:16 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/blog/2019-state-devops-survey-open/</guid>
      <description>2019年加速度DevOps状态调查首发，首发的位置在Google Cloud网站上的Blog栏目，发布于产品新闻分类下。
 文章使用的主标签 DevOps 、SRE。 文章地址：https://cloud.google.com/blog/products/devops-sre/make-your-voice-heard-take-the-2019-accelerate-state-of-devops-survey  关于今年的状态调查有什么更新和变化，文章中只给出了一句话的概况：今年会对部署工具链、云计算、灾难恢复和工作方式等主题进行深度调查。更详细的情况，详细你参与完问卷调查只有自由评判。
如何参与2019年DevOps状态调查 点击这个链接 https://bit.ly/2UzLMH2 ，进入问卷调查网站。
从围观到参与是一种积极的态度。与其观望这份行业报告的产生过程，倒不如参与其中。由于今年这个问卷调查是Google发起的，可能会有更多的人会参与。
精通英文的人应该能在半个小时内完成这个调查。如果英文不好的话，最多也用不了2个小时，以上推测，基于我去年的填写经历。
我还想发起一个基于这个调查的兴趣小组，请符合以下条件之一的人进微信群交流：
 正在认证填写这份问卷，想从群里获得必要的帮助，从而可以能正确的作答。 想研究这份文件的题库，大家共同分析DORA设问的目标和结构。 跟进一步的，交流关于DevOps度量方面的话题  关于2018年的DevOps状态报告 有幸去年策划和参与了这份报告的翻译工作。也算是相对其他人更深入的学习和研究了去年的结果。并对它的总结和推论都有非常深刻的印象，也受益匪浅。
2018年DevOps状态调查报告的中文版本，在2018年DevOpsDays 深圳大会上做了发布，我也在台上和张乐一起向与会者做了简短的分享。如果你需要下载学习的话，请点击下面的链接（扫码二维码），这里还有历年来英文版报告全集和部分中文版本。
在2018年里Nicole Forsgren博士发布了《Accelerate》这本书，书里算是对这场从2014年开始的，持续对年的行业专项调查研究的一个总结。书中对度量DevOps这个主题做了详解科学的解读，它是那些需要度量DevOps成果的组织的一本很好的参考书。中文版本据说在翻译的过程中，期待它的出版。等不及的话可以去国外买英文电子版，这本书我是读了不下三遍，也做了相关的分享演讲，确实有很多收获。
分享几个我观察到的小细节：
 DORA在2018年结束了与Puppet公司的合作调查，因此2018年的报告标题中增加了一个单词“加速度”，即：2018 Acclerate State of DevOps Report； 以前的都叫做 xxxx年 State of DevOps Report。 Puppet公司也没有闲着，Puppet和Splunk公司携手也进行了状态调查和分析，也发布了名为《2018 State of DevOps Report》，问卷的问题肯定和以前无法延续和持续的，但是报告的命名保持下来了。我猜这也是为何DORA的报告需要加一个词的原因，  总结一下，由Nicole Forsgren博士主持进行的DevOps状态调查报告的下载站点都在 https://puppet.com/resources/whitepaper ， 在这里依然可以下载到名为 2018 State of DevOps Report 的报告，但是这一个和Nicole博士无关；所有她主持的报告下载地址在她的DORA网站上 https://devops-research.com/research.html 。 在DORA加入了Google Cloud以后，Nicole博士主持的调查问卷名为“ Accelerate State of DevOps Report” ； 相信我们所期待的最终的分析结果的标题应该是“ 2019 Accelerate State of DevOps Report” ； 而Puppet公司应该还是会持续发布名为“2019 State of DevOps Report”的报告。我相信肯定会有很多人在2018年去年就有点晕了，怎么出来两个名字相似，可是内容大相径庭的DevOps状态报告。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Top10全球排名前十的云计算公司</title>
      <link>https://example.com/2013/05/07/top10e585a8e79083e68e92e5908de5898de58d81e79a84e4ba91e8aea1e7ae97e585ace58fb8/</link>
      <pubDate>Tue, 07 May 2013 02:31:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2013/05/07/top10e585a8e79083e68e92e5908de5898de58d81e79a84e4ba91e8aea1e7ae97e585ace58fb8/</guid>
      <description>来自 http://www.intelligenthq.com/uncategorized/top-10-cloud-computing-companies/
Citrix榜上有名排名第三，这就是我看好CloudStack一年多的回报，国内CloudStack目前看还没有什么生机，希望能早点发展起来。
We all know change is constant, especially in technology. Look at Toshiba, a world leader and innovator in high technology. This week, the company made an interesting move and announced the opening of Toshiba’s first datacenter in Europe, located in France.
Toshiba Cloud &amp;amp; Solutions Division is directed at professional markets, public and private-sector companies, and entities within the Toshiba Group. The creation of this datacenter is in line with the Group’s goal of accompanying its clients right from the design of IT products and solutions through to hosting related services tailored to specific needs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>What&#39;s Google Chrome OS</title>
      <link>https://example.com/2009/11/23/whats-google-chrome-os/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Nov 2009 04:38:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2009/11/23/whats-google-chrome-os/</guid>
      <description>看完这个视频之后，还是没搞清楚：它到是一个快速的浏览器，还是一个快速启动的OS加浏览器，如果它仍然需要OS的话，那么它不过是一个Redesigned的OS+操作系统。说白了就是瘦客户端加肥浏览器的组合吧！
您用Google的浏览器么？我用了一次就删除了，至今没有尝试装Google的操作系统。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>gOS looks green</title>
      <link>https://example.com/2009/01/24/gos-looks-green/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2009 15:50:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2009/01/24/gos-looks-green/</guid>
      <description>Today I installed gOS on my laptop; openSuSE did great work for me 3 years. I&amp;rsquo;d like to play some new things. So, check my new desktop out.
http://picasaweb.google.com/liuzh66/GOS
If you go its wetsite http://thinkgos.com/, you will see it talks lots of cloud. It&amp;rsquo;s interesting, but it is not the reson i chose it. Ubuntu 8.04 is inside gOS. So, it time to learn a new linux system. I neve use a Derbin based system, I&amp;rsquo;m not sure it could run for me how long.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>从云计算联想到第一代电脑系统</title>
      <link>https://example.com/2009/01/19/e4bb8ee4ba91e8aea1e7ae97e88194e683b3e588b0e7acace4b880e4bba3e794b5e88491e7b3bbe7bb9f/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2009 07:32:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2009/01/19/e4bb8ee4ba91e8aea1e7ae97e88194e683b3e588b0e7acace4b880e4bba3e794b5e88491e7b3bbe7bb9f/</guid>
      <description>记得以前看过一本描写Bill Gets的书，他上中学的时候，在河滨中心通过一个远程终端，连接到某大学的计算机系统，输入程序代码，并且得到代码在远程电脑系统中的输出，输出好像是在屏幕上出现的，或从打印机上输出的。我基本上忘了那电脑系统的名称，不过它的特点基本上是这样的：当时电脑系统很少，可能全世界上也没有多少台功能全面的电脑；用户使用的特别像是一种计算服务，由于终端设备根本没有技术能力，当时还没有个人电脑；接入方式根本不是tcp/ip更不是internet，当时还没internet。在学习了云计算的一些概念之后，我迷惑了，这个时尚的技术，怎么越看越眼熟啊。
IBM的主机系统可谓是当今电脑世界的恐龙化石级产品，他是一个活化石基本的技术，在经历了开放系统时代之后，我们即将进入云计算时代，我总感觉云计算是一种技术路线的复古。主机系统和第一代电脑系统最相似，区别是可以通过TCP/ip网络，和开放系统通信了。最为一种新兴起的技术，我试图follow http://www.johnmwillis.com/来学习云计算，遗憾的是从08年初以来并没有仔细听他所有的colud cafe；这个老兄在把blog改名为IT Management and Cloud Blog，真可谓是一高产的blogger，这哥们每天能发四五个post，强啊。最近找时间听了一段cloud cafe，我发现到目前为止还没有一个能让大多数人都认同的云计算的概念，基本上对云计算的感念方面有两道三种说法。可以看看 http://en.wikipedia.org/wiki/Cloud_computing 参考这上面的说法也只能有一个模糊的感觉。
看看电脑技术打发展历程：最早的电脑系统，主机系统，开放系统，群集，网格，云计算。前一段时间看过一个非常抢眼的标题“以后世界上将只有5台电脑”。SaaS是一个比较火热的和云计算相关的技术，我认为它像是在web2.0发展到一定阶段后Web应用的一个发展，这方面的强者为salesforce之流。Google和Salesforce不同的是，Google提供网上office套件的同时，还开发他的平台，并提供与之配套的 SDK。Amazon不提供应用也没有SDK，他只提供平台，平台上包括基本的计算和存储服务。Google和Amazon说起来算是基础架构作为一种服务。抛开云计算本身不谈，用户使用和访问的方式并没有发生变化，在任何一个web浏览器存在的地方都能使用或者管理到云计算。客户端的计算和存储能力再次此退化到零，这不能说不是计算机技术发展的返祖现象吧！哈哈～～我也快糊涂了！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Do you like Chrome?</title>
      <link>https://example.com/2008/09/05/do-you-like-chrome/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2008 05:10:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2008/09/05/do-you-like-chrome/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Peoples always love whatever Google&amp;rsquo;s invention, I am using Gmail and GTalk every day too. But I think I couldn&amp;rsquo;t say I like google anytime. That&amp;rsquo;s just because Chrome. It was installed on my laptop yesterday. I&amp;rsquo;m trying it out when I access any of my google services (Gmail, Reader, Doc, etc&amp;hellip;). There are some App shortcuts are already on my XP deskdtop.  Base on one day experience of Chrome, I&amp;rsquo;d like to talk about reasons I don&amp;rsquo;t like Chrome. I has not tested it too much at present, just few comments below:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src=&#34;http://blogs.zdnet.com/perlow/images/chrome-constrictor.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>one minute to build your wap version blog</title>
      <link>https://example.com/2008/08/10/one-minute-to-build-your-wap-version-blog/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Aug 2008 13:01:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2008/08/10/one-minute-to-build-your-wap-version-blog/</guid>
      <description>Wap version of my blog **http://tinyurl.com/martinliu ** You could also build yours within one minute. I think it is worth to do, since more and more peoples are surfing from mobile device. You might get a wap link on your home page, I will do it after get this post publish out.
Now, it time to explain how to do a wap blog.

 open Google Moblizer in your browser  enter your url of your blog, then click go button  google moblizer will adjust your blog page to flat wap version.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>What is Google Infrastructure?</title>
      <link>https://example.com/2008/06/21/google-infrastructure/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Jun 2008 07:01:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2008/06/21/google-infrastructure/</guid>
      <description>If you have no idea, you should read this post &amp;ldquo;Google spotlights data center inner workings&amp;rdquo;.
There are some notes I took as blowing.
Google Infrastructure:

 clusters of 1,800 servers are pretty routine.  an ordinary Google search query that involves 700 to 1,000 servers  puts 40 servers in each rack  Google has 36 data centers across the globe; Google has more than 200,000 servers; growing every day.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Enterprise cloud computing</title>
      <link>https://example.com/2008/05/12/enterprise-cloud-computing/</link>
      <pubDate>Mon, 12 May 2008 00:57:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2008/05/12/enterprise-cloud-computing/</guid>
      <description>http://www.datacenterknowledge.com/
这个网站还是不错，有很多关于数据中心的知识。它应该主要是收集业内在该领域里新咨询，先收录一下，回头慢慢学习。
这个vido我觉得也可以学习一下。IBM和Google结成联盟开展企业云计算方面的研究，可能会建立“IBM-Google cloud ” 这个云会运行在Linux上，使用Xen 做系统虚拟和Apache Hadoop。同时Google和IBM都有自己巨大的数据中心，还不知道它们将来的研究成果会运行在谁家的设备上，让我们拭目以待。
Tips：
有些网络视频比较大，在线看如果网速比较慢的话可能不能正常浏览。很多下载视频的工具好像都是要收费注册的，否则只能下载60％。我发现的一个方法是，把视频网址输入到这里 http://www.techcrunch.com/get-youtube-movie/ 它会给你生成一个http的下载连接，点击后一般的http下载工具就能下整个视频了，之后用视频浏览的软件查看，正在缓慢下载上边的视频。不知道你有什么好方法或者是工具可以推荐呢？
http://youtubedownload.altervista.org/ 是我现在所使用的，不过下载的太慢了，不能支持多线程下载。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Clouds are coming</title>
      <link>https://example.com/2008/04/18/clouds-are-coming/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2008 15:05:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2008/04/18/clouds-are-coming/</guid>
      <description>最近两周最吸引我的TAG是这个词“cloud computing”。在我前一个文章中稍微展望了一下云计算的前景“云计算吧电能转化成计算能力，然后向用电一样的来使用，我们甚至不需要使用PC这样的个人信息话设备来管理我们的信息，所有的信息和信息的处理都在云上发生”。在了解了更多的信息之后，这些可能实现，但是这种巨变需要时间，而且可能是很长时间；清醒之后不得不佩服Google在这方面的宣传。
理性认识云计算的简单方式，扫扫盲：

 阅读一下wikipedia对‘cloud computing’的解释  听听John Willi的两个Podcast  多看看非google来源的信息：）  读读这个GRIDtoday的文章 &amp;ndash; &amp;ldquo;Clouds are Looming and We Love It&amp;rdquo; 很多厂商都在参与这个热点，open source也要加油，期待开源在这个领域的发展。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DO you have a google App Engine?</title>
      <link>https://example.com/2008/04/10/do-you-have-a-google-app-engine/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2008 05:23:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2008/04/10/do-you-have-a-google-app-engine/</guid>
      <description>There is what I got from http://appengine.google.com/
Thanks for checking in! When space in the Google App Engine preview release becomes available, we&#39;ll notify you by emailing liuzh66@gmail.com
Don&#39;t worry--you don&#39;t have to wait to start building applications! You can get started now by downloading our SDK and reading through our documentation. 
I read a post last night, Developers, start your engines Even I am not a developer, I definitely look forward to sing up appengine.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
