<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Olympic on Martin Liu's Blog</title><link>https://martinliu.cn/tags/olympic/</link><description>Recent content in Olympic on Martin Liu's Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 08 Aug 2008 15:52:40 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://martinliu.cn/tags/olympic/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2008 Beijing Olympic Game introduce China to the world</title><link>https://martinliu.cn/2008/08/08/2008-beijing-olympic-game-introduce-china-to-the-world/</link><pubDate>Fri, 08 Aug 2008 15:52:40 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2008/08/08/2008-beijing-olympic-game-introduce-china-to-the-world/</guid><description>&lt;p>中午后去超市购物；超市的人可真多啊，大家都在采购备战晚上的奥运哈哈。我也买的毫不手软啊，西瓜、王老吉、可乐、牛肉、蔬菜等等！回家后，先炖上一锅牛腩萝卜汤，昨天立秋，今天贴贴秋膘有不迟。&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->准时 5 点就开始收获在电视机前。等待开幕式的开始。开幕式终于开始，虽然视觉上的冲击性不强，不过还是完美的展示了中华文化的精髓。通过四大发明的展示，以东方人含蓄和细腻的手法，把吾国浩浩汤汤 2000 多年的历史优美的展示与全球世人面前。地球村的创意我觉得非常好，最后刘欢站在最上方高歌一曲，挺好。兴致最好的时候牛腩汤经过几个小时的熬制，也香气扑鼻了，呵呵来上一碗，继续看&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->总之真个文艺演出，文化气息十足，可圈可点之处也很多；唯一担心的是怕老外们理解不了。现在终于看到中国代表队在姚明的带领下，正缓缓入场；中国体育健儿的队伍可真大啊！！！&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->中国加油!!! &lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;img src="http://www.jxcn.cn/mmsource/image/2008-2-28/U1565P1T1D14341297F21DT20071120190907.jpg"
loading="lazy"
>&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->哈哈忍不住了，我也在 blog 上喊一嗓子吧，明天奥运的战幕就缓缓拉开了，希望他们拿更多金牌为国争光。&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->现在中国队走到了中场，期待圣火点燃的那一刻吧。顺便说一句，有人说中国队的服装配色有点借鉴了‘西红柿炒鸡蛋’的色彩，呵呵有点象，的确有点象，而且那时我的拿手菜:) 今年北京的天气，好的是，天公作美，真的憋住，愣是没有下雨；不好的是，桑拿的程度太高了。场内入场的所有运动员，从电视上可以看出都已经是大汗淋漓了，都在等待圣火。烟火，有事一波烟火，整个鸟巢像是个火锅一样，再次沸腾一次。&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->中国画，由所有运动员参与绘制的一副巨画放到了场地中央，这幅画可谓整场的一个核心线索，这可能是老谋子的 idea 吧，和拍电影的道理一样，需要有一个线索贯穿始终，像是 ice age2 里的那颗坚果。不知道以后会把它放在那，细看这画很不错，写意，非常写意，还有点点现代气息。&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->刘淇开始讲话了。不禁回想起，我在看圣火采集实况转播时候的激动心情，他在希腊的采集圣火的神殿哪里也发言了。LP 说他在这发言可谓捡了一个不小的便宜，前人种树后人乘凉啊!!&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->胡锦涛主席宣布“大会开始！！” :) 呵呵，有一波强烈烟火，太 cool 了！！ 奥运会旗入场了，八人举着会旗缓缓入场，8 人都是奥运的元老人物。现在看到那些在场地周边，做分割线的 MM 们好像不用再跳跳跳的欢迎了，这些 MM 已经在入场式的时候跳了快 2 个小时了，体力不行还真去不了啊，辛苦辛苦了！哈哈！！护旗手开始升会旗，不得不说中国的护旗手世界上最 cool，赞一个！！在赞一次天工吧，到现在为止，一滴雨都没下，真给面子啊！&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->张怡宁右手抓五环旗开始宣誓，她表现的很腼腆：）黄利庭代表裁判员宣誓，慷慨激扬，强！！&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->我看时间一定要拖到 12 点整了，不行我先把这个 post 发布一下啊，一定要讨到八月八的这个好彩头。发布 ed&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->DONE 继续，很大很强的一个烟火在鸟巢上空喷出，绚烂啊！！许海峰手持火炬入场，开幕式的最大悬念缓缓揭开了。啊！点燃了高敏的火炬～～～转给李小双，继续跑，传给第四个占旭刚，跑～～这第五个张军该是最后一个了吧，都快是最后一分钟了，我和 LP 都猜，最后一个是谁呢？刘翔？？第六位了陈中，跑～第七个了，孙晋芳，第八个该是最后一个吧？继续跑～过 0 点了。火炬在晚上看，真好看，最后一个李宁了，被吊起来到空中，很高，很高，继续升高～～ OH my god ，升到最高处，绕嘴上圈，在空中跑，创意啊！！！赞！！！画卷在他下面缓缓打开，画卷始终在他身后，缓缓打开，太强了，弓虽！！！牛啊～～～李宁依然在空中认真的跑着，要绕场一周了，看来，不知主火炬到底在哪里啊？？到了，主火炬终于出现了，点 ing。。点了一个导火索，导火索螺旋上升，圣火熊熊绽放在北京夜空～～全城烟火一起点燃，烟火到达等顶峰。一个五环的烟火呀！！我坐在家里可以听到隆隆的烟火声，家里的视野不好，无奈啥也看不到！&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->刚才急奔向楼顶，想看一眼最后的绚烂，可惜到了楼顶的门口发现，门已被锁，而且上了封条了。外面的烟火声还是有，心里一个字痒啊～～～不过无奈总是难免的，我的奥运开幕式实况转播也要结束了。&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;strong>动态奥运奖牌榜&lt;/strong>&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;/p></description></item></channel></rss>