<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Infrastructure on Hugo Future Imperfect Slim em português</title>
    <link>https://example.com/categories/infrastructure/</link>
    <description>Recent content in Infrastructure on Hugo Future Imperfect Slim em português</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Sun, 23 Dec 2012 15:24:02 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://example.com/categories/infrastructure/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Open Source Software: The Mega List</title>
      <link>https://example.com/2012/12/23/open-source-software-the-mega-list/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Dec 2012 15:24:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2012/12/23/open-source-software-the-mega-list/</guid>
      <description>马克备用。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>图文阐释-DAS-NAS-SAN</title>
      <link>https://example.com/2010/01/07/what-is-das-nas-san/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jan 2010 05:20:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2010/01/07/what-is-das-nas-san/</guid>
      <description>转帖自学. 目前磁盘存储市场上，存储分类（如下表一）根据服务器类型分为：封闭系统的存储和开放系统的存储，封闭系统主要指大型机，AS400等服务器， 开放系统指基于包括Windows、UNIX、Linux等操作系统的服务器；开放系统的存储分为：内置存储和外挂存储；开放系统的外挂存储根据连接的方 式分为：直连式存储（Direct-Attached Storage，简称DAS）和网络化存储（Fabric-Attached Storage，简称FAS）；开放系统的网络化存储根据传输协议又分为：网络接入存储（Network-Attached Storage，简称NAS）和存储区域网络（Storage Area Network，简称SAN）。由于目前绝大部分用户采用的是开放系统，其外挂存储占有目前磁盘存储市场的70%以上，因此本文主要针对开放系统的外挂存 储进行论述说明。 表一：
[singlepic id=97 w=570 h=250 float=]
今天的存储解决方案主要为：直连式存储（DAS）、存储区域网络（SAN）、网络接入存储（NAS）。如下表二：
[singlepic id=98 w=533 h=352 float=]
开放系统的直连式存储（Direct-Attached Storage，简称DAS）已经有近四十年的使用历史，随着用户数据的不断增长，尤其是数百GB以上时，其在备份、恢复、扩展、灾备等方面的问题变得日益困扰系统管理员。 主要问题和不足为：
直连式存储依赖服务器主机操作系统进行数据的IO读写和存储维护管理，数据备份和恢复要求占用服务器主机资源（包括CPU、系统IO等），数据流需要回流 主机再到服务器连接着的磁带机（库），数据备份通常占用服务器主机资源20-30%，因此许多企业用户的日常数据备份常常在深夜或业务系统不繁忙时进行， 以免影响正常业务系统的运行。直连式存储的数据量越大，备份和恢复的时间就越长，对服务器硬件的依赖性和影响就越大。 直连式存储与服务器主机之间的连接通道通常采用SCSI连接，带宽为10MB/s、20MB/s、40MB/s、80MB/s等，随着服务器CPU的处理 能力越来越强，存储硬盘空间越来越大，阵列的硬盘数量越来越多，SCSI通道将会成为IO瓶颈；服务器主机SCSI ID资源有限，能够建立的SCSI通道连接有限。 无论直连式存储还是服务器主机的扩展，从一台服务器扩展为多台服务器组成的群集(Cluster)，或存储阵列容量的扩展，都会造成业务系统的停机，从而 给企业带来经济损失，对于银行、电信、传媒等行业7×24小时服务的关键业务系统，这是不可接受的。并且直连式存储或服务器主机的升级扩展，只能由原设备 厂商提供，往往受原设备厂商限制。 存储区域网络（Storage Area Network，简称SAN）采用光纤通道（Fibre Channel）技术，通过光纤通道交换机连接存储阵列和服务器主机，建立专用于数据存储的区域网络。SAN经过十多年历史的发展，已经相当成熟，成为业 界的事实标准（但各个厂商的光纤交换技术不完全相同，其服务器和SAN存储有兼容性的要求）。SAN娲⒉捎玫拇?宽??00MB/s、200MB/s，发 展到目前的1Gbps、2Gbps。 网络接入存储（Network-Attached Storage，简称NAS）采用网络（TCP/IP、ATM、FDDI）技术，通过网络交换机连接存储系统和服务器主机，建立专用于数据存储的存储私 网。随着IP网络技术的发展，网络接入存储（NAS）技术发生质的飞跃。早期80年代末到90年代初的10Mbps带宽，网络接入存储作为文件服务器存 储，性能受带宽影响；后来快速以太网（100Mbps）、VLAN虚网、Trunk(Ethernet Channel) 以太网通道的出现，网络接入存储的读写性能得到改善；1998年千兆以太网（1000Mbps）的出现和投入商用，为网络接入存储（NAS）带来质的变化 和市场广泛认可。由于网络接入存储采用TCP/IP网络进行数据交换，TCP/IP是IT业界的标准协议，不同厂商的产品（服务器、交换机、NAS存储） 只要满足协议标准就能够实现互连互通，无兼容性的要求；并且2002年万兆以太网（10000Mbps）的出现和投入商用，存储网络带宽将大大提高NAS 存储的性能。NAS需求旺盛已经成为事实。首先NAS几乎继承了磁盘列阵的所有优点，可以将设备通过标准的网络拓扑结构连接，摆脱了服务器和异构化构架的 桎梏；其次，在企业数据量飞速膨胀中，SAN、大型磁带库、磁盘柜等产品虽然都是很好的存储解决方案，但他们那高贵的身份和复杂的操作是资金和技术实力有 限的中小企业无论如何也不能接受的。NAS正是满足这种需求的产品，在解决足够的存储和扩展空间的同时，还提供极高的性价比。因此，无论是从适用性还是 TCO的角度来说，NAS自然成为多数企业，尤其是大中小企业的最佳选择。 NAS与SAN的分析与比较 针对I/O是整个网络系统效率低下的瓶颈问题，专家们提出了许多种解决办法。其中抓住症结并经过实践检验为最有效的办法是：将数据从通用的应用服务器中分离出来以简化存储管理。
[singlepic id=99 w=410 h=220 float=]
由图1可知原来存在的问题：每个新的应用服务器都要有它自己的存储器。这样造成数据处理复杂，随着应用服务器的不断增加，网络系统效率会急剧下降。 图 2
[singlepic id=100 w=398 h=168 float=]
从图2可看出：将存储器从应用服务器中分离出来，进行集中管理。这就是所说的存储网络（Storage Networks）。 使用存储网络的好处： 统一性：形散神不散，在逻辑上是完全一体的。 实现数据集中管理，因为它们才是企业真正的命脉。 容易扩充，即收缩性很强。 具有容错功能，整个网络无单点故障。 专家们针对这一办法又采取了两种不同的实现手段，即NAS（Network Attached Storage）网络接入存储和SAN(Storage Area Networks)存储区域网络。 NAS：用户通过TCP/IP协议访问数据，采用业界标准文件共享协议如：NFS、HTTP、CIFS实现共享。 SAN：通过专用光纤通道交换机访问数据，采用SCSI、FC-AL接口。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tomcat压力测试-挺住200并发</title>
      <link>https://example.com/2009/07/04/tomcate58e8be58a9be6b58be8af95-e68cbae4bd8f200e5b9b6e58f91/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jul 2009 05:37:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2009/07/04/tomcate58e8be58a9be6b58be8af95-e68cbae4bd8f200e5b9b6e58f91/</guid>
      <description>最近在CCB的测试中有一项是住系统登陆页面的压力测试。我一直就很担心是否能通过压力测试，因为一个同事告诉我上次他的结果是80就不行了。总结一下，我这次成功的原因主要就是两个地方：
1）设置Tomcat启动和最大内存使用都是1500MB
2）修改server.xml中关于连接数等参数(回头贴出我的那些配置内容)
我的服务器配置如下：
Dell 2950 1C4核，8GB内存，单块136GB硬盘，Windows2003系统，JDK1.6，Tomcat 5.5.21
另外，我一直以为Loadrunner需要真实Lic文件才能用，没想到的是，我随便在网上搜了一个也能用，真是神奇啊！ 不过还是反对盗版哈哈:)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>For tomcat benchmark testing</title>
      <link>https://example.com/2009/07/04/for-tomcat-benchmark-testing/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jul 2009 05:36:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2009/07/04/for-tomcat-benchmark-testing/</guid>
      <description>Tomcat Configuration 查看一下可以配置的参数设置JVM的参数Setting JVM Options for Tomcat
Edit the /usr/locat/apache-tomcat/bin/catalina.sh file and add the JVM options to the JAVA_OPTS environment variable.JVM Option Value Description
-Xmx 4g The maximum Java heap size.
-Xms 4g The initial Java heap size.
-Xmn 1g The size of young generation.
-XX:+UseParallelGC – To use parallel garbage collection for scavenges.
-XX:PermSize 50m The initial size of permanent generation.
注释：上面两个4g的值，我没试过，我用8GB内存windows的机器1.5GB能启动，超过了Tomcat服务就启动不了了。
配置Tomcat Connector Attributes
Edit the /usr/locat/apache-tomcat/conf/server.xml file and add the attributes listed in Table 3 to the Connector element.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Top 25 OSS Projects on Jan 2009</title>
      <link>https://example.com/2009/01/07/top-25-oss-projects-on-06-jan-2009/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2009 10:18:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2009/01/07/top-25-oss-projects-on-06-jan-2009/</guid>
      <description>This list is from SourceForge.net. You may have the question: How do we adapt open source? My answer might be you just should use them as much as you can. The world is facing economic crisis, you have to saving your budget. How do you deal with that? It&amp;rsquo;s time to think about OSS now.
1. Shine J2EE Framework 开发框架
http://j2sos.org/
http://sourceforge.net/projects/shine-app
Shine is a Java-J2EE Application Framework/JWMS(Java Web Model</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Xen quick start guide on openSuSE Linux 10.3</title>
      <link>https://example.com/2008/08/27/xen-quick-start-guide-on-opensuse-linux-103/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2008 14:43:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2008/08/27/xen-quick-start-guide-on-opensuse-linux-103/</guid>
      <description>&lt;p&gt;If you had installed VMWare workstation on any Linux, you may have kernel source problem. Because a default Linux installation do not include kernel source package. I&amp;rsquo;m just saying that you should always play with open source Virtualization, Xen or Virtial Box are all good stuff to run ;)  . I got some screen-shots for you if you don&amp;rsquo;t have idea how do install Xen. The true is Xen is faster then VMWare on my laptop. I would not work with VMWare anymore.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;My laptop is a DELL D630 with openSuSE Linux 10.3 and XP (just for work).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;1) Install Xen packages via yast from DVD.&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href=&#34;http://picasaweb.google.com/liuzh66/Xen/photo#5238369405654660690&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://lh4.ggpht.com/liuzh66/SLJtOGpR9lI/AAAAAAAAAos/rLsgH5aLcDk/s400/xen-packages.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Running Linux from any machine without installation</title>
      <link>https://example.com/2008/07/04/running-linux-from-any-machine-without-installation/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jul 2008 14:31:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2008/07/04/running-linux-from-any-machine-without-installation/</guid>
      <description>Slax - your pocket operating system 

  Slax is a modern, portable, small and fast Linux operating system with a modular approach and outstanding design. Despite its small size, Slax provides a wide collection of pre-installed software for daily use, including a well organized graphical user interface and useful recovery tools for system administrators.     The modular approach gives you the ability to include any other software in Slax easily.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>What is Google Infrastructure?</title>
      <link>https://example.com/2008/06/21/google-infrastructure/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Jun 2008 07:01:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2008/06/21/google-infrastructure/</guid>
      <description>If you have no idea, you should read this post &amp;ldquo;Google spotlights data center inner workings&amp;rdquo;.
There are some notes I took as blowing.
Google Infrastructure:

 clusters of 1,800 servers are pretty routine.  an ordinary Google search query that involves 700 to 1,000 servers  puts 40 servers in each rack  Google has 36 data centers across the globe; Google has more than 200,000 servers; growing every day.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Enterprise cloud computing</title>
      <link>https://example.com/2008/05/12/enterprise-cloud-computing/</link>
      <pubDate>Mon, 12 May 2008 00:57:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2008/05/12/enterprise-cloud-computing/</guid>
      <description>http://www.datacenterknowledge.com/
这个网站还是不错，有很多关于数据中心的知识。它应该主要是收集业内在该领域里新咨询，先收录一下，回头慢慢学习。
这个vido我觉得也可以学习一下。IBM和Google结成联盟开展企业云计算方面的研究，可能会建立“IBM-Google cloud ” 这个云会运行在Linux上，使用Xen 做系统虚拟和Apache Hadoop。同时Google和IBM都有自己巨大的数据中心，还不知道它们将来的研究成果会运行在谁家的设备上，让我们拭目以待。
Tips：
有些网络视频比较大，在线看如果网速比较慢的话可能不能正常浏览。很多下载视频的工具好像都是要收费注册的，否则只能下载60％。我发现的一个方法是，把视频网址输入到这里 http://www.techcrunch.com/get-youtube-movie/ 它会给你生成一个http的下载连接，点击后一般的http下载工具就能下整个视频了，之后用视频浏览的软件查看，正在缓慢下载上边的视频。不知道你有什么好方法或者是工具可以推荐呢？
http://youtubedownload.altervista.org/ 是我现在所使用的，不过下载的太慢了，不能支持多线程下载。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Install Oracle 10.2.01 on OpenSuSE 10.3</title>
      <link>https://example.com/2008/05/08/install-oracle-102-on-opensuse-103/</link>
      <pubDate>Thu, 08 May 2008 01:51:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2008/05/08/install-oracle-102-on-opensuse-103/</guid>
      <description>A) Download 10201_database_linux32.zip from Oracle website.
B) Download 10gR2_openSUSE102_introduction.pdf and ora.rpm from ftp ftp.novelŀcom
C) Install Oracle, following quick steps:
1. Install openSUSE 10.2 with &amp;ldquo;C/C++ Development&amp;rdquo; selection.
2. Download and Install orarun package.
3. Enable and set password for newly created user oracle by orarun.
4. Set updated kernel parameters by executing /etc/init.d/oracle start.
5. Download and unzip Oracle 10gR2 Database SW.
Edit file database/install/oraparam.ini to add &amp;ldquo;SuSE-10&amp;rdquo; to line #39.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Clouds are coming</title>
      <link>https://example.com/2008/04/18/clouds-are-coming/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2008 15:05:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2008/04/18/clouds-are-coming/</guid>
      <description>最近两周最吸引我的TAG是这个词“cloud computing”。在我前一个文章中稍微展望了一下云计算的前景“云计算吧电能转化成计算能力，然后向用电一样的来使用，我们甚至不需要使用PC这样的个人信息话设备来管理我们的信息，所有的信息和信息的处理都在云上发生”。在了解了更多的信息之后，这些可能实现，但是这种巨变需要时间，而且可能是很长时间；清醒之后不得不佩服Google在这方面的宣传。
理性认识云计算的简单方式，扫扫盲：

 阅读一下wikipedia对‘cloud computing’的解释  听听John Willi的两个Podcast  多看看非google来源的信息：）  读读这个GRIDtoday的文章 &amp;ndash; &amp;ldquo;Clouds are Looming and We Love It&amp;rdquo; 很多厂商都在参与这个热点，open source也要加油，期待开源在这个领域的发展。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DO you have a google App Engine?</title>
      <link>https://example.com/2008/04/10/do-you-have-a-google-app-engine/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2008 05:23:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2008/04/10/do-you-have-a-google-app-engine/</guid>
      <description>There is what I got from http://appengine.google.com/
Thanks for checking in! When space in the Google App Engine preview release becomes available, we&#39;ll notify you by emailing liuzh66@gmail.com
Don&#39;t worry--you don&#39;t have to wait to start building applications! You can get started now by downloading our SDK and reading through our documentation. 
I read a post last night, Developers, start your engines Even I am not a developer, I definitely look forward to sing up appengine.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Get right-size of OSS</title>
      <link>https://example.com/2008/04/05/get-right-size-of-oss/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Apr 2008 14:19:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2008/04/05/get-right-size-of-oss/</guid>
      <description>6yeas ago, I had a open source talk with my friend Tom Chen. The topic was &amp;quot; does oss suppose to work for large enterprise for mission critical business?&amp;quot; Until last week, I thought I found answer by myself; the OSS does works for bank business in China. During last week, I deployed my company&amp;rsquo;s product on CCB&amp;rsquo;s machines. Those machines are part of e-banking system, 1/4th of them are on Redhat Enterprise Linux 4 update6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PostgreSQL基本操作指南</title>
      <link>https://example.com/2008/04/03/postsql-basic-admin/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2008 08:25:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2008/04/03/postsql-basic-admin/</guid>
      <description>安装
我的安装环境是虚拟机下面安装的CentOS4.4；在安装的时候需要注意的是：在安装选择的时候PostgreSQL一共有十几个可选的包，把可能会用到的包都尽量选中，否则就要手工去安装了，手工解决包之间的依赖关系烦啊。从光盘上装的好处就是它自己帮你把用户和启动脚本建好了，安装后需要检查如下两个文件：1）/etc/init.d/postgresql是否存在；2）/etc/passwd里面有没有postgres用户。
启动数据库
第一次启动，用root用户登录，运行命令：[root@RBA init.d]# service postgresql start ；如果需要数据库在系统启动是就启动的话需要运行：
[root@RBA init.d]# chkconfig postgresql on ； 
检查结果
[root@RBA ~]# chkconfig --list postgresql
postgresql 0:off 1:off 2:on 3:on 4:on 5:on 6:off 
数据库管理
先切到postgres用户 su postgres
新建一个数据库 createdb amp
新建一个超级用户，需要在shell下运行：
bash-3.00$ createuser amp
Shall the new user be allowed to create databases? (y/n) y
Shall the new user be allowed to create more new users? (y/n) y 
链接到数据库之后，确认以下：
amp=# \du</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>虚拟让你轻松玩开源</title>
      <link>https://example.com/2008/04/02/vm-jumpbox-rpath-play-oss/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2008 06:46:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2008/04/02/vm-jumpbox-rpath-play-oss/</guid>
      <description>开源一般都是谁在玩？我觉得还是开发人员比较多，通常有开发背景的人才会比较轻松的去下载源代码，编译并运行。现在网上有很多能让您轻松搞定开源软件的方法，虚拟技术的发展使我们能更轻松的获取并运行开源的解决方案。向往糖果盒子中放巧克力一样容易。
最近我收到了几个OTRS的新版发布的新闻邮件。先说说关于OTRS的一些新闻，2008-03-31发布了最新的一个版本 OTRS 2.2.6 (Ipanema)。这个版本是一个2.2.6的安全补丁修复版，修复了一些安全的bug，同时有提供了另外两种语言的支持：土耳其和越南语；当然OTRS是能够支持简繁体的中文的。而且关于语言方面的翻译对照表也是可以自行修改的，可以把流程当中的一些术语翻译成符合你企业实用习惯的名称。OTRS后台能支持非常多的数据库，包括Oracle，MS SQL等非开源数据库，它的核心程序是用Perl写的，这些程序运行在Apache web服务器上，客户端是用的纯web的方式，后台的管理提供Web和命令行两种方式。它的安装对于我来说不是很方便，安装文档中并没有写的很详细需要哪行Perl的包，apache上需要安装哪行Perl相关的东西；不过您对Perl非常熟练的话相信没有这个问题。导致的问题是我在安装了ORTS之后，它或者它的某些程序运行不了。
总结一下体验开源软件可能的一些步骤：

 安装某个版本的Linux  下载开源软件的安装包或者源码，开发人员可能更多回去下载源码，编译安装  寻找次软件相关的安装文档和攻略，一步一步的照做。  配置系统来满足次软件的安装和运行条件  管理和运行该软件需要的服务，例如MySQL，apache等  运行该软件  继续查看软件的使用文档，学更多内容，体验感兴趣的功能 在这一个过程中可能遇到的问题有：
   痛苦与重新安装操作系统，往往系统中的一些包会缺少或者版本不符合安装需求，如果对Linux系统包管理不熟练的话这是最容易出现的问题。  痛苦与对底层支持应用的配置和管理，底层依赖的系统服务可能有数据库、web服务器或者应用服务器等；至今记得我第一次被迫在PostgreSQL中创建数据和用户的痛苦  有些OSS项目文档做的非常好，有些不好，那么安装和配置OSS的过程也可能会非常麻烦；毕竟很多配置文件的修改都需要手工修改配置文件   那么如何清除体验OSS的拦路虎，轻松无痛体验OSS呢？ 
应用虚拟技术可能是一个比较好的方式，目前我找到两个比较好的网站能提供OSS虚拟应用下载的，如下所示。
http://www.rpath.com/rbuilder/
http://www.jumpbox.com/
这两个网站的区别是：JumpBox是提供开源软件包下载和相关服务的，当然下载肯定是免费的；rPath不但提供下载而且能给你空间去攒一个你自己的虚拟应用。
当然VWMare的网站也能提供这些虚拟应用的下载：http://www.vmware.com/appliances/
这里不想讨论虚拟技术的好处，不过它确实给体验和应用OSS带来很多方便。我第一次下载的虚拟应用是Zenoss，下载总共花了10分钟，下载的过程当中我在看Zenoss的文档，下载的虚拟机运行起来之后，我做的第一件事情就是运行自动发现网络设备的命令了。
通过虚拟这个桥梁，更加节约了我们体验和应用OSS的时间。我想这应该是开源和虚拟共同给我们带来的好处，道理很简单如果你下载并且使用一份包含Windows操作系统的应用，而没有给MS交钱的话，那么你就是盗版使用Windows了。更没有人会给你免费安装配置一套商业应用软件。
那么让我们从体验OTRS开始把，什么是OTRS请参考本博客中的文章。你可以从JumpBox下载并运行OTRS2.2.6，下载地址是：http://downloads2.jumpbox.com/otrs-1.0.1.zip</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Top 100网络安全工具</title>
      <link>https://example.com/2008/01/04/top-100-security-tools/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jan 2008 15:25:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2008/01/04/top-100-security-tools/</guid>
      <description>＃１Nessus : 首要的UNIX 弱点/漏洞评估工具

Nessus是最好的网络漏洞扫描工具之一，此软件最好是运行在UNIX上。它被持续不断地更新，有超过11,000的免费插件(但是需要注册或者接受EULA)。主要的特点包括远程和本地的执行安全检查，带有GTK图形用户界面的client/server架构，一个用来写自己的插件的内置脚本语言。从Nessus 3开始停止开源 now closed source，但是他依然是免费的除非你想要最新的插件。查看所有的漏洞扫描器 vulnerability scanners
＃2 Wireshark :附着在Internet上的嗅探器

Wireshark (在2006年夏之前名为Ethereal )是一个Unix和Windows上fantastic的开源网络协议分析器。它能让你分析在线的网络数据和捕获的数据文件。你能方便的浏览捕获数据，深入研究到你需要级别的数据包的细节。Wireshark还有几个强大功能包括，包括丰富的过滤显示语言和能去查看TCP链接重建的过程。它能支持几百种协议和网络介质类型。一个需要注意的方面是Ethereal现在遭受这很多可远程利用的安全漏洞，因此保持它的更新和提防在非信任的或者敌对的网络上运行它。查看所有包嗅探器 packet sniffers
 
＃3 Snort :所有人都喜欢的开源IDS 这个轻量级网络入侵检测和阻止系统擅长于IP网络上的流量分析和包记录。通过协议分析，内容搜索和各种预处理，Snort能探测上千种蠕虫, 利用漏洞企图，端口扫描和其他可疑行为。Snort使用一个弹性的基于规则的语言去描述它应该收集或者忽略的网络通信流量，和一个模块化的检测引擎。从此链接产看更多的基本分析和安全引擎，有一个Web用户界面来分析Snort告警。开源的Snort被一些个人、小企业和部门用的很不错。它的母公司SourceFire提供了一个非常全的产品线；具有很多的企业级功能和实时规则更新。它们提供了一个免费的（需注册）的5天延迟的规则更新源，你还能在Bleeding Edge Snort找到很多非常好的免费规则。 查看所有入侵检测系统intrusion detection systems
＃4 Netcat :网络瑞士军刀

这个简单的工具通过TCP或者UDP网络链接读写数据。它被设计为一个可靠的后端工具：能被直接和通过其他程序或脚本简单地驱动执行。同时，它也是一个功能丰富的网络调试和探索工具，因为它能生成几乎所有类型的你需要的网络链接，包括接受绑定了端口的外来链接。最初版本的Netcat released 是Hobbit在1995年发布的，但是不论它是多么的流行也没有被持续。它有时候很难被找到nc110.tgz。利用这个工具的弹性和用途去开发了很多其他的Netcat的实现极大的推广了这个工具- 经常的很多现代的功能都不能在原始版本中找到。其中最有趣的是 Socat，扩展Netcat去支持很多其它socket类型、SSL加密、SOCKS代理和更多。它甚至按自己的意图扩展。还有 Chris Gibson&amp;rsquo;s Ncat，提供了甚至更多功能同时能保持可移植性和简洁性。其它流行的Netcat包括 OpenBSD&amp;rsquo;s nc, Cryptcat, Netcat6, PNetcat, SBD, 和 GNU Netcat。查看所有 Netcats
＃5 Metasploit Framework : Hack星球
 Metasploit 在它2004年发布的时候给安全界带来风暴。没有其它什么工具能出现在这个列表的前15中， Metasploit 以第五位进入榜单，超过了很多知名的开发超过10年的工具。它是一个高级的开源平台。The extensible model through which payloads, encoders, no-op generators, and exploits can be integrated has made it possible to use the Metasploit Framework as an outlet for cutting-edge exploitation research.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>建立一个开源企业</title>
      <link>https://example.com/2007/06/12/e5bbbae7ab8be4b880e4b8aae5bc80e6ba90e4bc81e4b89a/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jun 2007 09:18:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2007/06/12/e5bbbae7ab8be4b880e4b8aae5bc80e6ba90e4bc81e4b89a/</guid>
      <description>需求分析
如果你开一个公司的话，如果你的公司需要提供人们某些在线服务的话，如果有的office 需要200人同时上网工作的话，如果您在在线业务需要三层结构的话，如果您的服务器需要7×24小时监控的话，如果您的ITsupport工程是需要同时 照顾50个服务器和200个最终用户的话，如果您的企业随时收到黑客的攻击的话、、、、、、挑战
如果您是公司的总裁或者CTO的话，试想您将如何为公司节约成本？如果建立一个可管理的基础架构？如果保证IT满足业务的需求？如果相应各种IT维护需求？如果降低企业的运行维护成本？、、、、、、
开源领域里的可选组件如下
外界链接设备

 Vyatta路由器，可运行于低端PC，能实现DHCP，DNS，Firewall，NAT，DMZ以及多种路由协议 http://www.vyatta.com/  Asterisk PBX交换机，可以实现VoIP，语音菜单和信箱，软分机，IP电话 http://www.asterisk.org/  OpenVPN 是一个全功能的SSL VPN解决方案 http://openvpn.net/ 应用服务器
 Linux 多种版本可供选择和免费使用  Apache、Tomcat、JBoss、Perl，PHP可以建立多层的Web企业  Mysql，PostgreSQL 比较稳定和流行的数据库，能支持双机等功能 桌面机
 Ubuntu  SuSE 帮助台
 ORTS ITIL 兼容的ITsupport服务管理工具，比较好的支持对内部IT支持的流程 http://otrs.org/  SugarCRM 能和SalesForce抗衡的CRM系统，能管理客户信息，销售活动和售后支持活动 http://www.sugarcrm.com/ IT监控管理软件
 OpenNMS，Nagios，Cacti、、、网络系统监控，我的blog上还有很多可选项  GLPI ＋ OCSNG IT资源生命周期管理，您需要知道您都有那些设备和资产  Nmap网络扫描，SNORT网络入侵检测，OSSIM等工具帮助网络安全管理 不知道有没有人愿意建立这样一个开源企业？呵呵！！
如果您有什么新的想法和补充请一定分享给我。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Go Open Source,GO! Vyatta开源软件挺进网络硬件领域</title>
      <link>https://example.com/2007/06/09/go-open-sourcego-vyatta-network/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jun 2007 08:56:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2007/06/09/go-open-sourcego-vyatta-network/</guid>
      <description>这是一个比较新的产品，提供开源的软件路由的解决方案；他们的目标直指Cisco这些大牌网络硬件厂商。它能简单的安装和运行在32bit的普通计算机硬件上，实现路由器的几乎所有功能；能支持的硬件平台和路由协议还真不少，请查看 Datasheet；下载网址
在VMWare中安装了一下发现它可以完全满足我需求：
1）在公司中办公网络建立一个隔离的测试网。
2）测试网中提供DHCP,DNS服务
3）提供NAT,Firewall
4）安装简单，硬件需求低
准备在公司实际环境中安装测试，安装和配置信息待续。
现在我正在Vyatta Router后面的小网内更新这个Blog。
上午的安装过程如下：
（硬件准备）
测试机一台 Dell Gx620，主板上带Intel的内置网卡一块TP-LINK TG-3269C，网线若干
（网络环境）
在一台办公网的机器上，寻找一个未使用的IP地址，这个地址会分配给Router的Internet网卡上；然后运行 ipconfig /all 记录下默认网关、默认DNS和子网掩码，这些信息会配置到Router上。
（安装过程）

 下载Vyatta的试用手册 Quick Eval Guide - Boot, Configure &amp;amp; Test the Vyatta software翻到手册的第三页，重新标准出你的网络信息，注意后面的配置跟这里的信息有关。为了简单起见，我就改了对外链接的哪个网卡的IP地址，至于内网么，有什么ip地址范围都无所谓了呵呵  下载刻录Vyatta软件 Vyatta Community Edition 2 - CD-ROM Image 刻录到一张空白CD上  把可好的CD放入机器中，从CDROM启动，这其实是一个livecd。启动过程可以无需关心，看似是一个Linux PE的CD，启动之后用root进入操作系统，root的密码是vyatta。进入后可以查看一下 vi /var/log/dmesg 主要看看你的两个网卡它是否能真确识别。我的测试机是Intel CPU的，不知道AMD的机器是否呢个装，没试过。  其它的配置过程文档中说的非常详细，不用我在多说。 安装之后的小节：
Router有两个网卡，在对外的网卡上做了，NAT，firewall，在对内的网卡上做了DHCP,DNS，现在我的笔记本在Router后的小网里，运行ipconfig /all的结果如下
Ethernet adapter Local Area Connection:
Connection-specific DNS Suffix . : mycompany.com</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
