<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>旅行 on Martin Liu's Blog</title><link>https://martinliu.cn/categories/travel/</link><description>Recent content in 旅行 on Martin Liu's Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><atom:link href="https://martinliu.cn/categories/travel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>DevOps社区峰会2021大连后记</title><link>https://martinliu.cn/blog/devops-summit-dalian-2021-best-ever/</link><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 16:16:29 +0800</pubDate><guid>https://martinliu.cn/blog/devops-summit-dalian-2021-best-ever/</guid><description>&lt;img src="https://martinliu.cn/img/cos/2021-11-25-IMG_7942.JPG" alt="Featured image of post DevOps社区峰会2021大连后记" />&lt;p>这是一次激动人心的记忆。没有 DevOps 社区志愿者的共同努力，我们肯定无法将峰会办的如此成功。&lt;/p>
&lt;p>我在拖了很长时间之后，我还是一定要总结一下有关这次盛会的点滴记忆和感受。我曾经多次去大连出差，于我而言大连不算是一个陌生的城市。可以由于海滨城市对人吸引力，人们对大连一如既往的美誉，本次峰会让我尤为期待。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://martinliu.cn/img/cos/2021-11-25-113246.jpg"
loading="lazy"
alt="bangchuidao.jpg"
>&lt;/p>
&lt;p>对于美好的事情而言，它们都必然要符合天时地利人和。可是在新冠疫情的影响下，大连这座港口城市的地利，也几乎改写成了劣势。大连峰会本来是计划在 2020年就要举办的，但是去年大连在几乎每次的疫情爆发时，都参与了陪跑的角色；因此小伙伴们准备了一半的大连峰会，不得不往后顺延到了 2021 年。大连峰会在 2020 年无奈跳票，也导致我们不得不将其改到了北京，幸亏 DevOps 社区北京的小伙伴们也是不负众望，20年的北京峰会也在望京庆丰包子疫情事件期间如期举办。今年又在幸运之神的眷顾下，让我们终于得以圆梦大连。&lt;/p>
&lt;p>于 2021 年 9 ⽉ 4 ⽇，中国 DevOps 社区峰会⼤连站，在位于市中心的⽇航酒店隆重举⾏。本次峰会报名⼈数约 500 ⼈，峰会当天近 450 ⼈签到，这也创下 DevOps 社区有史以来，签到⼈数最多的纪录【2020 年 12 月北京，2020 年 9 月成都，2019 年 10 月杭州】。我们有幸邀请到了⼤连软件⾏业协会秘书⻓秦健致开幕辞，邀请到了来自全国各地的讲师和志愿者来到这个浪漫的海滨城市，大家在DevOps社区里欢聚一堂，火热的分享和交流 了一天的DevOps ⽂化、理念、技术和实践。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://martinliu.cn/img/cos/2021-11-25-110555.jpg"
loading="lazy"
alt="keynotes"
>&lt;/p>
&lt;p>每年“DevOps社区峰会的举办权”是 DevOps 社区各个城市的组织者们，通过公开竞投标的流程而产生的。因此，DevOps 社区下一年两次峰会的举办城市和时间具有不确定性。在当年第二次峰会的复盘回顾会议中，我们设置了一个峰会申办和竞标环节。任何有意申办的社区组织者都可以为其所在城市投标和拉票，所有参会的社区志愿者们会公开用投票的方式选举出得票数前两名的申办城市，这两个投标成功的城市会从此开始下次峰会的筹备工作。&lt;/p>
&lt;p>峰会举办城市的组织者会成立峰会筹备小组，本次⼤连峰会的筹备⼩组中有来⾃全国的 56 名志愿者，其中⼤连本地的志愿者占了绝⼤多数。在整个峰会举办的过程中大家用定期周会的方式组织和安排各种峰会的工作事项。大连的 DevOps 社区呈现出了极佳的多样性，志愿者们的背景、职位、公司类型、年龄和性别都非常多元化。在当天大会现场，据目测观测，女性参会者的人数和比例也略高于其他城市的同类会议。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://martinliu.cn/img/cos/2021-11-25-110725.jpg"
loading="lazy"
alt="IMG_7964"
>&lt;/p>
&lt;p>下⾯是我对⼤连社区环境的概要分析：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>据不完全统计，⼤连的软件从业⼈员是 20 万⼈。【2021 年常住人口 745 万】&lt;/li>
&lt;li>软件公司的业态主要为外包业务，给国内外企业提供项目开发、技术⽀持、运营和呼叫中⼼等服务，还有⼀些企业提供国内外电商平台的技术⽀撑服务，线上教育服务等等。通过云计算交付业务系统，全生命周期软件开发业务正在逐渐递增，交付⽔平受整个⾏业的带动，正逐年提⾼。&lt;/li>
&lt;li>⼤连软件企业所服务的客户既包括国内的⾏业⻰头企业【通信和金融等】，还有更多的是⼤量的⽇本企业，并且与很多优质的⽇本企业具有稳定而长期的业务关系。受疫情影响，⽇本等外资客户对⼤连软件企业的依赖性有提⾼的趋势。&lt;/li>
&lt;li>⼤连本地有⽐较丰富的社区存在，敏捷社区、云原⽣社区、项目管理社区都在⼤连举办过线下和线上的技术交流活动。DevOps 社区已经在⼤连持续发展了三年，我们和其他社区直接也有⼀定的⼈员重叠和合作关系。&lt;/li>
&lt;li>⼤连本地的软件从业者，基本上没有加班的习惯，在下班后或者周末里加班并不是常⻅的现象。⼯作之余他们会从事⾮常丰富的户外活动，跑步、滑雪和帆船等活动非常普遍。&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>历届 DevOps 社区峰会都是一个完整和复杂的项目。当社区组织者在全国社区核心运营团队的配合下，成功的完成了各项大会工作。包括峰会前的宣传⽂案、讲师招募、盲⻦票推广、讲师⽇程推广、赞助商⽂案、赞助商讲师海报推广等。这些工作过程和海报都会在 DevOps 社区全国的所有微信群发布，在其他合作社区的微信群⾥做了联合推荐。这些文案和过程都可以在社区的微信公众号（DevOpsMeetup）上查看到。本次大连峰会的总计注册人数是 492 人，由于大连峰会的举办日期距离这个城市上一次的疫情封闭时间并不遥远，因此这个注册人数确实来之不易，堪称相当完美；我们甚至做了转线上峰会的方案。而且实现了 80+%的签到率，更表现出了在一个解封不久之后的城市里，大家报复性的出门参与社区活动的现实。峰会后的宣传包括峰会总结⽂案（内含演讲者的 ppt 下载）。社区为每个演讲者都做了现场演讲稿的速记，随 PPT 图⽚⼀起发布⼀篇推广⽂案。还为演讲者制作了演讲 PPT 录屏视频（带同步⾳频），会后社区将所有视频都发布到了 &lt;a class="link" href="https://space.bilibili.com/370989874" target="_blank" rel="noopener"
>DevOp 社区的 B 站&lt;/a>【&lt;a class="link" href="https://space.bilibili.com/370989874%e3%80%91%e5%92%8c" target="_blank" rel="noopener"
>https://space.bilibili.com/370989874】和&lt;/a> &lt;a class="link" href="https://www.youtube.com/channel/UC_gVuu1g05VREvNp2pwJbvw" target="_blank" rel="noopener"
>YouTube 频道&lt;/a>【&lt;a class="link" href="https://www.youtube.com/channel/UC_gVuu1g05VREvNp2pwJbvw%e3%80%91%e3%80%82" target="_blank" rel="noopener"
>https://www.youtube.com/channel/UC_gVuu1g05VREvNp2pwJbvw】。&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://martinliu.cn/img/cos/2021-11-25-112907.jpg"
loading="lazy"
alt="2021-11-25_18-52-04"
>&lt;/p>
&lt;p>大连峰会⼀整天的活动内容包括上午半天的集中式主会场学习，下午设置了三个分会场和⼀个⼯作坊。分享演讲总数：21 个。&lt;/p>
&lt;p>为了给本次峰会的与会者提供更多层⾯的交流机会，我们在会前组织了夜跑活动。这又是一项DevOps社区的文化传统，首次峰会也跑是三年前的环杭州西湖夜跑，当时我们喊出了“随风奔跑，DevOps是方向”的口号，这句口号被沿用至今。这次大连峰会的夜跑活动的⼈数是有史以来最多的⼀次。在⼤会的前⼀天晚上参与者们分组完成了在星海湾⼤桥的夜跑活动，参与者最后合影留念，并领取了社区定制款夜跑服装。我完美的完成了首次星海湾大桥往返十公里的首刷，和其他社区的小伙伴们一起在桥上海上欣赏到了完美的大连市夜景。在跑步活动结束以后，又去参加了老同事安排的烧烤酒局，这真的是要感恩大连当地志愿者的完美会前准备工作，峰会前的当晚，社区居然没有任何人需要奋战在会场加班，我也首次实现了峰会前撸串的自由。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://martinliu.cn/img/cos/2021-11-25-113715.jpg"
loading="lazy"
alt="running"
>&lt;/p>
&lt;p>峰会当天的我，应该说是非常兴奋的，虽然我们没有能通过大连在9月开海季节的天时地利拉取到大量到外地参会者，但当天早晨的签到数量也让我们非常激动。也有参展商遇到了所有资料和礼品在上午就很快的全部发放完毕的情况。会场之外我们也能感受到热闹非凡的交流氛围。我的主题分享在下午，晚上我们为所有志愿者和讲师准备了晚宴；席间我们还请到了一桌CxO贵客，大家畅聊DevOps实践相见恨晚。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://martinliu.cn/img/cos/2021-11-25-112048.jpg"
loading="lazy"
alt="seafood"
>&lt;/p>
&lt;p>在峰会的第⼆天，DevOps 社区组织了志愿者的内部回顾会议和团建活动，在为期⼀天的社区交流活动中，参与者们详细的回顾了本次峰会的整个历程。大家组团游览了当地的部分经典名胜景点，包括：乘坐游艇出海东港投喂海鸥，游览棒槌岛景区和海滩，在渔老人码头的品海楼品尝大连当地特色的海鲜大餐，去老虎滩极地海洋公园畅游，最后大家回到市中心的星海广场观赏海景和星海大桥。在整天的社区团建活动中，我和所有人没完没了的聊天，内容大多还是围绕着大连本地的软件行业发展和现状。通过本次全国志愿者的团结活动，DevOps 社区的文化和凝聚⼒得到了巨大的提升，这进一步确信了全国社区一盘棋的发展方针。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://martinliu.cn/img/cos/2021-11-25-112517.jpg"
loading="lazy"
alt="team-building"
>&lt;/p>
&lt;p>会后，我们还向所有与会者推送了峰会满意度调查问卷，收到近签到人数20%的有效分析数据。从调查数据中看到：非常满意（67.82%）和满意（26.44%）。对本次活动的净推荐值 NPS 高达 9.01 分，推荐率为 64.37%，这个数据同比预全行业而言，是一个非常不错的成绩。反馈者们也给我们本次峰会提供了很多有价值的改进建议，非常感谢所有参会者对社区活动的参与。本次峰会到场⼈数（450）在此刷新了记录，随着社区影响⼒的扩⼤，参与者满意度调查的⼈数和满意程度均呈现上涨趋势。与会者中，公司项目经理、团队负责⼈、管理者和⾼管的报名⽐例⾼于以往历届峰会。参会者在自于各个本地知名的⼤型软件服务商东软、埃森哲、IBM、日立、IBM、中软等咨询公司，其他⼤型外企和软企业占⽐较多。&lt;/p>
&lt;p>和其它同类峰会不同的是，我们在峰会满意度调查问卷中加入了 Top10 Speaker 的评选环节，选出了本次峰会的民选十佳讲师：&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>科创时代下的创新与敏捷 | 王立杰–IDCF&lt;/li>
&lt;li>中国DevOps社区 快乐中砥砺前行 | 姚冬 – 华为&lt;/li>
&lt;li>数字化转型成就业务价值 | 黄隽（黄岛主）- 腾讯&lt;/li>
&lt;li>云原生DevOps与Continuous Everything的实践 | 王宇博-亚马逊科技&lt;/li>
&lt;li>用OpenTelemetry通明数字化系统的可观测性 | 刘征– Elastic&lt;/li>
&lt;li>基于DevOps的开源治理 | 庄表伟 – 华为&lt;/li>
&lt;li>AI智能分析和数字化质量管控应用实践 | 高蕊 – 中信银行&lt;/li>
&lt;li>数字化转型趋势下NGINX KIC的高级应用技巧 | 罗剑锋 – F5/Nginx&lt;/li>
&lt;li>容器应用交付控制持续集成持续部署最佳实践 | 宋志麒– F5/Nginx&lt;/li>
&lt;li>从DevOps发展角度看应用架构的演进 | 张卫滨 – 大连金兰软件&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>&lt;img src="https://martinliu.cn/img/cos/2021-11-25-111002.jpg"
loading="lazy"
alt="2021-11-25_18-48-55"
>&lt;/p>
&lt;p>以上就是我本次大连峰会完美体验的一些记录。我非常期待深圳峰会的举办，非常期待明年峰会城市的竞标结果。&lt;/p>
&lt;p>中国 DevOps 社区是⼀个公益、中⽴、开放的专业 DevOps 社区。我们会在社区的建设过程中，努⼒创新，着⼒打造⼀个充满温度的，对所有参与者友好的学习环境，同时实现多赢的局⾯，为全国软件开发行业的相关从业人员作出应有的贡献。社区的发展离不开所有赞助商和合作社区的支持，衷心感谢大连峰会的所有赞助商和合作方。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://martinliu.cn/img/cos/2021-11-25-111100.jpg"
loading="lazy"
alt="2021-11-25_18-50-43"
>&lt;/p>
&lt;p>基于本次峰会的整体感受，我也确实体会到了大连 DevOps 社区核心组织者黄隽（黄岛主）曾经在举办城市竞标拉票宣言中的那句话“大连是一个浪漫的海滨城市”；本文写在峰会结束了两个月以后，所有难忘瞬间还都历历在目。对我个人而言本次峰会意味着：会前与小伙伴们一起夜跑打卡星海大桥并观赏完美大连夜景；和老同事新朋友们品尝大连小海鲜和烧烤，喝到不醉不归；在峰会现场的主题分享，和会场的与会者们做各个层面的交流；在会后社区峰会团结活动中团体的享受和放松；这样的精彩还有很多很多，言之不尽。可是浪漫本身意味着：冒险、经历和激情；而这次黄岛主带领着大连本地的社区志愿者们，通过一次惊艳的社区峰会为我们完美的诠释了“何谓社区的浪漫❤️”，我们需要再次感谢所有大连本地的社区志愿者们，所有参会者和志愿者们都感受到了浓浓的社区情怀。这不禁给让社区种下了解锁中国所有其它著名网红城市的小愿望。&lt;/p></description></item><item><title>Las Vegas流水账-大峡谷篇</title><link>https://martinliu.cn/blog/las-vegas-p2/</link><pubDate>Sun, 13 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/blog/las-vegas-p2/</guid><description>&lt;img src="https://martinliu.cn/images/abstract-11.jpg" alt="Featured image of post Las Vegas流水账-大峡谷篇" />&lt;p>Las Vegas到大峡谷（Grand Canyon National Park）的距离并不遥远，但是离最佳风景观看点南峡（South RIM）还有大半天的路程。很值得去，绝对不会后悔。
行程&lt;/p>
&lt;p>我们走的路线和预先计划的稍微有些差异，主要是受了同时Danny的影响，他曾经自驾车在大峡谷玩过。根据他的建议，我们设计了大峡谷南峡的两日游。路线如下：&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://martinliu.cn/images/las-grand-canyon-np.jpg"
loading="lazy"
alt="szs"
>&lt;/p>
&lt;p>从拉斯维加斯出发–93号公路–40号公里–住在威廉斯小镇–64号公路–大峡谷国家公园（南峡）。本来计划先去游玩胡夫大坝、西峡（Eagle Point和Guano Point），之后晚上住在威廉斯小镇，第二天再去南峡一日游。西峡被Danny果断的否定了，他建议我们要在南峡的主景点多花时间；现在看来这个决定是对的。&lt;/p>
&lt;p>我们在10号早晨4点起床，出发前往大峡谷。在出门的第一个小时，里别导航搞得几乎是崩溃的。出现了几个状况：&lt;/p>
&lt;p>用iPad上的Google Map下载了三个州的离线地图是不好用的，甚至让iPad链接上国内手机热点的型号后，GPS定位还是不正常工作的（不知道是否是我的iPad的问题待查）。
用国内iPhone手机做以上相同的操作，问题是一样的。
用iPhone手机自带的苹果地图，能工作，可是由于没有离线地图，使用的时候略感延迟，也害怕使用过多的流量，因此还是放弃了。
大家各自用手机导航，有人的路线是南峡方向，有人是走北峡方向。在经过路口时大家意见不统一了，才意识到问题，大家都有中枪的感觉。
最后发现用国内手机，在来之前，在家下载好的三个州的Google Map离线地图是唯一好使的方案，在使用过程中可以完全不需要开数据网络，可以用飞行模式。
从拉斯维加斯市区到威廉斯小镇的酒店的路程大约是350公里，整个行程差不多花了5个小时左右（第一个小时忽略不计呵呵）。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://martinliu.cn/images/Quality-inn.jpg"
loading="lazy"
alt="szs"
>&lt;/p>
&lt;p>在酒店放下行李，checkin了以后，我们就奔向了大峡谷南峡的南门（东门才是正门），大约从酒店出发，又走了一个小时多才进入公园，车停在了Bright Angle附近的停车场。接着开始了一天的大峡谷之旅。
大峡谷-Day1&lt;/p>
&lt;p>我们按照Danny的建议先乘坐西线（橙色）的Bus，到达了西峡的最远端（Herimt Point），在哪里稍微观赏了一下后，正好是午餐实践，在哪里的零食店一人买了一个三明治吃。然后回程的Bus在第一个停靠点下车，开始了徒步5.9公里的观赏，也就是从第一个停车点走到第二个停车点，回程总共三个停车点。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://martinliu.cn/images/grand-canyon-d1.jpg"
loading="lazy"
alt="szs"
>&lt;/p>
&lt;p>这一段路在大峡谷当中，景色算不上是最好的，可是这段路包括了Green Road这一段路。这一段路里包括了大峡谷里的所有主要种类的树木和植物。大量的信息展示牌上介绍着各种动植物的信息，在途中前后碰到了三只鹿，可以算是给徒步者的一个奖励，这几只鹿貌似并不把人类放在眼里，它们各自闲散地吃着树叶，只有在人特别靠近的时候，才不耐烦的走开。&lt;/p>
&lt;p>在路上碰见了不少骑自行车的人，他们很多是以家庭为单位了，三五成群的前后照应着向前行驶而去，有些人的车是自己带的，有些人是在公园里面租车骑行的。&lt;/p>
&lt;p>我们的徒步的路段是：Pima Point到Mojave Point。在Mojave Point看到了著名的、教科书般的、明显的6层、分层地质峡壁和讲解的展板。&lt;/p>
&lt;p>在我们正要回去的时候，我们眼睁睁的错过了一辆Bus。在等下一辆Bus到来的时候遭遇到突如其来的阵雨的袭击。这里的天气很多变，雨滴打在身上特别凉。不一会就把我的上身都打湿了，我只穿了短袖和短裤，所以很快就迫使我我不得不躲到了树下。第二辆Bus在20多分钟之后，终于来了，上车之后，在回程的路上，阵雨下的更大了，能挤上车，顿时感觉自己很幸运。&lt;/p>
&lt;p>在回到了Right Angel Lodge的停车场之后，想着Gary应该在温暖的车里等着我们呢！可是没想到车里没有人，此时从车站冒雨跑过来的三个人鞋子都湿透了，冷风嗖嗖的刮着。大家躲在一个酒店房间的屋檐下，打着哆嗦的等了几分钟，后来觉得这样不行，就各自四处寻找拿着车钥匙的Gary去了。&lt;/p>
&lt;p>我在Lookout Studio附近和Bright Angle Lodge的商店里面寻找Gary的同时，倒也算是另外一番游览；找了30分钟以后，觉得应该回车子看下了，回去后发现Gary已经和曾旭在车里了，赶紧上车喝水休息。等了一会吴东也回来了。这时候雨还在下，时间大约是下午3点多，我们大家一致觉得回酒店休息了，结束了第一天新的游玩。
晚餐&lt;/p>
&lt;p>回到了酒店之后，我们进了房间，我赶紧脱下深山湿漉漉的衣服和鞋子，洗了个热水澡，换上干净温暖的衣服，直接钻进了被窝，昏昏沉沉的休息了大约一个多小时，也正好到了饭点了，外面的雨星星点点的没有停。我们就开车去往镇上吃饭了。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://martinliu.cn/images/cafe66.jpg"
loading="lazy"
alt="szs"
>&lt;/p>
&lt;p>我们先走进了一家美式当地的餐厅，发现菜单基本看不懂，就走人了。然后打算去吃一家意大利餐厅，发现等座位的人还是很多。后来我建议来这家 Cafe 66 Bar and Grill。这家是一家很地道的美式烧烤餐厅。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://martinliu.cn/images/dinner.jpg"
loading="lazy"
alt="szs"
>&lt;/p>
&lt;p>我点的是上图的烤牛肉，其它人主要点的是下图的烤猪排。肉都烤的很嫩很香，几乎都吃不完就吃到顶了，大家饱餐一顿之后，回去妥妥的休息了。&lt;/p>
&lt;p>大峡谷-Day2&lt;/p>
&lt;p>第二天早晨起来大约是7点多，我睡的还行。大家去吃早餐，我泡了碗麦片牛奶、烤了两片土司、烤了一个圈圈面包、乘了一些炒鸡蛋和小香肠、倒了一杯橙汁，吃完了这些后吃了两个苹果。在这温暖的小店里，在一个没有任何赶路压力的行程上，我在这一周的行程当中，在此刻才算是真真的满血复活了。&lt;/p>
&lt;p>早餐后，我们就继续上路了。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://martinliu.cn/images/grand-canyon-d2.jpg"
loading="lazy"
alt="szs"
>&lt;/p>
&lt;p>我们先把车停在了Visitor Center的停车场，然后从Mather Point走到了Yavapai Point and Geology Museum。一路上才发现好多大峡谷的明信片照片都是从这里取景拍摄的，这一段是大峡谷游览的必经之旅。&lt;/p>
&lt;p>然后我们驱车前往大峡谷南峡的最东头，也就是Desert View观景点，其实这个景点并不是东边的最后一个景点。我们在哪里看完之后，想一直往东开，看看到底还有什么景点。其实看到了不少的观景台，甚至于在密林中的头角硕大的鹿。最后走出了公园的东门，在往外开，才来到了公园的标识牌设立处。在往外开了几英里之后，就返回了。其实大家想起了再继续往北走180多公里就是著名的羚羊峡谷，Windows7桌面图片中出现过这个景点。可是行程来回要大约4个小时（370公里以上），在我的建议下大家还是忍痛放弃了这个景点。否则今天早晨应该还需要4点出发，回程晚上11点的飞机，想想当天还要赶飞机回家，其实压力还是有的。&lt;/p>
&lt;p>我们从公园外又兜了一圈回来之后，我们中途停在了Tusyan小镇上吃了午餐麦当劳，休息片刻之后继续上路了。路上我们加满油一下跑到了胡佛水坝，到了才知道最后一个游览是5点钟，虽然我已经尽力开快车赶路了，可是还是错过了。稍微浏览一下之后，接着回机场还车。然后座免费bus去机场了。晚上饭是吴东请客。大家在机场踏实的等了2个多小时就登机了。
小节&lt;/p>
&lt;p>这次出行美中不足的是：没有把徒步的装备带好，包括防晒、防雨措施；各种长短方便更换的速干衣裤，帽子等。还很重要的户外徒步的鞋子。&lt;/p>
&lt;p>在开车方面，三个司机的好处非常明显，这样大家分担着开非常有乐趣和安全。&lt;/p>
&lt;p>有可能的话大峡谷南峡的游览方向可以调整为，从东北方向南下过来，也就是羚羊峡谷的方向过来。这样的好处是，从公园东门进来之后，其实在Desert view之前有很多不错的路边的观景点，而且停车特别方便和顺手，这样的方式可以更充分的利用汽车的便利程度，多看了景点，还不累。&lt;/p>
&lt;p>Hoover Dam错过了，我还是觉得有些小小的遗憾的。因为这个地方就在路上，时间安排的合理的话，能够参加上他们的水坝游览，里里外外都看一遍，应该还是很不错的。毕竟很多影视剧都到此取过景。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://martinliu.cn/images/np-passport.jpg"
loading="lazy"
alt="szs"
>&lt;/p>
&lt;p>总之这次拉斯维加斯之旅还是很棒的，除了去打枪射击的这一项没有Checked之外，其它的都算是完美收官了。这次入手了美国国家公园的Passport，用它来记录和收集所到过的国家公园的印章，以后可以统计一下，一共可以去几个了。&lt;/p></description></item><item><title>Las Vegas流水账-进城篇</title><link>https://martinliu.cn/blog/las-vegas-p1/</link><pubDate>Tue, 08 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/blog/las-vegas-p1/</guid><description>&lt;img src="https://martinliu.cn/images/las-vegas-strip-at-night.jpg" alt="Featured image of post Las Vegas流水账-进城篇" />&lt;p>Las Vegas-拉斯维加斯，国人简称拉丝，美国人简称Vegas/威嘎斯。来过很多次美国，可是这个城市还是第一次造访，写个流水账记录一下。
航班&lt;/p>
&lt;p>这次来回都是韩国航空。从北京飞首尔转机直飞美国。这也是第一次乘坐韩国航空公司的飞机，第一次入境韩国。&lt;/p>
&lt;p>中午从北京出发的飞机晚点了30分钟后起飞了，在3点左右达到首尔机场，沿着指示标记，走向国际转机通道，经过安检后就进入了下图的首尔国际机场航站楼。&lt;/p>
&lt;p>这个航站楼还是很大的，里面有各种免税商店，包括化妆品、烟酒、食品和各种奢侈品。为了到此一游我也买了一副墨镜（Rudy意大利产），在此留个纪念；价格上比美亚可能要便宜20刀左右，而且还免税。基本上觉得还是划算的。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://martinliu.cn/images/IMG_5058.jpg"
loading="lazy"
alt="szs"
>&lt;/p>
&lt;p>与其它城市的几位同事及其家属碰头以后，我们四处转了转，由于转机的时间比较长，大家相谈甚欢，还是相当的休闲和愉快的。在那一刻也非常同情另外一波从北京出发的同事们，他们的飞机出现了机械故障。&lt;/p>
&lt;p>大约七点多大家想找个地方吃点饭，结果由于机场的人超级多，想找个吃饭的地方，居然不能找到一个能让我们四五个人一起坐下的饭馆，随即放弃吃饭的想法，买了杯星巴克了事。在夕阳的余晖下，大家津津有味地听宇宙同学普及各种会员身份使用攻略和褥羊毛秘籍，不知不觉也到了登机时间了。登机后吃了两顿饭，看了一部电影，快到的时候睡了大约2小时，然后就准时的在当地时间周日下午5点到达了。然后大家商量之后，果断的打了一辆Uber，直奔拉丝的北奥特莱斯去也。
进城&lt;/p>
&lt;p>汽车载着我们穿过市区的主街道，往北走直奔奥特莱斯。
&lt;img src="https://martinliu.cn/images/IMG_5061.jpg"
loading="lazy"
alt="szs"
>&lt;/p>
&lt;p>这个奥特莱斯还是蛮大的，在8点下班前，我不紧不慢的买了两双鞋和一件T恤，之后和同事们一起打出租车会到酒店。
&lt;img src="https://martinliu.cn/images/IMG_5063.jpg"
loading="lazy"
alt="szs"
>&lt;/p>
&lt;p>到 Aria酒店 Checkin了之后，进房间放下行李箱，同事们一起去酒店的Pool Bar吃晚饭，具体说是一个欢迎酒会。其实也吃不上什么正式的晚餐。当天晚上还是有时差的感觉，到晚上3点才昏昏睡去，睡了4个小时。早晨起来感觉还行，起床后完成了会议登记，接着去吃早餐，早餐是我吃过的所有会务餐中最差的，不提了略过。接着进入开会的节奏。
&lt;img src="https://martinliu.cn/images/IMG_5066.jpg"
loading="lazy"
alt="szs"
>&lt;/p>
&lt;p>大会开始&lt;/p>
&lt;p>开场主持人是加拿大的一个Sales，他的气势和技巧还是很专业的，据说粗口的风格是与HR和公司的VP们请示过的，不过的确达到了逗乐和暖场的目的。随着“镜子”舞团的暖场舞，视频上播放了公司大佬们录制的视频，hipop风格的逗乐视频。由于印度裔大佬们较多，我看下来有点宝莱坞的感觉，哈哈！
&lt;img src="https://martinliu.cn/images/IMG_5068.jpg"
loading="lazy"
alt="szs"
>&lt;/p>
&lt;p>公司的大佬们悉数登场，各尽其职的讲述自己的部分。讲解了公司的市场前进和进入4B公司的计划。下午的各种session完了之后，晚餐也还是社交为主的，去了一个高尔夫训练场，大家基本也以聊天为主，至于晚餐么，我忽略不写了。
&lt;img src="https://martinliu.cn/images/las-grand-canyon-np.jpg"
loading="lazy"
alt="szs"
>&lt;/p>
&lt;h3 id="night-walk">Night walk
&lt;/h3>&lt;p>晚餐之后和同事们一起来夜游Vegas的主大街夜景。从美高梅酒店走路到埃菲尔铁塔酒店，最后回房间休息。
&lt;img src="https://martinliu.cn/images/IMG_5077.jpg"
loading="lazy"
alt="szs"
>&lt;/p>
&lt;p>横穿美高梅酒店赌场，感觉MGM的人气确实很旺，比其它酒店生意好。
&lt;img src="https://martinliu.cn/images/IMG_5083.jpg"
loading="lazy"
alt="szs"
>&lt;/p>
&lt;p>经过自由女神像的纽约酒店赌场。
&lt;img src="https://martinliu.cn/images/IMG_5088.jpg"
loading="lazy"
alt="szs"
>&lt;/p>
&lt;p>走到埃菲尔铁塔附近
&lt;img src="https://martinliu.cn/images/IMG_5109.jpg"
loading="lazy"
alt="szs"
>&lt;/p>
&lt;p>看完百樂宮酒店（Bellagio）的音乐喷泉后，走路回到酒店。&lt;/p>
&lt;p>考虑到最后两天去大峡谷的路程比较远，希望能早走，我取消了之前的租车订单后，又下单订车，提前了一天取车，而且取车的地方就选择了酒店楼下。这样时间就不紧张，而且取车更方便了。&lt;/p>
&lt;p>这就是此次拉斯维加斯之行的第一部分，航班安全顺利到达，进城后参加了一天平淡无奇的公司大会。大概领略了一下这个极致的城市。&lt;/p></description></item><item><title>日本旅行-第一部分京都休闲游</title><link>https://martinliu.cn/blog/kyoto/</link><pubDate>Fri, 27 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/blog/kyoto/</guid><description>&lt;img src="https://martinliu.cn/images/p014h7g3.jpg" alt="Featured image of post 日本旅行-第一部分京都休闲游" />&lt;p>这次并不是刻意安排来日本，为了和同学凑行程，意外来日本国一游。行程稍微有点周折，从北京&amp;ndash;威海&amp;ndash;大板西关&amp;ndash;京都&amp;ndash;大板&amp;ndash;大板西关&amp;ndash;北京。这个行程的缺点在于选择了同一个城市进出日本。本文讲讲京都的几天。&lt;/p>
&lt;h2 id="新京极">新京极
&lt;/h2>&lt;p>在京都期间都住在了锦市场北边的一个市场附近的一家Airbnb。其实从锦市场到新京极的几个街区中间是京都市中心附近。从住所往北一站就是京都市的市政厅。往北一站就是鸭川，这是一条从北到南穿过京都市区的河流，冬季河水特别浅。&lt;/p>
&lt;p>住所在市场旁边吃喝玩逛都非常方便。属于在居民楼中的一个商住楼。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://martinliu.cn/images/IMG_3411.jpg"
loading="lazy"
alt="IMG_3411"
>&lt;/p>
&lt;p>由于这个区域靠近商业中心，因此楼下临街商业也很发达，大街小巷遍布着各种饭馆和小店，买什么的都有。各种类型的各式各样的小店。&lt;/p>
&lt;h2 id="伏见稻荷">伏见稻荷
&lt;/h2>&lt;p>这里是一座山伏见稻荷山所在，山上的这个神庙以它的狐狸大神最为有名。从下图可以看出，这座香火旺盛的主庙的屋脊还是有唐朝的感觉。即使是工作日也有很多人专门来这里朝拜。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://martinliu.cn/images/IMG_3417.jpg"
loading="lazy"
alt="IMG_3417"
>&lt;/p>
&lt;p>除了在正门的主殿有人朝拜，还有山上的其它地方，凡是有人供奉的地方的石台上，都是有人书有供奉者的名字，或者是毛笔写的或者是石刻的。&lt;/p>
&lt;p>From &lt;a class="link" href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%BC%8F%E8%A6%8B%E7%A8%BB%E8%8D%B7%E5%A4%A7%E7%A4%BE" target="_blank" rel="noopener"
>wiki&lt;/a>&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>伏见稻荷大社位于稻荷山的山麓，在传统上整个稻荷山的范围都被视为是神域（圣地）的范围。伏见稻荷大社主要是祀奉以宇迦之御魂大神为首的诸位稻荷神，自古以来就是农业与商业的神明，除此之外也配祀包括佐田彦大神、大宫能卖大神、田中大神与四大神等其他的神明。由于每年都有大量的香客前来神社祭拜求取农作丰收、生意兴隆、交通安全，使得该神社成为京都地区香火最盛的神社之一。另外，起源于江户时代的习俗，前来此地许愿的人们往往会捐款在神社境内竖立一座鸟居来表达对神明的敬意，使得伏见稻荷大社的范围内竖有数量惊人的大小鸟居，而以“千本鸟居”之名闻名日本全国乃至于海外。捐款竖立鸟居的单位包含个人、公司行号乃至于各地的商会组织，目前现存的鸟居，最早可以追溯到明治年间。
在神社的&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;p>&lt;img src="https://martinliu.cn/images/IMG_3414.jpg"
loading="lazy"
alt="IMG_3414"
>&lt;/p>
&lt;p>从右侧上山，到山顶后从左侧下山，如果走的快的话，两个小时左右可以玩完。这里可以看到日本所信奉的神的多样性。各种植物、动物和农业相关的东西比较多。&lt;/p>
&lt;p>我们走到半山腰的一个桔园时，有些迷路的感觉，觉得找不到路了。有一个出租车司机回家，把车停到了路边换鞋回家；看到我们似乎找不到路了，他回家后拿来一张地图给我们指路。由于日本的英语真的不通，他所以回家那地图来，大约至少用了他四十分钟的时间，拿着地图来告诉我们继续向前走就可以到山顶了。他说的所有话里面，就两个词可以听懂“Top”和“thirty minutes”；很感谢这个指路人。&lt;/p>
&lt;p>上顶上有一个能够俯瞰市区景色的地方，几排长椅上，人们一边看风景，一遍晒太阳，还是很休闲的。&lt;/p>
&lt;h2 id="奈良">奈良
&lt;/h2>&lt;p>奈良到京都不远。来这里大部分时间都放在了，带孩子喂鹿上了，基本没有怎么逛著名的东大寺。&lt;/p>
&lt;p>我们在路上换车的时候，做错了车，做了一辆特急的快车，结果需要补票花了1千多。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://martinliu.cn/images/IMG_3430.jpg"
loading="lazy"
alt="IMG_3430"
>&lt;/p>
&lt;p>出了地铁站不远，就可以看到奈良公园的小鹿，一波一波的喂鹿，孩子总是能想出各种奇思妙想的喂法，基本一天没干别的。&lt;/p>
&lt;p>&lt;a class="link" href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%B8%9C%E5%A4%A7%E5%AF%BA" target="_blank" rel="noopener"
>From Wiki&lt;/a>&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>东大寺（日语：東大寺），位于日本奈良县奈良市杂司町，是华严宗大本山，南都七大寺之一，距今约有一千二百余年的历史。1998年作为“古都奈良的文化财”的一部分被列为世界文化遗产。
佛寺是728年由信奉佛教的圣武天皇建立的。东大寺是全国68所国分寺的总寺院。因为建在首都平城京以东，所以被称作东大寺。另外有西大寺。&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;p>&lt;img src="https://martinliu.cn/images/IMG_3439.jpg"
loading="lazy"
alt="IMG_3439"
>&lt;/p>
&lt;p>最后到寺院里面转了一圈依然下班了。发现日本的景点都是在寺庙附近的；和各种大寺相关的公园非常多，有寺庙，就有公园，就有风景。&lt;/p>
&lt;h2 id="二条城">二条城
&lt;/h2>&lt;p>这个城是一个将军府，距离天皇住所不远。麻雀虽小五脏俱全，它内城和外城，有两层的护城河，城墙是很低的。&lt;/p>
&lt;p>&lt;a class="link" href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%BA%8C%E6%A2%9D%E5%9F%8E" target="_blank" rel="noopener"
>From wiki&lt;/a>&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>二条城是一座位于日本京都府京都市中京区二条城町的城堡，建设于江户时代初期（1603年）。曾经是德川家康的寓所。位于京都市街的一座平城。1994年，被联合国教育科学文化组织列入世界遗产中的古都京都的文化财之一。狭义上，二条城，就是江户时代筑起的城池，但是在广义上，是指第十三代室町幕府将军足利义辉的居城、织田信长为十五代将军足利义昭建造的城池，1573年织田信长举兵将足利义昭放逐河内，此城便被焚毁，在其它地方另筑二条御所，之后献给皇太子。但是一般所提及的二条城，是德川家康筑城的二条城（朝廷则称之为二条亭）。1867年（庆应3年）第十五代将军德川庆喜，在二条城举行“大政奉还”仪式，将政权归还给了天皇，二条城因而闻名。1871年（明治4年） 二之丸御殿作为京都府厅舍。1873年（明治6年）除二之丸外归陆军省。1885年（明治18年）京都府的新厅舍完成移转新址后，二之丸御殿开始修理直到1892年（明治25年）。1893年（明治26年）到1894年（明治27年）将桂宫邸本丸移筑，始有本丸御殿。1915年（大正4年）大正天皇即位仪式大典于二之丸御殿举行，并开始增建南门二之丸御殿的附属建物。1939年，天皇又将之赐给宫内省，并于隔年更名为“元离宫二条城”，正式对外开放参观。&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;p>&lt;img src="https://martinliu.cn/images/IMG_3441.jpg"
loading="lazy"
alt="IMG_3441"
>&lt;/p>
&lt;p>这是一个比较小规模的景点，出了地铁站，东门正在维修，绕到北门，顺序参观完了外城、内层和各种建筑。这座建筑也是重建的，大约有80多年的历史，曾经被焚毁；最近一次好像是被雷击失火。&lt;/p>
&lt;h2 id="鸭川">鸭川
&lt;/h2>&lt;p>我下图的跑步路线大约就是鸭川的主要部分。其中三条到5条的河岸左侧就是京都旧市井的所在，感觉像是北京的南锣鼓巷，不过原貌保护的更好一些。
&lt;img src="https://martinliu.cn/images/IMG_3493.jpg"
loading="lazy"
alt="IMG_3493"
>&lt;/p>
&lt;h2 id="炸猪排饭">炸猪排饭
&lt;/h2>&lt;p>日餐里面的食物和中餐是非常相似的，随便进一个店，都不用为吃啥发愁；有些饭馆是有日文、英语和中文菜单的。下图是一家专门做炸猪排饭的饭馆。这家饭馆主要做三总餐：炸猪排饭、红烧猪排饭和炸大虾饭。套餐的价格在900日元左右，量还是比较多的。我点了一杯扎啤配炸猪排饭味道非常好。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://martinliu.cn/images/IMG_3494.jpg"
loading="lazy"
alt="炸猪排"
>&lt;/p>
&lt;p>这家餐厅吃了两次，感觉非常好，年长的老人在店里带领几个非常年轻的孩子们，把这家店搭理的井井有条。看着食物制作的每一个工序，感觉还是不错的。&lt;/p></description></item><item><title>首次美国东海岸之旅</title><link>https://martinliu.cn/2015/07/09/e9a696e6aca1e7be8ee59bbde4b89ce6b5b7e5b2b8e4b98be69785/</link><pubDate>Thu, 09 Jul 2015 14:31:15 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2015/07/09/e9a696e6aca1e7be8ee59bbde4b89ce6b5b7e5b2b8e4b98be69785/</guid><description>&lt;h2 id="行程">行程
&lt;/h2>&lt;p>在波士顿的住宿是非常完美的体验。先住了两天剑桥的 LeMeridien（SPG）；由于 6 月是我的生日，因此酒店给我加了早餐，使用 IBM 的企业代码订房确实便宜了一大块。剩下几天住的 Westin Waterfront，和另外一个 SPG 白金卡同事同住，由于是白金卡，所以直接就给升级到套房了，当然附赠免费早餐；今房间一看，很大的两间房间，各自独立的电视和洗手间。&lt;/p>
&lt;p>说下在美国第一次做长途 BUS 的感受，我是在网上定的票。从波士顿到纽约 4 个多小时的路程，28$的价格。由于我记错了时间，同事开车送我去车站后，我看了票后，才惊醒，到达候车室的时候，我的那班车已经开车 15 分钟了。车票是电子邮件中的二维码。我问车站的工作人员，他说你需要去 standby 下一班车，下一班车要过 1 小时后发车，我到了那边 standby 的队列中。心里真是有点没谱，如果那个车上没有空位的话，我就残了。还好，开始上车时第一批是买了那班车票的人；第二批是 standby 的人，还好有空座位。最后一波是需要副现金上车，而没有买票的人，那部分人好像话了 50 多刀。在开车的过程中没有停车，车上居然有卫生间，就在车的尾部，我也用了一下，确实很方便，很干净。到了纽约之后，一下车我就走向最近地铁站开始了我的纽约之行。&lt;/p>
&lt;h2 id="波士顿">波士顿
&lt;/h2>&lt;p>波士顿有美国的雅典之称，到处透露着历史感，街道相当干净，气温体感非常舒服。这是一个运动的城市每年的波士顿马拉松比赛不知道吸引了多少人，作为一个跑步爱好者，我到此地也算是朝圣之旅了。到的第二天，就有 BAA 的 10 公里的比赛，我看到了才意识到，应该提前报名，说不定可以参加上呢！&lt;/p>
&lt;p>在波士顿我跑了三次。第一次本想早晨跑，提前规划好的路线，可是早晨下雨，没有跑成。结果晚上回来后，同事拉我去配客户吃饭，没去，夜跑了十二公里。在跑的中间下雨了，是阵雨，淋了我 20 多分钟，浑身湿透了，快回到酒店的时候雨停了。回来查跑步轨迹一看，还是跑错了路线，返回的桥还是选择错了，回程的路线基本正确。第二次跑步是早晨晨跑，起的有点晚，还是在查尔斯河边和前一次一样，这次看到了很多早晨练习划船的人，非常多的人在河上划着各种船，有些是有教练指导的，有些是自己联系的。第三次是和同事一起，在海边找了一个港口的地方，港口恰好是环形封闭的，跑了 3 圈，10 公里。第四次是开晚会去跑步，在市中心的酒店跑到城市中心公园，有跑回查尔斯河，然后返回，返回过程中遇到上坡下坡，一个人有点累，10 公里做罢。回程一边找路一边欣赏城市，也算是把波士顿城区看了仔细。剩下两次运动是骑行，这里骑行的人也很多。自己骑了一次，和同事一起骑行一次，一共 50 公里。顺便欣赏了哈佛和 MIT 学校的校园。&lt;/p>
&lt;p>波士顿的龙虾不可以不提，吃了三次，后两次在同一家吃的，这家专门做龙虾，吃的非常过瘾。&lt;/p>
&lt;h2 id="纽约">纽约
&lt;/h2>&lt;p>在纽约我住在 airbnb 的一个民宅里，主人是个南美小国的人，他没有工作；估计也是租来的房子，然后转祖一间卧室做房东，airbnb 算是让他也有钱赚，有生计了。这个公寓里中央公园很近，我去中央公园跑了一次，感觉非常好，那里有浓厚的运动气息，各种人在里面跑步，骑车，散步，骝狗。两次穿过中央公园都有看到跑步比赛。我买了一张 5 天的地铁票，算是用足了。去了很多景点，感受到了大纽约的感觉。现在感觉纽约一周可以逛的差不多，4 天根本不够。我最完美的两天是大都会博物馆和自由女神/爱丽丝岛。大都会博物馆里面我足足泡了一天，停没电了 3 个讲解器；直到人闭馆赶人，我才走，看了四分之三不到。真是有点走马观花，很多没有看仔细。自由女神像其实可以注册一下，就能够登到它的身体里，到达头部，从眼睛往外看，我也是去了才知道。爱丽丝岛值的仔细看，它是美国移民博物馆，看了它，彻底颠覆了我对美国移民的看法。&lt;/p>
&lt;p>时间有限，工作太忙，就这个流水帐，算是总结一下这次美国东岸之旅吧！&lt;/p>
&lt;h2 id="图片">图片
&lt;/h2>&lt;p>以下图片都是手机拍摄。&lt;/p>
&lt;p>[gallery link=&amp;ldquo;file&amp;rdquo; ids=&amp;ldquo;53844,53845,53846,53847,53848,53849,53850,53851,53852,53853,53854,53855,53856,53857,53858,53859,53860,53861,53862,53863,53871,53865,53866,53867,53868,53869,53870,53873,53874,53877,53876,53875,53878&amp;rdquo;]&lt;/p></description></item><item><title>FY16 Sales SKO Marco</title><link>https://martinliu.cn/2015/03/17/fy16-sales-sko-marco/</link><pubDate>Tue, 17 Mar 2015 13:23:32 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2015/03/17/fy16-sales-sko-marco/</guid><description>&lt;p>FY16 Sales SKO Marco: 正像所有公司做的模式是一样的，红帽的销售启动大会在澳门开始了。澳门是个让人腻味的地方，每天早晨的集体晨跑成了一个亮点。小小的慢跑群正在成长中。&lt;/p></description></item><item><title>明天澳门见</title><link>https://martinliu.cn/2014/12/01/e6988ee5a4a9e6beb3e997a8e8a781/</link><pubDate>Mon, 01 Dec 2014 16:14:51 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2014/12/01/e6988ee5a4a9e6beb3e997a8e8a781/</guid><description>&lt;p>[caption id=&amp;ldquo;attachment_53304&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;802&amp;rdquo;]&lt;img src="http://7bv9gn.com1.z0.glb.clouddn.com/wp-content/uploads/2014/12/10407649_10152796900375816_4259586778690078611_n-e1417451217310.png"
loading="lazy"
alt="10407649_10152796900375816_4259586778690078611_n"
>](&lt;a class="link" href="http://7bv9gn.com1.z0.glb.clouddn.com/wp-content/uploads/2014/12/10407649_10152796900375816_4259586778690078611_n-e1417451217310.png" target="_blank" rel="noopener"
>http://7bv9gn.com1.z0.glb.clouddn.com/wp-content/uploads/2014/12/10407649_10152796900375816_4259586778690078611_n-e1417451217310.png&lt;/a>) If there is anything you need, I won&amp;rsquo;t be far away.[/caption]&lt;/p>
&lt;p>半年了，第一次出差，赶上公司开大会，Apac 整个技术部门的人都汇聚一堂，这是一个 geek 的盛会。期待的看点还是很多的。更有周三超过百人的 geek running。周末会绕道香港，在转机去新加坡，在哪有一周的产品培训。这趟洗肺之旅，不知道能够创下多少公里的跑步里程，我已经按耐不住，脚底板发痒了。&lt;/p>
&lt;p>悲催的我明天才能够拿到港澳签注，因此只能乘坐下午 4 点的航班，到晚上才能到澳门。比其他所有人的到达时间，整整晚了一天。由于签注还没到手，还有一点点忐忑，毕竟我的程三张机票都出好了。但愿明天顺利出发。&lt;/p></description></item><item><title>避暑 崇礼 海沱 延庆 2 日游</title><link>https://martinliu.cn/2014/08/04/e981bfe69a91-e5b487e7a4bc-e6b5b7e6b2b1-e5bbb6e5ba86-2-e697a5e6b8b8/</link><pubDate>Mon, 04 Aug 2014 09:40:59 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2014/08/04/e981bfe69a91-e5b487e7a4bc-e6b5b7e6b2b1-e5bbb6e5ba86-2-e697a5e6b8b8/</guid><description>&lt;p>3 伏天的雾霾让人无奈，只好逃离北京去避暑。第一站崇礼。崇礼的距离不算近，但是最让人感到欲哭无泪的还是拥堵的八达岭高速，堵的真实让人走投无路啊！没有最堵只有更堵，让逃离帝都的人在出京路上非常糟心。交通在出了北京界后，就仿佛进入了另外一个世界，天也是蓝的，路是畅通的。&lt;/p>
&lt;p>&lt;a class="link" href="http://7bv9gn.com1.z0.glb.clouddn.com/wp-content/uploads/2014/08/IMG_0576.jpg" target="_blank" rel="noopener"
>&lt;img src="http://7bv9gn.com1.z0.glb.clouddn.com/wp-content/uploads/2014/08/IMG_0576-1024x768.jpg"
loading="lazy"
alt="IMG_0576"
>&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>上图为崇礼聚龙滑雪场的雪道。&lt;/p>
&lt;p>&lt;a class="link" href="http://7bv9gn.com1.z0.glb.clouddn.com/wp-content/uploads/2014/08/IMG_0585.jpg" target="_blank" rel="noopener"
>&lt;img src="http://7bv9gn.com1.z0.glb.clouddn.com/wp-content/uploads/2014/08/IMG_0585-1024x768.jpg"
loading="lazy"
alt="IMG_0585"
>&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>上图是草原天路的大风车。&lt;/p>
&lt;p>&lt;a class="link" href="http://7bv9gn.com1.z0.glb.clouddn.com/wp-content/uploads/2014/08/IMG_0587.jpg" target="_blank" rel="noopener"
>&lt;img src="http://7bv9gn.com1.z0.glb.clouddn.com/wp-content/uploads/2014/08/IMG_0587-1024x768.jpg"
loading="lazy"
alt="IMG_0587"
>&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>上图是草原天路的草甸，非常多的野花。&lt;/p>
&lt;p>&lt;a class="link" href="http://7bv9gn.com1.z0.glb.clouddn.com/wp-content/uploads/2014/08/IMG_0588.jpg" target="_blank" rel="noopener"
>&lt;img src="http://7bv9gn.com1.z0.glb.clouddn.com/wp-content/uploads/2014/08/IMG_0588-1024x768.jpg"
loading="lazy"
alt="IMG_0588"
>&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>上图是草原天路上露营的装备，发挥了重要的作用，让野餐不在面包+香肠。&lt;/p>
&lt;p>&lt;a class="link" href="http://7bv9gn.com1.z0.glb.clouddn.com/wp-content/uploads/2014/08/IMG_0597.jpg" target="_blank" rel="noopener"
>&lt;img src="http://7bv9gn.com1.z0.glb.clouddn.com/wp-content/uploads/2014/08/IMG_0597-1024x298.jpg"
loading="lazy"
alt="IMG_0597"
>&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>上图是路过海沱，绵绵高山峡谷景色非常迷人。&lt;/p>
&lt;p>&lt;a class="link" href="http://7bv9gn.com1.z0.glb.clouddn.com/wp-content/uploads/2014/08/IMG_0600.jpg" target="_blank" rel="noopener"
>&lt;img src="http://7bv9gn.com1.z0.glb.clouddn.com/wp-content/uploads/2014/08/IMG_0600-1024x768.jpg"
loading="lazy"
alt="IMG_0600"
>&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>延庆柳沟豆腐宴，看着不错，口味一般，可以管饱，哈哈哈！&lt;/p>
&lt;p>&lt;a class="link" href="http://7bv9gn.com1.z0.glb.clouddn.com/wp-content/uploads/2014/08/IMG_0601.jpg" target="_blank" rel="noopener"
>&lt;img src="http://7bv9gn.com1.z0.glb.clouddn.com/wp-content/uploads/2014/08/IMG_0601-1024x307.jpg"
loading="lazy"
alt="IMG_0601"
>&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>延庆的色素菊花田本帖子本来可以很长，太忙了，到此为止吧。&lt;/p></description></item><item><title>西安出差</title><link>https://martinliu.cn/2014/07/11/e8a5bfe5ae89e587bae5b7ae/</link><pubDate>Fri, 11 Jul 2014 17:51:48 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2014/07/11/e8a5bfe5ae89e587bae5b7ae/</guid><description>&lt;p>周四中午去，晚上加班到 12 点多；周五下午和 CIO 会议，晚上回北京到家 11：30 多，想睡觉，失眠睡不着中。&lt;/p></description></item><item><title>浸泡式开会</title><link>https://martinliu.cn/2014/06/29/e6b5b8e6b3a1e5bc8fe5bc80e4bc9a/</link><pubDate>Sun, 29 Jun 2014 16:02:00 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2014/06/29/e6b5b8e6b3a1e5bc8fe5bc80e4bc9a/</guid><description>&lt;p>武昌会议第二天，两天重复不换台，重复着：起床、跑步、吃饭、开会、吃饭、开会、吃饭。。。。。。。。
手机被上收到会议桌最前方，没有 break，不需使用手机。
电脑必须关掉，所有记录只能用纸和笔。&lt;/p></description></item><item><title>武汉 会议</title><link>https://martinliu.cn/2014/06/27/e6ada6e6b189-e4bc9ae8aeae/</link><pubDate>Fri, 27 Jun 2014 15:46:16 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2014/06/27/e6ada6e6b189-e4bc9ae8aeae/</guid><description>&lt;p>今天是非常特殊的一天，发生了一件另外无奈的事情。真是不想在这天也出差，但是还要它是旅程；用了一个半小时才从三环爬到了西站。上车后，高铁 4 个小时准时的把我送到了武汉。&lt;/p>
&lt;p>到了酒店后，由于这里就在东湖旁边，因此先去跑一圈是最重要的。
&lt;a class="link" href="http://martinliu.cn/blog/travel/%e6%ad%a6%e6%b1%89-%e4%bc%9a%e8%ae%ae/attachment/img_0330/" target="_blank" rel="noopener"
>&lt;img src="http://7bv9gn.com1.z0.glb.clouddn.com/wp-content/uploads/2014/06/IMG_0330-169x300.jpg"
loading="lazy"
alt="IMG_0330"
>&lt;/a>
跑的过程中才知道，这里是著名的毛泽东下榻过的东湖宾馆。做讨厌的是，湖边被商业包裹着，没法入内。最终从一个工地进入，出来时就麻烦了，不想大摇大摆的，从被卫兵拒绝的门口跑出来，后来翻墙出来了。
洗过澡后，和同时们一起去吃饭了。
&lt;a class="link" href="http://martinliu.cn/blog/travel/%e6%ad%a6%e6%b1%89-%e4%bc%9a%e8%ae%ae/attachment/img_0331/" target="_blank" rel="noopener"
>&lt;img src="http://7bv9gn.com1.z0.glb.clouddn.com/wp-content/uploads/2014/06/IMG_0331-225x300.jpg"
loading="lazy"
alt="IMG_0331"
>&lt;/a> &lt;a class="link" href="http://martinliu.cn/blog/travel/%e6%ad%a6%e6%b1%89-%e4%bc%9a%e8%ae%ae/attachment/img_0332/" target="_blank" rel="noopener"
>&lt;img src="http://7bv9gn.com1.z0.glb.clouddn.com/wp-content/uploads/2014/06/IMG_0332-300x225.jpg"
loading="lazy"
alt="IMG_0332"
>&lt;/a>
这是同事推荐的一家，非常火爆的店，6 点半到店，排了一个多小时对，终于可以上桌了。
&lt;a class="link" href="http://martinliu.cn/blog/travel/%e6%ad%a6%e6%b1%89-%e4%bc%9a%e8%ae%ae/attachment/img_0333/" target="_blank" rel="noopener"
>&lt;img src="http://7bv9gn.com1.z0.glb.clouddn.com/wp-content/uploads/2014/06/IMG_0333-1024x768.jpg"
loading="lazy"
alt="IMG_0333"
>&lt;/a> &lt;a class="link" href="http://martinliu.cn/blog/travel/%e6%ad%a6%e6%b1%89-%e4%bc%9a%e8%ae%ae/attachment/img_0335/" target="_blank" rel="noopener"
>&lt;img src="http://7bv9gn.com1.z0.glb.clouddn.com/wp-content/uploads/2014/06/IMG_0335-1024x768.jpg"
loading="lazy"
alt="IMG_0335"
>&lt;/a>
口味太赞了，性价比超级高，我现在敲键盘的手指还有油闷大虾的香味。吃了很多，喝啤酒聊天，非常完美的一餐。&lt;/p></description></item><item><title>天津 短暂出差</title><link>https://martinliu.cn/2014/06/25/e5a4a9e6b4a5-e79fade69a82e587bae5b7ae/</link><pubDate>Wed, 25 Jun 2014 04:47:28 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2014/06/25/e5a4a9e6b4a5-e79fade69a82e587bae5b7ae/</guid><description>&lt;p>昨天中午去天津，下午完事了就会北京。经过天津站前广场，稍微观察了一下，这次发现天津站修的如此的高大上，广场非常的宽敞，河岸的风景也十分的靓丽。就是车站里面的秩序还是不行，售票厅里的自助售票机是坏的，进站派长队等着检查身份证和安检。&lt;/p>
&lt;p>&lt;a class="link" href="http://7bv9gn.com1.z0.glb.clouddn.com/wp-content/uploads/2014/06/jt3-e1403671411274.jpg" target="_blank" rel="noopener"
>&lt;img src="http://7bv9gn.com1.z0.glb.clouddn.com/wp-content/uploads/2014/06/jt3-e1403671411274-768x1024.jpg"
loading="lazy"
alt="jt3"
>&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a class="link" href="http://7bv9gn.com1.z0.glb.clouddn.com/wp-content/uploads/2014/06/jt1.jpg" target="_blank" rel="noopener"
>&lt;img src="http://7bv9gn.com1.z0.glb.clouddn.com/wp-content/uploads/2014/06/jt1-1024x319.jpg"
loading="lazy"
alt="jt1"
>&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>一位移民海外的长者看了我发的这几个照片，好奇的问道：天朝是不缺高达上的，就是差环境了，等环境治理好了，会考虑回去养老。&lt;/p></description></item><item><title>新加坡签证申请所需要材料</title><link>https://martinliu.cn/2013/12/31/e696b0e58aa0e59da1e7adbee8af81e794b3e8afb7e68980e99c80e8a681e69d90e69699/</link><pubDate>Tue, 31 Dec 2013 03:30:33 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2013/12/31/e696b0e58aa0e59da1e7adbee8af81e794b3e8afb7e68980e99c80e8a681e69d90e69699/</guid><description>&lt;p>虽然是第二次办理签证，是自己 送资料那种，但是还是少复印了一页材料，下面是一点经验总结：&lt;/p>
&lt;p>[su_list icon=&amp;ldquo;icon: check&amp;rdquo;]&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>新加坡签证的办理，必须到新加坡大使馆的网站上看须知，所以网站一定要去看：&lt;a class="link" href="http://www.mfa.gov.sg/content/mfa/overseasmission/beijing/ch.html" target="_blank" rel="noopener"
>http://www.mfa.gov.sg/content/mfa/overseasmission/beijing/ch.html&lt;/a>  本页下面的内容就是签证办理的注意事项了，最好还是到网站上看，以防止网站上有更新的东西。&lt;/li>
&lt;li>户口本复印必须要完整，户口本的每一页都需要复印一页&lt;/li>
&lt;li>签证费是 153 一个人，自己准备零钱&lt;/li>
&lt;li>旅游签证是 35 天有效期，从签发的那天算，35 天后，不管你是否入境，签证都作废了，所以不可以提前太早去办理签证&lt;/li>
&lt;li>通常情况下，北京 3 个工作日就可以取签证了&lt;/li>
&lt;li>送资料的时间是周 1 ～ 5 早晨 9 点到 11 点，去晚了就关门了&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>[/su_list]&lt;/p>
&lt;p>[su_quote]下面是官网的详细说明，需要逐字逐句的阅读，而且每个字都要理解，并且照做，你的签证材料准备的就妥妥的了！[/su_quote]&lt;/p>
&lt;p>申请签证必须提供以下材料。若有必要, 本馆有权要求申请者提供其他材料。&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>
&lt;p>**护照：**护照原件及护照照片页复印件。护照有效期应在六个月以上（从入境日期开始计算），并至少有一张空白签证页。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>&lt;a class="link" href="http://www.mfa.gov.sg/content/dam/mfa/images/om/beijing/form/Form14A_bilingual.pdf" target="_blank" rel="noopener"
>Form 14A&lt;/a>&lt;/strong> **签证申请表格（原件）：**一份用英文填写完整，并有申请者亲笔签名的申请表格。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>彩色照片&lt;/strong>：二张（一张贴在表格上，另一张供扫描用）。照片应符合下列要求：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p>两寸，彩色，白底 的三个月内的近照；&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>正面免冠（如按特殊宗教或风俗要求戴帽或配饰，帽子或配饰不得掩盖申请者面部特征）。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>**中国身份证：**原件及复印件。（注：申请商务签证者，只需复印件）&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>**签证费（概不退还）：**人民币 153 元  (请自备零钱) 。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>*&lt;strong>*另，申请旅游签证需提供其他材料如下：**&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>在职证明：&lt;/strong>
申请人若为在职员工，必须提供由就职公司出具的在职证明信原件一份。证明信中需注明公司同意其休假，并详细注明申请者在该公司任职时间、职务及工资。在职证明信必须列有公司及有关联系人的地址、电话和传真号码。信函必须加盖公章。申请人若无工作，则必须提供证明其个人经济状况的文件，如银行存款证明 (原件及复印件)。银行存款证明的金额没有具体要求但银行签发日期必须是签证申请递交日期的 1 个月内。此证明应能够如实的反映您的经济能力。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>**户口簿：**申请者户口簿 (全本，每页：原件及复印件) 。如为集体户口，可在警察局办理户籍证明，并提供原件及复印件。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>另，申请商务签证需提供其他材料如下:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>**&lt;a class="link" href="http://www.mfa.gov.sg/content/dam/mfa/images/om/beijing/form/proxy_authorisation_letter.pdf" target="_blank" rel="noopener"
>委托书&lt;/a>：**如本人不能亲自来使馆申请签证，需出具委托书，委托书要注明被委托人的姓名及身份证号码（中英文均可）。被委托人必须携带自己身份证原件并提交复印件。即使是同一个人被委托，请在申请及领取签证时各递交一张委托书。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>新加坡公司商业注册简况打印件：&lt;strong>由新加坡会计与企业管理局（&lt;a class="link" href="http://www.acra.gov.sg/" target="_blank" rel="noopener"
>http://www.acra.gov.sg&lt;/a>）出具的新加坡公司最新商业注册简况打印件一份，该简况的打印日期距递交日期不得超过 6 个月。由新加坡政府机构、大学邀请或出席在新加坡召开的展览会、大型会议等的申请者，无需出具 V39A 表格和新加坡公司商业注册简况。申请者只需递交该机构或组织签发给申请者的&lt;/strong>邀请函原件&lt;/strong>。邀请函上必须要有该机构或组织邀请人的签名和申请者的名字。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>**&lt;a class="link" href="http://www.mfa.gov.sg/content/dam/mfa/images/om/beijing/form/FormV39A.pdf" target="_blank" rel="noopener"
>V39A 表格原件（介绍信）&lt;/a>：**由新加坡注册公司代表人(必须 21 周岁以上的新加坡公民或新加坡永久居民) 用英文填写完整的原件一份。信上必须注明新加坡公司的地址、电话、传真号码, 公司章和公司代表人的新加坡身份证号码与签名。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>签证申请者必须本人&lt;/strong>亲自来本馆递交申请。以下情况除外:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p>若申请人未满18周岁，可由其父母代办，但必须出具能证明其关系的出生公证书或户口本和父母身份证（原件及复印件）；&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>若夫妻关系，可由其配偶代办，但必须出具能证明其关系的结婚证或户口本和配偶身份证（原件及复印件）；&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>如申请人已退休或60周岁以上，可委托他人办理，但需提供本人退休证原件、复印件及委托书（注明被委托人的姓名和身份证号码）。被委托人必须携带自己身份证原件并提交复印件；&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>如申请人由在华的新加坡公民或新加坡永久居民作介绍，介绍人(必须21周岁以上) 需亲自来本馆递交申请，并提供填好的 &lt;strong>&lt;a class="link" href="http://www.mfa.gov.sg/content/dam/mfa/images/om/beijing/form/FormV39A.pdf" target="_blank" rel="noopener"
>V39A表格原件（介绍信）&lt;/a>&lt;/strong> 及其新加坡身份证或护照的原件及复印件；&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>申请商务签证者。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>**签证递交及领取时间：**周一至周五上午 9：00 至 11：00 （只受理材料递交）周一至周五下午 4：00 至 4：30 （只受理签证领取）&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>**签证办理时间：**一般三个工作日（递交申请日包含在内）&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>**签证咨询:**建议申请者及介绍人请仔细详读此申请内容。若有任何其他问题，可拨签证热线 +86-10-65329380 咨询。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>&lt;strong>重要注意事项&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>
&lt;p>未填好的表格、材料不齐或不符合要求有可能导致拒签或推迟受理。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>签证申请是否被批准，及批准的有效期限都由签证官根据申请者个别情况决定。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>申请者应在签证批准后再购买机票。凡因提前购买机票而签证未被批准所造成的经济损失，本馆对此不负责任。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>签证的签发日期一般是签证的申请日，签证一旦被签发其有效期将不再变更。申请者不应过早递交申请材料。若签证已过期，申请者须重新递交申请材料。申请者在领取签证时，应仔细核对签发日期及签证有效期。建议申请者在出国前&lt;strong>一至二周&lt;/strong>递交申请。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>签证持有者并不一定可以入境新加坡。签证持有人须符合入境规定方可准许入境，如有效护照，足够的资金和往返机票（如需要）。新加坡移民与关卡局官员有权决定其是否可入境。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>新加坡移民与关卡局官员在签证持有者入境时决定其停留天数。申请者应留意护照的入境章和批准的停留期限 。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ol></description></item><item><title>三亚半山半岛洲际酒店5公里</title><link>https://martinliu.cn/2012/12/13/e4b889e4ba9ae58d8ae5b1b1e58d8ae5b29be6b4b2e99985e98592e5ba975e585ace9878c/</link><pubDate>Thu, 13 Dec 2012 14:40:05 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2012/12/13/e4b889e4ba9ae58d8ae5b1b1e58d8ae5b29be6b4b2e99985e98592e5ba975e585ace9878c/</guid><description>&lt;p>[gallery link=&amp;ldquo;file&amp;rdquo; ids=&amp;ldquo;52210,52209,52207,52208,52211,52199&amp;rdquo;]&lt;/p>
&lt;p>三亚住着全国各地来度假的人，有在这里旅游的，有在这里度假的，有在这里修养的。洲际酒店是我一直喜欢的酒店，这次赶巧有下榻于此；这里在鹿回头景区旁边，是一个探入大海的鹿头，酒店就坐落在鹿头的脖子部分，所有酒店的两侧都能看到大海，而左右被两座山包夹着。大海一天之中变化着不同的颜色，今天晴空万里，空气好的不得了！想起北京的 PM 值，我都不想回去了，精心准备的 ppt，希望再次打动用户。明天的两大目标：跑 5 公里；打动用户一个都不能少。&lt;/p>
&lt;p>&lt;a class="link" href="http://ditu.google.cn/maps?f=q&amp;amp;source=embed&amp;amp;hl=zh-CN&amp;amp;geocode=&amp;amp;q=%E4%B8%89%E4%BA%9A%E5%8D%8A%E5%B1%B1%E5%8D%8A%E5%B2%9B%E6%B4%B2%E9%99%85%E5%BA%A6%E5%81%87%E9%85%92%E5%BA%97&amp;amp;aq=1&amp;amp;oq=%E4%B8%89%E4%BA%9A%E5%8D%8A%E5%B1%B1%E5%8D%8A%E5%B2%9B%E6%B4%B2%E9%99%85&amp;amp;sll=35.86166,104.195397&amp;amp;sspn=40.851222,79.013672&amp;amp;brcurrent=3,0x31454b9749b5a7fd:0x2b5c98d228242117,0,0x314f03387538d0a5:0xb84913144116d0f6%3B5,0,0&amp;amp;ie=UTF8&amp;amp;hq=%E4%B8%89%E4%BA%9A%E5%8D%8A%E5%B1%B1%E5%8D%8A%E5%B2%9B%E6%B4%B2%E9%99%85%E5%BA%A6%E5%81%87%E9%85%92%E5%BA%97&amp;amp;hnear=&amp;amp;t=h&amp;amp;ll=18.211905,109.503651&amp;amp;spn=0.07827,0.109863&amp;amp;z=13&amp;amp;iwloc=A" target="_blank" rel="noopener"
>查看大图&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>Naya-猫-周末</title><link>https://martinliu.cn/2010/04/18/naya_cat_weekend/</link><pubDate>Sun, 18 Apr 2010 06:50:02 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2010/04/18/naya_cat_weekend/</guid><description>&lt;p>厦门持续的阴雨，这样的天气已经持续很久了，看来清明和谷雨前后没有什么好天气了，说实话不太适应南方这种鬼天气，比较怀念上周 6 北京的大晴天。今天的心情同天气一样，郁闷原因不说了。&lt;/p>
&lt;p>匆忙吃过早饭，乘船来到岛上来寻找一处安静的地方，目的很简单啊，无聊出差的周末工作，还能做什么？今天感觉除了工作就是发呆了。在岛上七拐八拐的稍微溜达了一下，稍微逛了两个小店。想找一个地方能够提供舒适的桌椅、户外的环境，当然还有咖啡和午饭了。&lt;img src="http://martinliu.cn/wp-content/gallery/travel/naya_cat.jpg"
loading="lazy"
alt="naya_cat"
>&lt;/p>
&lt;p>最后还是落脚在 Naya，院落里有只有墙边的两个桌不淋雨，其他的都被雨水浇的稀里哗啦的。点上一杯咖啡，打开电脑开始工作吧。背后桌上的猫引来一些游客的观赏和拍照，烦！难得找个清静的地方，带上耳机，许巍熟悉的老歌旋即缭绕耳畔。趁没有人惹猫咪，我对它咪咪了几声，它没反应，我继续。过了一会我发现它走到我的长椅上，蹲在那里，正在看我，这猫看来也很无聊，需要人的陪伴，它也让我想到了某人。我摸了几下它的头，它很享受的眯上眼；这又让我想起了，小时候我样的那只大猫，比它颜色白。它坐的位置正好在我搭在椅背上的衣服后面，游客这下彻底看不到它了，我也可以安心地继续了。发文感谢一下这只猫义务陪伴我可爱的 MIMI。今天主要的工作内容是 CMDB 解决方案需要和差距分析。&lt;/p></description></item><item><title>今年5.1去成都休假</title><link>https://martinliu.cn/2009/08/07/51-to-chengdu/</link><pubDate>Fri, 07 Aug 2009 03:50:03 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2009/08/07/51-to-chengdu/</guid><description>&lt;p>吃成都小吃，看国宝熊猫，成都茶馆喝茶，果然是去了就不想走的地方。&lt;/p></description></item><item><title>我们新疆好地方，最美是喀纳斯</title><link>https://martinliu.cn/2009/08/07/xinjiang-is-good-place-kanas-is-best/</link><pubDate>Fri, 07 Aug 2009 02:18:02 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2009/08/07/xinjiang-is-good-place-kanas-is-best/</guid><description>&lt;p>新疆之行照片集，路径北京 乌鲁木齐 喀什 乌鲁木齐 布尔津 喀纳斯 布尔津 乌鲁木齐 北京&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;a class="link" href="http://picasaweb.google.com/liuzh66/Xinjiang" target="_blank" rel="noopener"
>http://picasaweb.google.com/liuzh66/Xinjiang&lt;/a>&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->看不到的访问这个链接：&lt;a class="link" href="http://www.flickr.com/photos/41222865@N03/" target="_blank" rel="noopener"
>http://www.flickr.com/photos/41222865@N03/&lt;/a>&lt;/p></description></item></channel></rss>