<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>DevOpsDays on Martin Liu's Blog</title><link>https://martinliu.cn/tags/devopsdays/</link><description>Recent content in DevOpsDays on Martin Liu's Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 20 May 2018 10:54:51 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://martinliu.cn/tags/devopsdays/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>从完美风暴说开去，直到DevOpsDays社区</title><link>https://martinliu.cn/blog/%E4%BB%8E%E5%AE%8C%E7%BE%8E%E9%A3%8E%E6%9A%B4%E8%AF%B4%E5%BC%80%E5%8E%BB%E7%9B%B4%E5%88%B0devopsdays%E7%A4%BE%E5%8C%BA/</link><pubDate>Sun, 20 May 2018 10:54:51 +0800</pubDate><guid>https://martinliu.cn/blog/%E4%BB%8E%E5%AE%8C%E7%BE%8E%E9%A3%8E%E6%9A%B4%E8%AF%B4%E5%BC%80%E5%8E%BB%E7%9B%B4%E5%88%B0devopsdays%E7%A4%BE%E5%8C%BA/</guid><description>&lt;img src="http://res.cloudinary.com/martinliu/image/upload/v1526781579/Eye_Of_The_Storm_Hurricane_From_Space_freecomputerdesktopwallpaper_1600x900.jpg" alt="Featured image of post 从完美风暴说开去，直到DevOpsDays社区" />&lt;p>各种大会、各种喧嚣，你都看够了么？免费的，收费的，都与你有何相干？哪里是你自己的社区，哪里可以找到同类和导师？本文是我对社区的一点个人的思考，感兴趣的读一下。&lt;/p>
&lt;p>本文的标题图片是中国DevOpsDays社区志愿者招募的标题图片，这是NASA的一张完美风暴的航拍图片，暂时不欣赏这幅图的完美之处。让我来先讲讲它的出处，这幅图来自于樊登读书会App，源于他最近读到的一本书《谢谢你迟到》。&lt;/p>
&lt;p>我觉得书名和DevOps有些相关性，DevOps在IT行业中的兴起是最近9年的事，说来这是一段不长不短的时间。纵观最近几年的IT行业，这是一个从业人员的幸福感和优越感急剧下降的过程，是敏捷、精益、CMM和ITSM等管理等套路，在逐渐被人质疑的过程，是IT行业内的大厂纷纷走向没落的9年。DevOps并不是从无到有蹦出来的，它的姗姗来迟也并不具有任何的偶然性，相反它是各种管理实践分久必合的必然结果，它是一个各种最佳实践的聚合体，它是从敏捷社区发源，然后逐步融入了各种必要的元素，而且各种元素之间产生了化学反应后的化合物。&lt;/p>
&lt;p>我对社区的认识源于很久以前在大学中对Linux的喜爱，从哪里听说了开源社区这种事物。对开源软件社区的深刻理解是在加入Red Hat公司期间形成的。Red Hat公司创造了一种神奇的开放文化（见CEO Jim出版的Open Orgnazation一书），让曾经在哪里工作过的员工可以将自己的职业生涯清晰的化为：Red Hat阶段和非Red Hat两个阶段（所有其它公司都是和Red Hat迥异的，都是雷同的）。这不是我自己总结的，是今天早晨和一个公司同事聊出来的，我们都曾经在Red Hat工作过，不过在那段时间里我们并不认识。&lt;/p>
&lt;p>在Red Hat的时候，当你加入到某个开源项目的邮件讨论组的时候，你会很自豪的有一等公民的感觉。由于你发现你的同事在各种项目的讨论中频繁出现，他们的日常工作就是在开源社区中修复bug，提交feature。虽然我并不贡献代码，不过还是觉得占了“Red Hat是个活雷锋”的形象的光。Red Hat公司的工程师在开源社区中的贡献，是这种项目的助推剂和催化剂。&lt;/p>
&lt;p>当然也有人觉得Red Hat是商业开源而已，少了早年开源社区的那种乌托邦式的纯粹感，并不是一种无欲无求的奉献。但是时代还是要继续，而且是不断的变迁的。开源软件社区就是这样轻易的颠覆了软件世界的格局，纷纷倒闭和没落的昔日贵族们，他们不都是巨无霸级别的闭源殿堂么？&lt;/p>
&lt;p>开源软件的开放性和分享精神给了我非常大的影响，这加深了我对社区的认识。DevOpsDays社区是不同于开源软件社区的，我对他的感受和理解基于软件开源社区，但隐约感觉到它们是两种社区，应该是不同的类型，但是目前还说不清楚。&lt;/p>
&lt;p>用台风眼作为DevOpsDays社区的比喻是在我听樊登讲《谢谢你迟到》时想到的。听完之后，看了一下App里的此书的图文描述，发现这的确是我所需要的寓意，下面直接转述，不做解释。&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>2.台风眼&lt;/p>
&lt;p>在台风来袭时，位于台风中心的台风眼反而是最安全、最风平浪静的。回到社区，找到自己熟悉的中心，就像是台风中的“台风眼”。&lt;/p>
&lt;p>台风眼也不是固定不动的，它能保持安稳的一大原因就是，它会应时而动。台风持续不断地移动，就像这个时代的脉搏，台风眼也随着它移动，保持自己始终处在有利的位置。&lt;/p>
&lt;p>台风眼就是我们每个人最好的老师。&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>我现在所深度参与的是“DevOpsDays社区”，它的历史可以追溯到 #DevOps 这个词的诞生，它的全球广泛程度可以参考官网 &lt;a class="link" href="https://DevOpsDays.org" target="_blank" rel="noopener"
>https://DevOpsDays.org&lt;/a> ； 这也是我喜爱这个社区的两个原因。&lt;/p>
&lt;p>另外，我觉得DevOps本身对这个时代应该是很有价值的；此时此刻的深夜，我扫了一眼微信朋友圈，还是能看到“深夜、聚众、上线加夜班的团队”在上演着这不断重复的人间悲喜剧，看到他们相互的点赞、加油和鼓励；可是从DevOps的观点出发，我们其实可以冒出这样一句话：“其实还有一条更好的路”。&lt;/p>
&lt;p>虽然，有时候你觉得DevOps无处不在；但是，我个人深刻的意识到，其实IT行业中还有巨大数量的人，他们并不知道DevOps的存在。还有大量的人，个人掌握了DevOps的知识和实践，但是还是无法影响和改变周遭的人。还有大量的团队在迷迷糊糊地实施着DevOps。更有大量的公司在观望着DevOps。&lt;/p>
&lt;p>很显然，DevOps的推广和传播还是不够的，这是我觉得各种DevOps社区都应该意识到的一个事实。我们都有责任传播正确的理念和信息，切勿蹭着这个热点，而有不负责的传播着错误和误导的信息。所有博主、微信号和公司都应该自省。纷繁复杂的DevOps实践之间本来就已经存在着千丝万缕的联系，而它们的落地无不挑战和考验着所有的DevOps实践者们；只有在各自公司的业务场景里，运用科学系统的思维方式，经历相当长一段时间的实验阶段，才可能感知和捕捉到DevOps的好处和优势。在这个过程中，和同行的实践者坐而论道或将是一种很好的学习和提升的方式。而这也是DevOpsDays社区期望能为实践者们提供的。为此DevOpsDays社区需要做如下的工作，才能提供出以上的学习环境：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>线上线下的分享会&lt;/li>
&lt;li>线下的城市聚会&lt;/li>
&lt;li>举办区域的大会&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>这些活动的发生时需要一定数量的人力、物力和财力。如果我们想在国内覆盖更大数量的群体，必然需要更多数量的志愿者。如果没有坚实的志愿者群体，没有志愿者群体的奉献，任何社区可能都是难于发展和存在的。&lt;/p>
&lt;h2 id="总结">总结&lt;/h2>
&lt;p>本文其实是写给我自己的和整个国内DevOps社区的，仅仅是简单地回顾了一下我个人的社区经历而已。不是想引导任何人来加入我们所发起的这个志愿者群体的。原因很简单：不到24小时，我们收到了近百人的报名申请。这让我们核心组织者措手不及。之前是发愁没有志愿者分担我们的劳动，而现在发愁的是如何与已经报名的人联系起来，我个人也没有管理如此数量志愿者群体的经验。最后希望我们可以快速的度过这个幸福难题；使志愿者们可以自组织地运作起来，让DevOpsDays社区为这个行业传播价值，让它在人和人之间创建有意义的链接。&lt;/p>
&lt;p>参与中国DevOpsDays社区的三种姿势：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>关注，从中学习所需要的知识；就这样静静的看着挺好。&lt;/li>
&lt;li>加入，分担一些志愿者工作，结交新朋友。&lt;/li>
&lt;li>分享，为这个社区注入新鲜的知识和经验，社区需要更多这样的人，需要有更多的人可以成长为分享者，分享也是一种更高阶的学习。&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>中国DevOpsDays社区的官网是： &lt;a class="link" href="http://ChinaDevOpsDays.org" target="_blank" rel="noopener"
>http://ChinaDevOpsDays.org&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>.&lt;/p></description></item></channel></rss>