<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>东岸 on Martin Liu's Blog</title><link>https://martinliu.cn/tags/%E4%B8%9C%E5%B2%B8/</link><description>Recent content in 东岸 on Martin Liu's Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2015 14:31:15 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://martinliu.cn/tags/%E4%B8%9C%E5%B2%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>首次美国东海岸之旅</title><link>https://martinliu.cn/2015/07/09/e9a696e6aca1e7be8ee59bbde4b89ce6b5b7e5b2b8e4b98be69785/</link><pubDate>Thu, 09 Jul 2015 14:31:15 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2015/07/09/e9a696e6aca1e7be8ee59bbde4b89ce6b5b7e5b2b8e4b98be69785/</guid><description>&lt;h2 id="行程">行程&lt;/h2>
&lt;p>在波士顿的住宿是非常完美的体验。先住了两天剑桥的 LeMeridien（SPG）；由于 6 月是我的生日，因此酒店给我加了早餐，使用 IBM 的企业代码订房确实便宜了一大块。剩下几天住的 Westin Waterfront，和另外一个 SPG 白金卡同事同住，由于是白金卡，所以直接就给升级到套房了，当然附赠免费早餐；今房间一看，很大的两间房间，各自独立的电视和洗手间。&lt;/p>
&lt;p>说下在美国第一次做长途 BUS 的感受，我是在网上定的票。从波士顿到纽约 4 个多小时的路程，28$的价格。由于我记错了时间，同事开车送我去车站后，我看了票后，才惊醒，到达候车室的时候，我的那班车已经开车 15 分钟了。车票是电子邮件中的二维码。我问车站的工作人员，他说你需要去 standby 下一班车，下一班车要过 1 小时后发车，我到了那边 standby 的队列中。心里真是有点没谱，如果那个车上没有空位的话，我就残了。还好，开始上车时第一批是买了那班车票的人；第二批是 standby 的人，还好有空座位。最后一波是需要副现金上车，而没有买票的人，那部分人好像话了 50 多刀。在开车的过程中没有停车，车上居然有卫生间，就在车的尾部，我也用了一下，确实很方便，很干净。到了纽约之后，一下车我就走向最近地铁站开始了我的纽约之行。&lt;/p>
&lt;h2 id="波士顿">波士顿&lt;/h2>
&lt;p>波士顿有美国的雅典之称，到处透露着历史感，街道相当干净，气温体感非常舒服。这是一个运动的城市每年的波士顿马拉松比赛不知道吸引了多少人，作为一个跑步爱好者，我到此地也算是朝圣之旅了。到的第二天，就有 BAA 的 10 公里的比赛，我看到了才意识到，应该提前报名，说不定可以参加上呢！&lt;/p>
&lt;p>在波士顿我跑了三次。第一次本想早晨跑，提前规划好的路线，可是早晨下雨，没有跑成。结果晚上回来后，同事拉我去配客户吃饭，没去，夜跑了十二公里。在跑的中间下雨了，是阵雨，淋了我 20 多分钟，浑身湿透了，快回到酒店的时候雨停了。回来查跑步轨迹一看，还是跑错了路线，返回的桥还是选择错了，回程的路线基本正确。第二次跑步是早晨晨跑，起的有点晚，还是在查尔斯河边和前一次一样，这次看到了很多早晨练习划船的人，非常多的人在河上划着各种船，有些是有教练指导的，有些是自己联系的。第三次是和同事一起，在海边找了一个港口的地方，港口恰好是环形封闭的，跑了 3 圈，10 公里。第四次是开晚会去跑步，在市中心的酒店跑到城市中心公园，有跑回查尔斯河，然后返回，返回过程中遇到上坡下坡，一个人有点累，10 公里做罢。回程一边找路一边欣赏城市，也算是把波士顿城区看了仔细。剩下两次运动是骑行，这里骑行的人也很多。自己骑了一次，和同事一起骑行一次，一共 50 公里。顺便欣赏了哈佛和 MIT 学校的校园。&lt;/p>
&lt;p>波士顿的龙虾不可以不提，吃了三次，后两次在同一家吃的，这家专门做龙虾，吃的非常过瘾。&lt;/p>
&lt;h2 id="纽约">纽约&lt;/h2>
&lt;p>在纽约我住在 airbnb 的一个民宅里，主人是个南美小国的人，他没有工作；估计也是租来的房子，然后转祖一间卧室做房东，airbnb 算是让他也有钱赚，有生计了。这个公寓里中央公园很近，我去中央公园跑了一次，感觉非常好，那里有浓厚的运动气息，各种人在里面跑步，骑车，散步，骝狗。两次穿过中央公园都有看到跑步比赛。我买了一张 5 天的地铁票，算是用足了。去了很多景点，感受到了大纽约的感觉。现在感觉纽约一周可以逛的差不多，4 天根本不够。我最完美的两天是大都会博物馆和自由女神/爱丽丝岛。大都会博物馆里面我足足泡了一天，停没电了 3 个讲解器；直到人闭馆赶人，我才走，看了四分之三不到。真是有点走马观花，很多没有看仔细。自由女神像其实可以注册一下，就能够登到它的身体里，到达头部，从眼睛往外看，我也是去了才知道。爱丽丝岛值的仔细看，它是美国移民博物馆，看了它，彻底颠覆了我对美国移民的看法。&lt;/p>
&lt;p>时间有限，工作太忙，就这个流水帐，算是总结一下这次美国东岸之旅吧！&lt;/p>
&lt;h2 id="图片">图片&lt;/h2>
&lt;p>以下图片都是手机拍摄。&lt;/p>
&lt;p>[gallery link=&amp;ldquo;file&amp;rdquo; ids=&amp;ldquo;53844,53845,53846,53847,53848,53849,53850,53851,53852,53853,53854,53855,53856,53857,53858,53859,53860,53861,53862,53863,53871,53865,53866,53867,53868,53869,53870,53873,53874,53877,53876,53875,53878&amp;rdquo;]&lt;/p></description></item></channel></rss>