<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Beijing on 刘征的博客</title><link>https://martinliu.cn/tags/beijing/</link><description>Recent content in Beijing on 刘征的博客</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Tue, 02 Jan 2018 15:57:54 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://martinliu.cn/tags/beijing/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>用跑步的方式启动2018年</title><link>https://martinliu.cn/blog/2018-1-kickoff/</link><pubDate>Tue, 02 Jan 2018 15:57:54 +0800</pubDate><guid>https://martinliu.cn/blog/2018-1-kickoff/</guid><description>用跑步的方式启动2018年 元旦这天早晨送女儿去中国儿童艺术剧院看剧，这正好是我跑步的大好时机。正好是一个大晴天，这样的蓝天岂能辜负。环绕故宫的路线是一根长了很久的草，今天总算可以拔除了。于是我从东华门开始往北，沿着逆时针方向开始跑。下面是这次的跑步路线图。
跑步路线评价 东华门一侧向北的路上，直到故宫西北角的角楼；刚开始游客和行人还不是很多，但是到了故宫博物院的北门，哪里的游客非常多，需要躲开行人往前跑；在10点以后的时间里，保证你想跑也跑不快，人确实是比较多的，而且正好赶上了元旦这一天。听说有9万人在天安门广场观看了升旗仪式。
故宫的西侧南长街这条路是很窄的人行道，由于也是有不少游客，我后半程是机动车上和机动车流逆行了一段跑的，虽然有点危险，不过机动车开得都不快，也在明显的躲让这行人，跑后还是感觉还是不建议这么跑。
到了长安街以后，我想从天安门广场门口跑过，也就是从天安门的西边跑到东边，结果发现其实西边和东边以及广场周边都是设置了安检，如果没有带身份证的话根本就走不过去。在天安门站西的安检门口排了5分钟队以后放弃了。接着过马路到路西想往东跑，结果也比警察截住赶走了。无奈只能继续往南跑，从人民大会堂西路，途径前门大街和正义路，又回到了长安街。还不死心，企图混过东侧的安检抵达天安门城楼下，未果。然后继续沿着南池子大街跑到了起点。
如果没有带身份证，根本无法接近天安门城楼下和进入天安门广场以内 如果在节假日里，安检排队的等候时间应该是是10到30分钟以上，根本不适合在跑步的过程中有安检的环节，不是么？ 整个一圈下来，觉得道路上主要是游客居多，如果是跑步圈地，圈名胜地标的想法，还可以跑，不是的话，还是去其它的跑步地点吧 最后 在东华门终点附近，排了两张故宫外侧的图片。
2018年必须是一个不平凡的一年，我将这一年的基调定义为：停止开始，开始结束，全面开挂！</description></item><item><title>Garmin Beijing LSD Club</title><link>https://martinliu.cn/2014/01/08/garmin-beijing-lsd-club/</link><pubDate>Wed, 08 Jan 2014 05:19:28 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2014/01/08/garmin-beijing-lsd-club/</guid><description>我在Garmin网站上建立了一个”长跑俱乐部群“ Beijing LSD Club ； 欢迎各位爱好者加入。LSD的意思是：Long Slow distance running ； 简单说就是长跑。
群的地址： http://connect.garmin.com/group/514228 ；
我今天在Garmin Connect上面的群搜索哪里，那么一搜：北京、Beijing；居然什么也没用；我就不信了，北京用Garmin的表的跑友应该也不少，何不大家都聚集起来，互相分享互相激励。热烈欢迎大家参加！</description></item><item><title>This post is too later</title><link>https://martinliu.cn/2008/08/03/this-post-is-too-later/</link><pubDate>Sun, 03 Aug 2008 07:45:41 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2008/08/03/this-post-is-too-later/</guid><description>很久没有更新这个blog了，本来想保持每周一帖的频率，不过最近总被一些事情所耽误了。今天终于有空闲坐下来写点什么了。
昨晚无意间发现了这个叫做UnWakeAble的Theme，稍微看了一下马上就更换到这个主题了。这个主题有几个地方非常吸引我：它有自己的配置选项；能配置成2或者3栏的形式；提供3种内置的风格可以切换，这个太空船的黑色风格太吸引我了。我想在没有时间写正经post的时候，用有限的时间调整一下界面风格也不错呵呵，虽然之前曾经发誓，要把主要blog时间都放在提交高质量项目介绍和评论上，不过通过这个blog做适当的娱乐还是未尝不可的呵呵:) 可能是对Wordpress了解的很多了，用的也越来越多了，现在觉得它也可以作为一个公司内部的知识库来使用，知识库有可以说是一种特殊的CMS内容管理系统，它能方便用户查询和浏览相关的知识条目。昨天看了一下wordpress的roadmap，它以后可以提供更多的api，甚至于下离线的编辑内容的功能，我想这些都可以是外部系统和它集成的很好的接口。我说的外部系统可以是：IT管理的服务台系统，现在很多厂商的服务台都有现成的KB模块，不过把知识条目放到wordpress这样一个外部的系统中还是很有优势的。关于把wordpress用作CMS内容管理系统的一些考虑您可以看看这个post
今天去西四的广济寺，途中经过了潘家园市场、虹桥市场、天坛北门、天桥、西单等。途中的景色令我可以说是非常吃惊，奥运真的把北京改变了很多。潘家园门口兜售和田玉的巴郎子（新疆人对少数民族的一种称呼，其实是维吾尔语‘小青年’的意思）没有了，随处摆的地摊也没了，随处乱扔的白色快餐饭盒没了，在路边拉黑活的黑车也没有了。虹桥市场门口的路上以前总能看到的那些专门向老外乞讨的人也没有了。天坛北门的街道两旁真是很干净啊，垃圾、墙上的办证都没了。天桥哪里更是变化巨大，以前道路两边破烂的小卖部都没了。西单更是夸张啊：过街天桥附近打扫的人真多啊，而且以前扫大街的人都是自动化了；没人在骑着老式的保时捷垃圾车，取而代之的是等自动扫街的电瓶清洁车。北京变了，北京准备好了。呵呵我也喊两句口号吧！甚至于我在考虑，开幕式那天晚上，我去哪里看焰火。我里永定门的距离不算远，听说那是放烟火的中轴线上的最南点，暂时把这作为我的plan A了。
我也很想知道，你奥运期间如何度过呢？
[poll id=&amp;ldquo;4&amp;rdquo;] [poll id=&amp;ldquo;5&amp;rdquo;]</description></item></channel></rss>