<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>metric on Hugo Future Imperfect Slim em português</title>
    <link>https://example.com/tags/metric/</link>
    <description>Recent content in metric on Hugo Future Imperfect Slim em português</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Tue, 03 Nov 2009 02:25:50 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://example.com/tags/metric/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>汝亦知射乎</title>
      <link>https://example.com/2009/11/03/how-to-get-smart/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Nov 2009 02:25:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2009/11/03/how-to-get-smart/</guid>
      <description>康肃问曰：“汝亦知射乎？吾射不亦精乎？”翁曰：“无他，但手熟尔。”康肃忿然曰：“尔安敢轻吾射！”翁曰：“以我酌油知之。”乃取一葫芦置于地，以钱覆其口，徐以杓酌油沥之，自钱孔入，而钱不湿。因曰：“我亦无他，惟手熟尔。”康肃笑而遣之。
ZT&amp;ndash; 欧阳修《卖油翁》
MY VIEWPOINT：IT管理的好坏与否，不是依靠个体的技术能力和熟悉程度。铜钱上的孔，是衡量能力和筛选智慧的重要工具。智慧获取数据抽取-&amp;gt;分析-&amp;gt;转化的能力和工具。这三个过程中越往后对工具的依赖程度越低。

如图所示，“数据包”是从一个层次传递到下一个层次。“智慧”层次具有作出明智决策必需的所有组成部分 —
数据、信息和知识。当然，可以在任意层次作出决策，这取决于现有的结果和条件。下面的例子用于说明在各个层次进
行决策的过程：
**数据层：**服务台经理发现有二十位客户等待打入电话。他可能会决定临时增加一线客户服务人员的数量，这是根据
一条数据制定的决策。
信息层：在另一类似的情况下，有 20 位客户等待打入电话，但这次经理掌握了更多的数据。他知道有一台目前已
停机但马上将恢复正常的服务器。在这种情况下，经理可能决定稍后再增加一线客户服务人员的数量，因为他（或她）
怀疑这两个问题是相关的。在拥有多个数据源的情况下，经理掌握的信息更多，并将根据可用信息作出决策。
**知识层：**服务台经理发现等待打入电话的客户不断增多，而且某台服务器即将接近满负荷运转。因为她拥有用以
说明如何应对此情况的信息，所以可以立即采取适当的行动隔离并解决问题。这个决策是基于知识作出的。
**智慧层：**IT 执行官正在温习上个月的知识，并发现某一供应商提供的几台服务器出了问题。他们将决定要求供应
商评估其所有服务器，以确定其他服务器是否会出现同样的问题。这个决策是基于智慧作出的。
尽管这些例子可能过于简单，但它们可作为理解“智慧分层体系”的参考。
来源：行业外网</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IT服务管理考核向左走向右走: CSF OR KPI?</title>
      <link>https://example.com/2009/08/29/csf-or-kpi-matrix-itsm/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Aug 2009 14:18:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2009/08/29/csf-or-kpi-matrix-itsm/</guid>
      <description>最近做的一个项目中需要帮用户设计一个CMDB的成熟度模型，能够从该模型中持续的检查CMDB的建设程度。所以我研究注意了一下的一些书籍，考虑有机会可以买回来研究一下：
IT服务管理的持续改进需要一定的手段实现，这是ITIL V3中的一个重要流程。CSF是关键成功因素，KPI是关键性能指标，这些都是metrics管理过程中需要关注的手段。每个流程都可以找到相应的CSF和KPI。CSF算是V3的新生事物，我想它可能会对IT管理质量的衡量和改进带来新的方式。
别的不说，我只想说说KPI管理方法可能带来的坏处。举个例子：有个公司想通过“事件单数”来考核服务台一线人员的工作。结果当他们在执行了一段时间后，他们发现服务台中有大量重复的事件单，实际上服务台对每个收到的电话都新建一个事件单，并没有做重复事件匹配查找的工作。进一步的也影响了通过重复事件来做进一步的问题管理。
从考核管理的角度看，ITSM的考核指标和体系如何建立的合理，如何才能建立的正确的设计和实施的确是一件大事。否则会有什么后果，我们可以想想三鹿毒奶粉事件，奶粉的蛋白质含量是奶粉质量的重要指标KPI，营养健康是奶粉的终极CSF目标。三鹿真的给了我们一个血的教训啊，想让你的IT服务质量如何呢？可以想想三鹿。不过还是需要多多学习所有可能的CSF和KPI，从何设计出确实可行的管理方式。
Implementing Metrics for IT Service Management (ITSM)
ISBN: 9789087531140
Author: David Smith, Micromation Canada
Metrics for IT Service Management (Paperback)
by Peter Brooks (Author)
Measuring ITIL: Measuring, Reporting and Modeling
** ** - the IT Service Management Metrics That Matter Most to IT Senior Executives (Paperback)
by Randy A. Steinberg
**Step-by-Step Guide to Building a CMDB **
by BMC Software; Inc (Author)
后来发现了这个ITSM metrics modeling tools ，觉得这个真的不错。可行性很高。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
