<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>out of control on Martin Liu's Blog</title><link>https://martinliu.cn/tags/out-of-control/</link><description>Recent content in out of control on Martin Liu's Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Tue, 02 Dec 2014 16:01:07 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://martinliu.cn/tags/out-of-control/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>KK 失控 观后感 之前三章</title><link>https://martinliu.cn/2014/12/02/kk-e5a4b1e68ea7-e8a782e5908ee6849f-e4b98be5898de4b889e7aba0/</link><pubDate>Tue, 02 Dec 2014 16:01:07 +0000</pubDate><guid>https://martinliu.cn/2014/12/02/kk-e5a4b1e68ea7-e8a782e5908ee6849f-e4b98be5898de4b889e7aba0/</guid><description>&lt;h1 id="第一章-人造与天生">第一章 人造与天生&lt;/h1>
&lt;h2 id="11-新生物文明">1.1 新生物文明&lt;/h2>
&lt;p>生物的工程化和机器的生物化，这个词出现在我脑海中，并且通过描述一个生动的实际的实验。对生物系统的机器化和机器系统的生物化做对比和类比。开篇就乐观的去迎接新生物文明。&lt;/p>
&lt;h2 id="12-活系统只胜利">1.2 活系统只胜利&lt;/h2>
&lt;p>放生学的成果会促进或活系统向更高阶的智能程度进化，使之机器智能具有自我维持的能力&lt;/p>
&lt;h2 id="13-学会向我们的创造物低头">1.3 学会向我们的创造物低头&lt;/h2>
&lt;p>用非常感性的方式道出了人造物的未来和前景；人造物终究会具有生物的特性，能自活、有适应力和创造力，最后人们失去对他们的控制，并与之对等相处。&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>总体看，第一章在说人造智能的前景和方向，机器和生物特性相互融合是发展的方向。其中也有一丁点环保的意思，人还要保护生态的完整性，人需要想生物界学习的太多了。&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;h1 id="第二章-蜂群思维">第二章 蜂群思维&lt;/h1>
&lt;h2 id="21-蜜蜂指导分布式管理">2.1 蜜蜂指导：分布式管理&lt;/h2>
&lt;p>用蜂群的而神秘性和特征，以及人们历史上对他的认识和研究，提出：它是分散和高度统一的矛盾复合体是，是一个非常极端的模式，这种模式可能是人造智能机器最佳的智能神经模式，分布式管理是统一、集中、集权是管理的反面。分布式管理模式是分布式系统的灵魂之一。&lt;/p>
&lt;h2 id="22-群氓的集体智慧">2.2 群氓的集体智慧&lt;/h2>
&lt;p>群氓其实具有高级智慧的可能性和存在性，证明了群体中，简单个低级交互叠加之后可以产生对群体的复杂控制，这种群策群力的抉择能力是单个个体所无感知的，但是确实发生在整个群体上，并有效地扑朔迷离的控制这超多数量简单个体所组织的庞大蜂群。&lt;/p>
&lt;h2 id="23-非均质的看不见的手">2.3 非均质的看不见的手&lt;/h2>
&lt;p>本想客观记录，不想在本文中投入任何感性，禁不住还是想表扬一下翻译者；这种神人实在不多，把这些晦涩难懂的跨界巨大的文章，翻译到这个程度真是值得赞赏，从行文和用词上，真非常达意、恰当和易懂。&lt;/p>
&lt;p>涌现这个概念提出了，它使蜂群和蚁群的操控模式的共性；是非线性的存在；不想人、或者高级生物的意识、是按时间连续的，它是蜂群的另外一个，看似无用、无聊和没有意义的特征之一。继续分析蜂群的奥妙中。&lt;/p>
&lt;h2 id="24-认知行为的分散记忆">2.4 认知行为的分散记忆&lt;/h2>
&lt;p>类比人的智慧模式，人也潜在的具有上面的蜂群的那些特征。&lt;/p>
&lt;h2 id="25-从量变到质变">2.5 从量变到质变&lt;/h2>
&lt;p>简单、相同类事件的大量发生可带来一个必然的结果，这是预测说，也是反馈性控制的根基定律。把它和具有涌现型意识的事物管理在一起后，就形成了智能控制了，也就是，让机器有所为，有所不为的行为控制，这就到了一种高度的自发的智能程度。它是一种自发的智慧，他们积累和叠加后经过质变，就失控了，而这种状态就是更高的智能程度“意识”；现在看到机器能够令人恐惧的一面了。&lt;/p>
&lt;h2 id="26-群集的利与弊">2.6 群集的利与弊&lt;/h2>
&lt;p>群集就是分布式并行的网络结构，或者是内部组成逻辑，或者是机体组织方式。总结分析了具有这种内质的活系统，在理论上应该具有的特点和优势。&lt;/p>
&lt;h2 id="27-网络是二十一世纪的目标">2.7 网络是二十一世纪的目标&lt;/h2>
&lt;p>蜂群思维的应用不容易，他需要人们的自我否定，而人是很难去颠覆已有的常识；本文用互联网网络证明了蜂群的事实存在性。&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>这一章的干货真的不少，其中的活系统是关键词。它应该是本书的精华之一。&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;h1 id="第三章-有心智的机器">第三章 有心智的机器&lt;/h1>
&lt;h2 id="31-取悦身体的机器">3.1 取悦身体的机器&lt;/h2>
&lt;p>第一遍读，真不理解作者在扯什么无聊的闲篇充篇幅。再一看其实不是，这一章是循序渐进的描述和论证方法，逻辑上有点严谨的。本节说的是那种最弱智的简单人造机器，已经开始讲述智能机器人了，是智能生物的实施和实践。用真实案例证明它的价值。单体的智能机体的生产。&lt;/p>
&lt;h2 id="32-快速廉价失控">3.2 快速、廉价、失控&lt;/h2>
&lt;p>简单躯体和简单思维逻辑的组合，是可以实现出非常游泳的个体，这些个体如果能就具有群体的包容架构特性，他们将可能出自治的可能性，注意是群体上体现出的自治性，如果可以实现群体的自治，这样包容架构的简单机体在整体上，具有了群级别的共享的智能，它可能反过来在控制到群的个体的行为。&lt;/p>
&lt;h2 id="33-众愚成智">3.3 众愚成智&lt;/h2>
&lt;p>平行彼此对等关联，上下级结构的相互影响。不同层级上德简单任务群体之间可以按，上下级的方式组合起来。各个群体之间，彼此各异，又相互作用，在这种局面下可以形成“集体层面统一的智慧”。这样的微混沌状态中蕴藏着“群体才具备的统一智慧”；群体&amp;ndash;&amp;gt;个体行为&amp;ndash;&amp;gt;聚合作用&amp;ndash;&amp;gt;混沌态&amp;ndash;&amp;gt;整体统一反应&amp;ndash;&amp;gt;智慧（智慧可能抬高了，可以是智能）&lt;/p>
&lt;h2 id="34-嵌套层级的优点">3.4 嵌套层级的优点&lt;/h2>
&lt;p>分布模式下的控制理论。自上而下的模式理论上都是行不通的，简单局部的控制能组合出可以运作的系统；用杂耍抛球机器人的实现，证明了这种方式的可行性和价值；这样做出的有意识地控制，就能产生智能的行为，并可自行地正常运作下去。&lt;/p>
&lt;h2 id="35-利用现实世界的反馈实现交流">3.5 利用现实世界的反馈实现交流&lt;/h2>
&lt;p>中央大脑的从上之下的控制模式下，让机器去模拟人脑对外界的感知，产生唯一真实地外界参考模型，不断更新修正脑中的外部世界模型，之后有中央大脑决定行为方式，同时保持不同部分的正常控制的思路，非常符合常识。但其实是不可用的模式。颠覆人们的常识好像是 KK 的习惯。而行的后，根据结果的正确判断，产生出下一步的动作，这种现实反馈得出的控制行为，可以让机器求生成功。也就是机器能够生存了，看到了把，有更进一步了。&lt;/p>
&lt;h2 id="36-无躯体则无意识">3.6 无躯体则无意识&lt;/h2>
&lt;p>躯体&amp;ndash;&amp;gt;行为&amp;ndash;&amp;gt;感知&amp;ndash;&amp;gt;基于规则的控制=意识。这个推导出了，意识要依托与躯体存在。行为规则下控制躯体成为意识；基于经验反馈的感知后控制行为，这种是高级的控制模式，是智能。这和我看的另外一本书有相关，《人性论》说道人性的三个层次：1 基于意识和经验的知性；2 理性；3 德性。它也是从物理现实世界到精神道德层面的逐层递进。&lt;/p>
&lt;h2 id="37-心智躯体的黑盲性精神错乱">3.7 心智/躯体的黑盲性精神错乱&lt;/h2>
&lt;p>本书跨界确实大，用医学上的临床案例证明意识和躯体的共存性和非孤立存在性，说明心智和躯体的高度一致性。人的躯体是心智的奴隶，我也有一个例子证明：某人一大神晚上睡不着，说打坐一个小时后，心智平静，方的安睡。心智甚至可以达到自我毁灭、毁灭躯体的地步。智附着于躯体，智能可以人造产生，而且人造智能可以有强大的威力。&lt;/p>
&lt;h1 id="总结">总结&lt;/h1>
&lt;p>前三章我在分机上一气呵成做完意识读书笔记，感觉它结构式论述万兆；失控后可产生出智慧的控制；失控和意识控制是完美的矛盾统一，是极低智慧个体聚合融合为群体后，简单控制量变到质变之后，产生出人造智能，群体架构分布式处理管理的躯体成了智能机器。从理论上这种机器智能是可以实施的。&lt;/p></description></item></channel></rss>